<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>mrkev on Kitchen</title>
    <link>https://rkanet.github.io/cookbook/ingredience/mrkev/</link>
    <description>Recent content in mrkev on Kitchen</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 13 Jan 2024 16:47:22 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://rkanet.github.io/cookbook/ingredience/mrkev/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Tofu &amp; zeleninové karbanátky</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-01-tofu-zeleninove-karbanatky/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 16:47:22 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-01-tofu-zeleninove-karbanatky/</guid>
      <description>Suroviny Originál od Monči:
 1 bílé tofu (uzené) 2 mrkve střední nastrouhané nahrubo, 1 cibule najemno (předem orestovaná s trochou soli), 2 PL maizeny-kuk.škrobu, 5-6 PL mouky celozrnné, sůl, koření (česnek, zázvor, majoránka, koriandr, chilli paprička, bylinky), olej na smažení  Verze I
 uzené Tofu Např zn. Lunter 180g nastrouhané na hrubo 2 mrkve strouhané na jemno a jen malá část na hrubo mini kousek celeru na jemno strouhaný malá kořenová petržel na jemno strouhaná 1 větší cibule najemno (předem orestovaná s trochou soli) cca 5 stroužků česneku (prolisovat) 1PL kopcem kukuřičného škrobu 2PL kopcem pohankové mouky 1PL Doves farm plain white olej na smažení cibulky trochu strouhaného eidamu (lze vynechat) sůl kmín, majoránka  Postup  vše smícháme, připadně dodáme trochu mouky dle potřeby vytvarujeme placičky, můžeme si pomoci namočením rukou (nepotřebovala jsem) smažíme dozlatova nebo pečeme v troubě (mám vyzkoušeno na pánvi s trochou oleje, zatím jen teflonové na nerezu se mi trhají)  Poznámky Kořenovou zeleninu nevážím a vždycky to nějak vyšlo, ochucení má nekonečně variant.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pečená zelenina</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-12-pecena-zelenina/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 21:50:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-12-pecena-zelenina/</guid>
      <description>Suroviny  cibule česnek kořenová zelenina (mrkev, celer, petržel) lze přidat i brambory, batáty, dýni&amp;hellip; dle preferencí bylinky na ochucení (tymian je fajn) olej  Postup  pekáč vyložíme pečícím by esteticky nakrajíme zeleninu navrstvíme na papír, přídáme bylinky zakapeme olejem a pečeme do zezlátnutí  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mrkvánky</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-05-mrkvanky/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2022 09:59:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-05-mrkvanky/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;suroviny&#34;&gt;Suroviny&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Původní poměr od babičky mouka-mrkev-tuk 1:1:1, já dávám trochu víc mouky.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;250 g na jemno strouhaná mrkev&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;250 g máslo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;300 g mouka (zatim vyzkouseno s psenicnou 250g polohrube a 50g hladke)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;postup&#34;&gt;Postup&lt;/h1&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;suroviny zpracuje do těsta a  necháme alespoň hodinu v lednicce&amp;hellip; (ideální nechat přes noc v lednici)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;rozválíme, nakrájíme a plníme domácími povidly nebo marmeládou&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;pečeme cca 15 minut při 170 st.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h1 id=&#34;poznámky&#34;&gt;Poznámky&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Je možné vykrajovat i jako cukrovi, navrch kousky jablíček.  Obyčejná marmeláda ráda vytéká. 
Stejně tak i některá kupovaná povidla tečou.  Ideální jsou prává hustá domácí povidla. 
Bezlepkovou verzi dělám s vajíčkem. Zatím nejlepší z mouky Mix per Pasta Frolla, s tou to jde i bez vajička.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
