<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Normal on Kitchen</title>
    <link>https://rkanet.github.io/cookbook/priprava/normal/</link>
    <description>Recent content in Normal on Kitchen</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 16 May 2022 09:59:39 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://rkanet.github.io/cookbook/priprava/normal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Bábovka třená</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-05-babovka/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2022 09:59:39 +0200</pubDate>
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-05-babovka/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;suroviny&#34;&gt;Suroviny&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;180 g másla&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;330 g cukru krupice je ideál (ne moučka)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;4 vejce&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;330 g polohrubé mouky&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;125 ml mléka&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;tuk a hrubá mouka na přípravu formy&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;1 lžíce kakaového prášku&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;postup&#34;&gt;Postup&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;Pečlivě vymazat bábovkovou formu a vysypeme hrubou moukou.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Předehřát troubu na 160 °C.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Utřít máslo (ručně nebo třecím nástavcem kuchyňského robotu) cca dvě minuty. Pak přidat asi dvě třetiny cukru a ještě 10 minut třít, ručně ještě déle. Máslo trochu povolí, nabyde a babička říkala, že zbělá.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Oddělte žloutky od bílků. Žloutky jeden po druhém zašlehejte do máslové pěny, další vždy až poté, co předchozí beze stopy zmizí.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Mouku prosijte. Ve třech dávkách pak postupně, tentokrát už jen vařečkou bez robotu, (jemně!) zapracujte vždy třetinu mouky a třetinu mléka.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Z bílků a špetky soli ušlehejte řídký sníh. Po lžících zašlehat zbytek cukru, dále šlehat až bude sníh lesklý a zhoustne – při nadzvednutí metličky se na něm vytvoří špičky, které se jen pozvolna ohnou dolů. Pak vyklopte z misky k téměř hotovému těstu.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Sníh opatrně vmícháme k těstu, nadlehčujeme a mícháme jen po dobu nezbytně nutnou k smísení. Šetří se bubliny v těstě.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Pro mramorování oddělíme třetinu těsta a prosijeme na ni kakaový prášek. Opatrně promícháme.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Do formy nalijeme&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;první třetinu světlého těsta&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;první polovinou hnědého těsta&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;druhou třetinou světlého těsta&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;zbývající polovinou tmavého těsta&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;třetí třetinu světlého těsta.&#xA;není nutné promíchávat mramorování se vytvoří v průběhu pečení pohybem těsta&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;ol start=&#34;9&#34;&gt;&#xA;&lt;li&gt;Bábovku vložte do vyhřáté trouby a pečte asi 50 minut. Pokud si nejste jisti a máte pochyby o propečení těsta, klidně 10 minut přidejte.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Po vyndání z trouby nechat stát cca 2 minuty ve formě. Pak vyklopit  tj. přikryjeme formu obráceným a dostatečně velkým talířem a převrátíme. Lze si pomoci čistou utěrkou a namočit do studené vody a položit na formu.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;poznámky&#34;&gt;Poznámky&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Kypřící prášek není potřeba ani trochu. Kypření zajistí tření másla a šlehání sněhu. Třené těsto nemá rádo moc vysokou teplotu. Pečeme cca na 160 stupňů.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
