<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>vejce on Kitchen</title>
    <link>https://rkanet.github.io/cookbook/ingredience/vejce/</link>
    <description>Recent content in vejce on Kitchen</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 05 Jan 2024 10:25:39 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://rkanet.github.io/cookbook/ingredience/vejce/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Bramborové knedlíky, šišky</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-01-bramborove-knedliky-sisky/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 10:25:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-01-bramborove-knedliky-sisky/</guid>
      <description>Suroviny Těsto (na dva malé knedlíky a nebo talíř šišek)
 400g vařených brambor 200 g mouky (100g mouka polohruba rýžová, 30g pohanková hladká, zbytek Jizerka) 1 vejce špetka soli vždy a pokud j jsou na slano, tak ještě 1 rovná čajová lžička soli  Postup  den předem, nebo s předstihem uvaříme brambory a necháme vychladnout. brmabory nastrouháme na jemno smícháme brambory, mouku vejce a špetku soli podle záměru vytvarujeme šišky na br.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dorayaki</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-12-dorayaki/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 22:40:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-12-dorayaki/</guid>
      <description>Suroviny Těsto:
 4 vejce 120g cukru 1 vrchovata PL medu 160g mouka ( 50g doves, zbytek Nutri free Mix per Pasta Frolla) 1ČL kypřicího prášku 100 ml vody 1 PL olej  Náplň Anko
 150g fazolí Adzuki suchých 150g cukru (dát méně cca 120 je až dost) 50 ml vody špetka soli  https://www.youtube.com/watch?v=KYjggwmRqgQ
Postup  připravíme Anko, ideálně den předem (fazole se často namáčí, ale není to nezbytně nutné)   fazole přivedeme k varu, vaříme 3 minuty, vodu slejeme přecedíme a přidáme novou 2,5 cm nad fazole v té už dovaříme na mírném plamen doléváme vodu, vaříme cca 40 minut (měkké jsou když po rozemnutí mezi prsty nemají tvrdé jádaro, ale dělají dametovou kaši) vypneme, přiklopíme poklicí a necháme stát 30 minut přecedíme vodu a necháme jí stranou rozpustíme cukr ve vodě a přidáme fazole vaříme již prudčeji cca 10 minut do požadovanmé konzistence, na dorayaki múže být jemnější lze nechat hrubé fazole, nebo je paasírovat, udělala jesem něco mezi na závěr je rozmixovala i se slupkou  připravíme těsto, necháme odležet v lednici   na teflonovou pánev opatrně lijeme lívanečky otáčíme, když zkrz probublávají bubliny otočit jemně jinak se rozprskne:)  Poznámky příště dát méně mouky s xanthanem a více Doves farm plain white, bylo to moc gumové a špatně těsto stékalo na pánev.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Věnečky</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-12-venecky/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 22:25:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-12-venecky/</guid>
      <description>Suroviny asi 10ks Těsto:
 100 g mouky Jizerka 160 ml vody špetka soli 50 g oleje 2-3 vejce  Krém 250ml mléka 150g másla 1 pudink 1-2Pl cukru
Postup  vodu, olej a sůl přivést k varu, pak přidat mouku a odpalovat nechat pod folii vychladnout (lze dát chladnout do mísy robota a jemně promíchávat) pak do hmoty zapracujeme robotem vajíčka, až je tětso hladké přes sáček s cukrářskou špičkou stříkejte na plech do tvaru věnečků.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tvarohová buchta extra rychlá</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-08-tvarohova-buchta-bez-mouky/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 14:28:01 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-08-tvarohova-buchta-bez-mouky/</guid>
      <description>Suroviny (dortová forma 28cm)  2 ks tvaroh tučný vanička (500g celkem) 1 ks vanilkový cukr + trochu cukru dle chuti 40g kukuř. škrobu nebo jeden pudink 2 vajíčka smíchat  Postup Tvaroh smícháme s cukrem a necháme ho rozpustit. přidáme škro, pak vajíčka a nalijeme do formy vyložené pečícím papírem. Pečeme zvolna 40-50 minut při cca 180 st (v případě potřeby lze přikrýt pečícím papírem, aby moc zhnědl povrch) V toubě hodně nabyde, ale ve finále je nízký (Pro uvedenou formu cca 1cm).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trhanec bez lepku</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-07-trhanec/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 21:06:21 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-07-trhanec/</guid>
      <description>Suroviny  200g hl.mouky (100 Jizerka + 100 Doves farm) 250ml mléka (dala jsem méne, tak 200ml) špetka soli 4 vejce (ušlehat sníh) 40g cukru krupice nebo krystal 1 vanilkový cukr 1 panák rumu citr. kur, nebo štáva  Postup  Ušleháme pevný sníh, pak zašleháme sníh s cukrem v misce smíchat mouku, vanilk cukr, citr. kuru, mléko žloutky. opatrně přidáme sníh rozehřejeme pánev s tukem (máslo prepuštené je nejlepší) zberackou nalejeme, nepriklápíme&amp;hellip;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Miso polévka</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-06-miso-polevka/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 09:59:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-06-miso-polevka/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;suroviny&#34;&gt;Suroviny&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;vývar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;rýžové nudle&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;miso (tmavé, Miso genmai - hnědá rýže a soja, výrobce Muso,)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;vejce&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;zelenina dle chuti nakrájená na nudličky (u nás trocha mrkve, celer, petržel, porek)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;uzené tofu na nudličky, zbytky masa z vývaru&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;postup&#34;&gt;Postup&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;připravíme vývar (ideálně den předem)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;uvaříme vajíčka na tvrdo&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;v troše teplé vody rospustíme miso (cca 1PL kopcem na 200ml)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;orestujeme zeleninu, zalijeme vývarem a případně naředíme vodou&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;nakonec vmícháme trochu předem rozpuštěného miso, již nevaříme&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;servírujeme a na tom záleží, takže krásně!&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;na talíř hromádka nudlí, rozpůlená vajíčka, trocha masa/tofu, někdy i pažitku nebo tenoučká kolečka pórku na přizdobení&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;zalijeme vývarem se zeleninou&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;poznámky&#34;&gt;Poznámky&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Protože různí členové mají mají odlišný názor na množství misa, dáváme do základu polévky trochu a na talíř si každý dodá ještě sám. 
Občas vaříme i rychlou verzi s méně zeleniny a vaječnou omeletou. Počítám jedno vejce na osobu lze přidat i trochu strouhaného sýra. Omeletu srolujeme a nakrájíme na nudličky.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bábovka třená</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-05-babovka/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2022 09:59:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-05-babovka/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;suroviny&#34;&gt;Suroviny&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;180 g másla&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;330 g cukr krupice je ideal (ne moučka)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4 vejce&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;330 g polohrubé mouky&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;125 ml mléka&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;tuk a hrubá mouka na přípravu formy&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 lžíce kakaového prášku&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;postup&#34;&gt;Postup&lt;/h1&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Pečlivě vymazat bábovkovovou formu a vysypeme hroubou moukou.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;předehřejeme troubu na 160 stupňu&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Utřeme máslo (ručně nebo třecího nástavce kuchyňského robotu) cca dvě minuty. Pak přidáme cca dvě třetiny cukru a ještě 10 minut třeme (ručně třete ještě déle). (máslo trochu povolí, nabyde a  babička říkala, že zbělá)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Oddělte žloutky od bílků. Žloutky jeden po druhém zašlehejte do máslové pěny, další vždy až poté, co předchozí beze stopy zmizí.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mouku prosijte. Ve třech dávkách pak postupně, tentokrát už jen vařečkou bez robotu, (jemně!) zapracujte vždy třetinu mouky a třetinu mléka.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Z bílků a špetky soli ušlehejte řídký sníh. Po lžících zašlehejte zbytek cukru a pokračujte dál ve šlehání, až bude sníh lesklý a zhoustne – při nadzvednutí metličky se na něm vytvoří špičky, které se jen pozvolna ohnou dolů. pak vyklopte z misky k téměř hotovému těstu.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sníh optarně vmícháme k těstu, nadlehčujeme a mícháme jen po dobu nezbytně nutnou k smísení. (šetříme bubliny v tětsě)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pro mramorování oddělíme třetinu těsta a prosijeme na ni kakaový prášek. Opatrně promícháme.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Do formy nalijeme&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;první třetinu světlého těsta&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;první polovinou hnědého těsta&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;druhou třetinou světlého těsta&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;zbývající polovinou tmavého těsta&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;třetí třetinu světlého těsta.
není nutné promíchávat mramorování se vytvoří v průběhu pečení pohybem těsta&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;9&#34;&gt;
&lt;li&gt;Bábovku vložte do vyhřáté trouby a pečte asi 50 minut. Pokud si nejste jisti a máte pochyby o propečení těsta, klidně 10 minut přidejte (teplota účení je nízká)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Po vyndání z trouby nechat stát cca 2 minutyve formě. Pak vyklopit  tj. přikryjeme formu obráceným a dostatečně velkým talířem a převrátíme. 
(Lze si pomoci čistou utěrkou a namočte ji do studené vody položenou na formu)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h1 id=&#34;poznámky&#34;&gt;Poznámky&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Kypřící prášek není potřeba ani trochu. Kypření zajistí tření másla a šlehání sněhu. Třené těsto nemá rádo moc vysokou teplotu. Pečeme cca na 160 stupňů.&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
