<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>třešně on Kitchen</title>
    <link>https://rkanet.github.io/kitchen/ingredience/t%C5%99e%C5%A1n%C4%9B/</link>
    <description>Recent content in třešně on Kitchen</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Jan 2024 19:59:48 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://rkanet.github.io/kitchen/ingredience/t%C5%99e%C5%A1n%C4%9B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Jahlovo fazolový dort</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/24-01-jahlovo-fazolovy-dort/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 19:59:48 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/24-01-jahlovo-fazolovy-dort/</guid>
      <description>Suroviny Korpus
 250g jáhel 400 ml mléka 400 ml vody 400 cukr pražené mandle (máslo)  Ovocná vrstva
 300 g adzuki fazole 700ml jablečného moštu ( 100%) k tomu Štáva z třešňového kompotu vypeckované třešně z kompotu 2 jablka (200g strouhaných jablek) 1 ČL skořice agar (10g práškového! agaru)  Postup  Fazole ideálně namočíme den předem (není úplně nutné, jen se vaří déle). Dáme vařit fazole a první vodu po 3 minutách slejeme a dáme vařit do 0,5 litru jablečného moštu, vaří se asi 1h Jáhly spařímš a vaříme v mléce s vodou.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Třešně v agaru</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-07-tresne-v-agaru/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 11:59:10 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-07-tresne-v-agaru/</guid>
      <description>Suroviny  třešně agar voda/džus  Postup </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Třešňový džem</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-07-tresnovy-dzem/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 10:30:28 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-07-tresnovy-dzem/</guid>
      <description>Suroviny 1 kg vypeckovaných třešní (odpovídá cca 1100g nevypeckovaných) 500 g cukru 10g pektinu 1 rovná ČL kys. citronové (konzervant, mírně okyselí, lze i bez ní)
postup  omyjeme, odšťopkujeme a vypeckujeme třešně zasypeme většinou cukru cca 50g ponecháme stranou na rozmíchání pektinu pocukrované třešně dáme do chladu a necháme do druhého dne druhý den přidáme a pektin s cukrem vaříme v širokém hrnci cca 10 minut dle zkoušky tuhnutí na talířku vroucí plníme do čistých sterilovaných skleniček vč.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Třešňový kompot</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-07-tresnovy-kompot/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jul 2022 22:12:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-07-tresnovy-kompot/</guid>
      <description>Suroviny na 12 sklenic  asi 5 kg třešní 750 g cukr krupice (dávka 250g/l) 3 l vody  Postup  natrhat, omýt, odšťopkovat a přebrat sklenice sterilujeme v troube na plechu s vodou 15 m,inut při 175 st víčka sterilujeme v hrnci s trochou octa povaříme 10 minut předehřejeme troubu na 175 stupňu (horkovzuch) na nejnižší příčku dáme plech s vodou cca 2cm naplníme sklenice, zalejeme horkým cukrovým roztokem zavíčkujeme a vložíme do trouby zavařujeme 20 minut při 175 stupních a pak stáhneme na 90st horkovzuch a ješte dalších 40 minut necháme v troubě vyndáme z trouby a sklenice otočíme víčkem dolů a ž do vychladnutí, zpravidla do rána  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
