<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kuřecí-Křídla on Kitchen</title>
    <link>http://localhost:1313/cookbook/ingredience/ku%C5%99ec%C3%AD-k%C5%99%C3%ADdla/</link>
    <description>Recent content in Kuřecí-Křídla on Kitchen</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 22 Nov 2024 22:20:00 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/cookbook/ingredience/ku%C5%99ec%C3%AD-k%C5%99%C3%ADdla/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Kuřecí křídla v troubě</title>
      <link>http://localhost:1313/cookbook/recepty/24-11-kureci-kridla-v-troube/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 22:20:00 +0100</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/cookbook/recepty/24-11-kureci-kridla-v-troube/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;suroviny-na-hlubsi-plech-cm&#34;&gt;Suroviny na hlubsi plech cm&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;cca 2 kg kuřecích křídel (váha již finální bez letek)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;4 lžíce oleje&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;2 zarovnané lžičky soli&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;4 lžičky sladké papriky&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;1 lžičky římského kmínu (celého)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;špetka drceného chilli&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;špetka čerstvě mletého pepře&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;p&gt;Na marinádu:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;12 lžic (180 ml) sojové omáčky&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;12 lžic medu&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;12 stroužků česneku&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;2x as 3cm kousek čerstvého zázvoru&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;postup&#34;&gt;Postup&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;Měla jsem křídla bez letek tj. tenkých koncových částí.  Pokud nejsou křídla přioravená, je třeba tyto tenké špičky oddělit a udělat z nich např. vývar.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Trouba rozehřátá na 120 °C (u nás chtělo trochu víc).&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Křídla v misce rovnoměrně promíchat s olejem a paprikou, římským kmínem, pepřem a solí. Případně chilli.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Plech na pečení vykládám papírem (míň se připéká marináda na plech, ale stejně tam zateče, takže není nutný&amp;hellip;).Křídla náskladat na plech kůží nahoru s trochu rozestupy, rozhodně v jedné vrstvě! aby horký vzduch mohl k masu ze všech stran.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Pečte bez zakrývání, podlévání, přelévání a nahlížení do trouby 2 hodiny. Po této době maso zkontrolujte: mělo by jít celkem snadno uvolnit od kosti a kůže by měla vypadat tence a vypečeně. Není-li tomu tak, zvyšte teplotu na 150-160 °C a 15 minut dopečte do tohoto stavu.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Připravit marinádu. Do kastrůlku sójovou omáčku a med, přidat prolisovaný česnek a kousky oloupaného zázvoru. Dvě minuty zvolna povařit (míchat, hlídat má snahu vypěnit).&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Po cca 2h přihřát marinádu a přecedit přes sítko. Pak rovnoměrně lžící postupně nalít na upečená křídla. Zvýšit teplotu v troubě na 200 °C a péct 5 minut.&#xA;Po této době maso znovu přelít uvolněnou marinádou a péct dalších 5 minut. Pokud by se vm maso z jedné strany v troubě připékalo, otočit plech případně přeskupit ohrožené kousky.&#xA;Po dopečení vyjměte plech z trouby a každý kousek masa uvolněte ode dna. Promíchejte, aby se maso obalilo ve výpeku, a nechte pět minut odpočívat.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Pro efekt sypat sezamem a koriandrovou natí&amp;hellip;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;poznámky&#34;&gt;Poznámky&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Finále se hned připaluje 200 st. je nutno opravdu hlidat, rozuměj sedět u trouby. Vyzkoušeno bez hlídání s připálením:).&#xA;Příště přecedit marinádu, aby v ní nebyly kousky česneku, nic moc to nepřidává a možná se to o to víc připaluje. Přeceděno a bylo mnohem lepší.&#xA;Marinádu oproti receptu svařím už na začátku, pak jí před aplikací jen přihřeju a přecedím přes sítko.&#xA;Dělala jsem cca dvojitou dávku, měla jsem křídla už zbavená koncových špičatých částí (letek) cca 4x500g balení. Tato váha odpovídala asi 28 ks křídel. Na osobu je dobré počítat 4 ks, na velkou žranici 6 ks na osobu&#xA;Zatím jsem nedávala chilli, ale malinko pálit by to mohlo.&#xA;Podávám s rýží a se salátem - listový salát (ideálně kombinace s červeným) okurka, strouhaná mrkev, koriandr, rýžový ocet, olej, případně limetka.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kuřecí křídla na grilu</title>
      <link>http://localhost:1313/cookbook/recepty/24-10-kureci-kridla-na-grilu/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 10:10:14 +0200</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/cookbook/recepty/24-10-kureci-kridla-na-grilu/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;suroviny&#34;&gt;Suroviny&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;kuřecí křídla bez letek (mají-li odstraníme a kostnaté konce použijeme na vývar)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;koření vyzkoušeno Frankyho koření na barbecue (Paprika sladká*, rajčata kousky*, česnek*, mořská sůl 10 %, yzop*, tymián*, rozmarýn*, majoránka*, kmín římský*, pepř černý*, chilli*)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;na marinádu 3PL olej&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Šťáva z 1,5 limetky doplnit vodu do 300ml&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;5 PL sójová omáčka&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;2 PL med&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;4 ČL třtinového cukru&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;4 strouzky lisovaného česneku&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;postup&#34;&gt;Postup&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;Křídla vyndáme cca 11h předem z lednice osolíme, lehce okořeníme z obou stran a pokapeme olejem.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Přípravíme marinádu -smícháme všechny suroviny a povaříme&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Grilujeme celkem cca 1h na cca 160-180°C.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Otočíme 2x po 20 minutách.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Po 40 minutách grilování namočíme v horké marinádě každé křídlo a grilujeme posledních 20minut.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;poznámky&#34;&gt;Poznámky&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Celkem 36 ks křídel cca 2,5 kg. Vyjde pro 4-5 osob.&#xA;Použité voňavé dřevo bylo Weber poultry smoking blend.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
