<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>hlavní-jídla on Kitchen</title>
    <link>https://rkanet.github.io/cookbook/kategorie/hlavn%C3%AD-j%C3%ADdla/</link>
    <description>Recent content in hlavní-jídla on Kitchen</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 15 May 2025 10:53:24 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://rkanet.github.io/cookbook/kategorie/hlavn%C3%AD-j%C3%ADdla/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Bramboráky s cizrnou na paprice</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/25-05-bramboraky-s-cizrnou-na-paprice/</link>
      <pubDate>Thu, 15 May 2025 10:53:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/25-05-bramboraky-s-cizrnou-na-paprice/</guid>
      <description>Suroviny Na bramboráky klasika:
 brambory česnek vejce sůl, kmín drcený trocha mouky  Na omáčku:
 cibule červená paprika trocha mouky na zahuštění sůl trochu sojové omáčky  Postup Cibule orestovat, povařit s moukou na omáčku - rozmixovat, pak přidat cizrnu z konzervy protože rychlovka. A nebo pokud je čas plánovat předem namočenou a uvařenou cizrnu. krátce povařit a podávat s bramboráčkama.
Poznámky Jako doplněk kysané zelí nebo kvašená zelenina.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vlašský salát podle normy</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/25-03-vlassky-salat/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 18:13:16 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/25-03-vlassky-salat/</guid>
      <description>Suroviny Čistá hmotnost surovin dle původní normy. (Po uvaření a oloupání)
   Suroviny (g) originál přepočet     Brambory 3500 500   Salám šunkový 2280 326   Okurky sterilizované 900 129   Hrášek sterilizovaný bez nálevu 200 29   Celer kořenový 320 46   Mrkev 480 69   Hořčice plnotučná 200 29   Pepř mletý 5 0.8   Ocet 150 21   Worcester 50 7   Majonéza 2000 285   Cukr krupice 100 14   Sůl 100 14   celkem cca 10 kg 1,5 kg    Postup  Brambory uvaříme ve slupce a oloupeme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rýžová kaše s ovocem</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/25-01-ryzova-kase-s-ovocem/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 18:04:24 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/25-01-ryzova-kase-s-ovocem/</guid>
      <description>Suroviny  rýže kulatozrnná voda mléko skořice cukr (vše přiměřeně:) 3 ks jablka další ovoce k tomu v zimě například náš domácí třešňový kompot  Postup  Rýží vařím se špetkou soli ve vodě. Těsně před změknutím přidám trochu mléka, cukru a skořici. Sladím málo, protože kompot a jablíčka jsou sladká. Jablíčka nakrájím na silnější měsíčky a těsně před dokončením kaše orestuji na nerezové pánvi lehce posypaná třtinovým cukrem. Malinko podliji vodou a nechám vodu odpařit a jablíčka opéct.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kuřecí křídla v troubě</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-11-kureci-kridla-v-troube/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 22:20:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-11-kureci-kridla-v-troube/</guid>
      <description>Suroviny na hlubsi plech cm  cca 2 kg kuřecích křídel (váha již finální bez letek) 4 lžíce oleje 2 zarovnané lžičky soli 4 lžičky sladké papriky 1 lžičky římského kmínu (celého) špetka drceného chilli špetka čerstvě mletého pepře  Na marinádu:
 12 lžic (180 ml) sojové omáčky 12 lžic medu 12 stroužků česneku 2x as 3cm kousek čerstvého zázvoru  Postup  Měla jsem křídla bez letek tj. tenkých koncových částí.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plněné zapečené papriky s masem</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-11-zapecene-papriky-s-masem/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 15:00:31 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-11-zapecene-papriky-s-masem/</guid>
      <description>Suroviny (2 osoby) Na pečené papriky
 2 papriky zelené, 2 červené (ideální je mix barev) rýže vařená nezváženo (fajn na zužitkování rýže ze včera) asi 5PL vařená cizrna nasekané bylinky! nasekané černé olivy (cca 10ks) 3 strouzky česnek balkánský sýr rozdrobený sůl (není třeba pokud je dost slaná rýže, navíc se dosolí balkánem a olivama) sýr na povrch paprik na zapečení (ideal blaťácké zlato, ale i eidam poslouží)  Na maso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Květákové placky se sýrem</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-11-kvetakove-placicky/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 15:06:37 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-11-kvetakove-placicky/</guid>
      <description>Suroviny  květák strouhanka Nutri free per panne strouhaný sýr (blaťácké zlato 120g + cca 100 eidam 30%) vrchovatá lžíce kukuřičného škrobu nasekaná hladkolistá petržel větší špetka muškátového květu sůl 2 vejce 3 strouzky prolisovaného česneku  Postup  květák krátce uvaříme v páře ( ne moc do měkka, aby se zachovaly kousky) rozmačkáme lisem na br. kaši po schladnutí přidáme ostatní suroviny mokrýma rukama dtvoříme placky pečeme v troubě na pečícím papíře, lehce potřeném olejem  Poznámky Množství rurovin jsem dávala odhadem, tak, aby šlo dobře tvarovat placky.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Boloňské špagety</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-11-bolonske-spagety/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 15:03:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-11-bolonske-spagety/</guid>
      <description>Suroviny  750g mletého masa (směs vepřové/hovězí) 1 ks cibule velká 50 slanina ( u nás Lidl Pikok Pure) 2 strouhané mrkve malý kousek strouhaného celeru 2 stroužky česneku 100ml plnotučné mléko 100ml víno (červené nebo bílé) 1 ČL cukr třtina 1 rajský protlak 2 plechovky krájená rajčata (800 g) oregano (sušené) 1 lžička kopcem 2 ks bobkový list sůl dle chuti olej trochu na smažení  Postup  Orestujtemena něm cibuli nakrájenou na malé kostičky.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kuřecí křídla na grilu</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-10-kureci-kridla-na-grilu/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 10:10:14 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-10-kureci-kridla-na-grilu/</guid>
      <description>Suroviny  kuřecí křídla bez letek (mají-li odstraníme a kostnaté konce použijeme na vývar) koření vyzkoušeno Frankyho koření na barbecue (Paprika sladká*, rajčata kousky*, česnek*, mořská sůl 10 %, yzop*, tymián*, rozmarýn*, majoránka*, kmín římský*, pepř černý*, chilli*) na marinádu 3PL olej ŠŤáva z 1,5 limetky doplnit vodu do 300ml 5 PL ssojová omáčka 2PL med 4 ČL třtinového cukru 4 strouzky lisovaného česneku  Postup  Křídla vyndáme cca 11h předem z lednice osolíme, lehce okořeníme z obou stran a pokapeme olejem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cizrna na paprice</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-10-cizrna-na-paprice/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 14:35:19 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-10-cizrna-na-paprice/</guid>
      <description>Suroviny  300g v suchém stavu (?750g vařené) olej na smažení 2 cibule nakrájené 1 lžíce sladké papriky asi 1 lžička soli 500 ml vody nebo vývaru ze zelniny pár kapek citronové šťávy 1 ČL jemné hořčice smetana/mléko případně máslo na dochucení 1 větší pórek, nakrájený našikmo (zelená část)  Postup  Přes noc namočíme cizrnu Druhý den vodu slijeme a vaříme v nové vodě do měkka (2-3h). Cizrnu osolíme a necháme stát pod pokličkou, ráda osychá.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Krůtí na špejli</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-09-mlete-kruti-na-spejli/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 10:45:42 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-09-mlete-kruti-na-spejli/</guid>
      <description>Suroviny  3 kg krůtího masa 45g soli 50g mouky doves farm (asi není nutné) 5 strouzku česneku  koření varianta po Bulharsku (1kg)
 2 ČL římský kmín 0,5 ČL pískavice 2 ČL kopcem sušená saturejka 1 ČL červené papriky  koření varianta po Italsku (2kg)
 5 sdrhnutých větviček tymiánu 2 ČL Italského koření Sonnentor (Dobromysl bio, Bazalka bio, Rozmarýn bio, Tymián bio, Česnek bio) 2 špetky pepře  Postup  Umeleme maso, promícháme s česnekem a moukou rozdělíme a odděleně dochutíme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nudle s masem a zeleninou</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-09-nudle-s-masem-a-zeleninou/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 18:44:11 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-09-nudle-s-masem-a-zeleninou/</guid>
      <description>Suroviny 4-5 osob  nudle, u nás blp, takže rýžové, široké cca 0,5cm pro nás tři cca 200g (celé balení) maso s ohledem na rychlost přípravy nejčastěji kuřecí stehenní zelenina  2ks větší cibule na čtvrtky a ty pak na tenké plátečky - čtvrtkolečka 2 ks mrkev na tenké nudličky 1-2 kořenová petržel na tenké nudličky malý kousek 4x2x1cm kořenový celer na tenké nudličky 1 porék na půlkolečka tenká volitelně dle dostupnosti (pak choi, čínské zelí, cuketa, bílá paprika&amp;hellip;)   čenek sojová omáčka rybí omáčka sůl  Omáčka</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pomalu grilované kuře</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-07-pomalu-grilovane-kure/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 15:16:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-07-pomalu-grilovane-kure/</guid>
      <description>Suroviny  1 celé kuře olej sůl  marináda na potření
 3 PL oleje 2ČL koření Frankyho barbecue ( Yzop, česnek, červená paprika) 2ČL teryaki omáčka 2ČL kečup sladký 2 strouzky česneku  Postup  Kuře včas vyndáme z lednice cca 1h předem Posolíme, okořeníme a dáme na olejem vymazanou pánev. Grilujeme na pánvi z odnímatelnou rukojetí (modrý smalt) s vysokým okrajem, kterou položíme do prostřed grilu. Teplota by měla být cca 180 st po celou dobu pečení.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hovězí hamburgery</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-07-hovezi-hamburgery/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 15:51:32 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-07-hovezi-hamburgery/</guid>
      <description>Suroviny  hovězí mleté 400g 6g soli trochu pepře nasekaný čerstvý tymián  Postup  Maso předem vyndáme z lednice, okořeněníme a osoleníme. Rozdělelíme na 3 díly o váze cca 130g a vytvarujeme karbanátky. Při grilování měříme telotu&amp;hellip;z grilu sundáno, až byla telota 60st uvnitř karboše.  Poznámky Maso vyzkoušeno 100% HOvězí Bio z Lidlu max. 10% tuku. (Babička solila mleté 2dkg na kilo masa, já dávám cca 15g na kilo masa, protože nedávám vejce ani housku.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Šakšuka (Shakshuka)</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-07-saksuka/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 20:13:59 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-07-saksuka/</guid>
      <description>Suroviny (4 porce)  2 zelené papriky 2 větší cibule 4 strouzky česneku 8 středních rajčat 4 vejce koření - pepř, římský kmín sůl hladkolistá petržel 1 červená cibule balkánský sýr  Postup  Na pánvi na oleji opéct cibuli a papriku (nakrájené na silnější plátky). Přidat nasekaný česnek a na kostky nakrájená rajčata (lze i z konzervy). Směs dochutit kořením (u nás byl římský kmín, černý pepř, chilli papričkyjsme vynechali) a podle chuti osolit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zapečený květák</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-06-zapeceny-kvetak/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 20:26:47 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-06-zapeceny-kvetak/</guid>
      <description>Suroviny  1 květák sýr dle chuti sůl koření na zapečení na servírovaní byla nasekaná petrželka s africkou bazalkou  Postup  Květák rozpůlím a pak nakrájím celé půlky na cca 1,5 cm tlusté plátky. Trochu se rozpadnou, ale neva. Vyrovnat &amp;ldquo;květákové placky&amp;rdquo; na plech s pečícím papírem. Posolit, okořenit. Pečeme přykryté pečícím papírem asi 10minut Když už je květák skoro měkký posypat strouhaným sýrem a v troubě pod grilem pár minut dopéct.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Segedýn s uzeným tofu</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-06-segedin-s-uzenym-tofu/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 13:32:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-06-segedin-s-uzenym-tofu/</guid>
      <description>Suroviny (2 menší porce)  1 tofu uzené (180g balení) 2 menší cibule kyselé zelí vymačkané (asi 200g) 2 rovné ČL pohankové mouky   1 lžíce sladké papriky Sůl Pepř Drcený kmín   1 bobkový list a 2 kuličky nového koření   Česnek kysaná smetana dle chuti (asi 1PL)   trocha mléka na podlití místo vody  Postup  Orestovat cibuli. Pak přidat česnek a papriku, jen krátce osmahnout a podlejeme trochou vody a přidáme zelí.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Segedínský guláš</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-06-segedinsky-gulas/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 18:02:43 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-06-segedinsky-gulas/</guid>
      <description>Suroviny asi 4 porce  900 g vepřové plece na kostky 100 g slaniny na drobno olej na osmažení 2 cibule 2 strouzky česneku 1 lžička drceného kmínu 2 rovné PL sladké papriky 1 lžička soli 4 kuličky nového koření, 1 větší bobkový list 1 balíček kysaného zelí (vymačkat předem vodu) trochu smetany, cca 100ml (měla jsem zrovna 15% do omáček) 1 vrchovatá PL mouky (Doves farm plain white) vývar asi 1,5 litru kysaná smetana na servírovaní (není nutné)  Postup  Nakrájet slaninu na kostičky, cibuli na drobno a maso na kostky.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kuře na paprice v troubě</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-06-kure-na-paprice-v-troube/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 16:43:36 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-06-kure-na-paprice-v-troube/</guid>
      <description>Suroviny  nejraději kombinace kuřecí stehna horní a spodní červená paprika sladká mletá sůl bobkový list nové koření cibule smetana ke šlehání (lze i kysanou, pozmění chuť)  Postup  kuřecí posolíme, posypeme paprikou a dáme péct s hakousky nakrájenou cibulí až je upečené rozmixujeme šťávu s cibulí na omáčku a trochu zahustíme moukou a přiměřeně povaříme nakonec přidáme smetanu dle chuti podáváme s rýží  Poznámky Zkusit přidat k pečení čerstvé papriky třeba 4 ks a 1 rajče.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Slaný závin se smetanou</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-04-slany-zavin/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 12:55:29 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-04-slany-zavin/</guid>
      <description>Suroviny  250 kvasu (1:1 pohankova mouka a Doves Fam plain white) 350g mouka Nutrifree (175g Mix per pane, 175g Mix per panne integrale) 250ml smetana ke šlehání 33% 2 vejce (byly zrovna L) menší lžička soli cca 5g  Náplň 1
 špenát listový nebo hrubě sekaný mražený balkánský sýr 2 cibule česnek  Náplň 2
 kečup šunka bylinkové koření eidam 30%  Postup  Zadělám těsto a nechám odležet, ideálně přes noc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Masové kuličky v rajčatové omáčce</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-03-masove-koule-v-rajske-omacce/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 21:12:07 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-03-masove-koule-v-rajske-omacce/</guid>
      <description>Suroviny Na 12 malých
 cca 600 g mletého masa (směs vepřového a hovězího) 3 stroužky česneku 4 snítky nasekané hladkolisté petrželky 1 vejce 2 menší špetky sušeného romarýnu trochu zaprášit moukou doves, trochu kukuř. škrobu (oboe málo!) sůl 15g/kg masa tj cca 9g/600g  Omáčka
 1 konzerva rajčatového pyré (passata zhruba 400 ml, případně rajčata v konzervě) 1 rajčatový protlak (140g zn Lidl) 1 větší cibule 1 mrkev 1 malý kousek celeru tak (0,5x2x4cm) cca 1/2 PL na zahuštění (doves farm plain white) bobkov list 2 kuličky nového koření 2 cm dlouhá větvička tozmarýnu 1 ČL sůl  Postup  Maso ssmíchat s vajíčkem, česnekem, petrželkou, solí, pečlivě promíchejte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hovězí steak</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-02-hovezi-steak/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 15:42:51 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-02-hovezi-steak/</guid>
      <description>Suroviny  350g irish rib eye steak (30mm vysoký) olej na vysoké teploty, nebo přepuštěné máslo sůl  Postup  steak vyndat 2h předem, nechat ohřát na pokojovou teplotu rozehřát troubu na 180 posolit, potřít rýžovým olejem rozehřát suchou pánev na 9tku, když se z ní začne čadit, dát na ní steak a stáhnout teplotu na 6.5, po 3 až 4 minutách otočit po dalších 3 - 4 minutách dát pánev do vyhřáté trouby po 10 minutách vyndat, nechat na pánvi, přikrýt alobalem a nechat 5 minut odpočívat  Poznámky Dobu v troubě zkusit o pár minut zkrátit, takto byl well done.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kari korma s rýží</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-01-kari-korma/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 22:10:25 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-01-kari-korma/</guid>
      <description>Suroviny Na omáčku:
 2 cibule 2 mrkve kus dýně 1 koř. petržel mini kousek celeru 1 cm zázvoru 4 stroužky česneku 1/2 lžičky kari pasty středně pálivé (vynechávám) koření kari korma z Lidlu olej na restování 2-3 lžíce smetany, nebo mléka zeleninový vývar dle chuti k dochucení sůl, umeocet, jablečný ocet  Restovaná zelenina:
 trochu oleje na pánev zelenina mrkve, koř. petržel a brokolice/ kapustičky/ fazolky&amp;hellip;  Postup &amp;ldquo;Omáčka&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Čočková omáčka k rýži</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-01-lusteninova-omacka/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 20:21:19 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-01-lusteninova-omacka/</guid>
      <description>Suroviny  1 velká cibule červená čočka půlená přiměřenš 100g suchých bílých malých fazolí (předem namočit) 5 stroužků česneku mrkev 2ks krájená na kolečka trocha kořenové zeleniny na jemno strouhané (petržel, celer) 1 rajčata v konzervě 1 rajčatový protlak zrovna jsem měla rajče, tak tam přišlo též na kostičky sůl koření Italské Sonnentor hodně, ale ideálně čerstvé bylinky, když jsou  Postup  dáme vařit fazole (připrvit ideálně předem) orestujeme cibulku, přidáme česnek pak propláchnutou červenou čočku, nastrouhanou zeleninu a bylinky,nakonec malinko podlejeme vodou krátce podusíme a přidáme rajčata z konzervy, nakonec mrkev a podusíme do měkka podáváme s rýží  Poznámky </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tofu &amp; zeleninové karbanátky</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-01-tofu-zeleninove-karbanatky/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 16:47:22 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-01-tofu-zeleninove-karbanatky/</guid>
      <description>Suroviny Originál od Monči:
 1 bílé tofu (uzené) 2 mrkve střední nastrouhané nahrubo, 1 cibule najemno (předem orestovaná s trochou soli), 2 PL maizeny-kuk.škrobu, 5-6 PL mouky celozrnné, sůl, koření (česnek, zázvor, majoránka, koriandr, chilli paprička, bylinky), olej na smažení  Verze I
 uzené Tofu Např zn. Lunter 180g nastrouhané na hrubo 2 mrkve strouhané na jemno a jen malá část na hrubo mini kousek celeru na jemno strouhaný malá kořenová petržel na jemno strouhaná 1 větší cibule najemno (předem orestovaná s trochou soli) cca 5 stroužků česneku (prolisovat) 1PL kopcem kukuřičného škrobu 2PL kopcem pohankové mouky 1PL Doves farm plain white olej na smažení cibulky trochu strouhaného eidamu (lze vynechat) sůl kmín, majoránka  Postup  vše smícháme, připadně dodáme trochu mouky dle potřeby vytvarujeme placičky, můžeme si pomoci namočením rukou (nepotřebovala jsem) smažíme dozlatova nebo pečeme v troubě (mám vyzkoušeno na pánvi s trochou oleje, zatím jen teflonové na nerezu se mi trhají)  Poznámky Kořenovou zeleninu nevážím a vždycky to nějak vyšlo, ochucení má nekonečně variant.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Budha bowl</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-01-budha-bowl/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 18:25:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-01-budha-bowl/</guid>
      <description>Suroviny skoro všechno&amp;hellip; dle možností a sezony
 saláty (salát, špenát, polníček, rukola&amp;hellip;) zelenina (mrkev, kedlubna, okurka, cuketa, řepa, ředkvičky, ředkve, paprika, rajče, avokádo, zelí, čínské zelí&amp;hellip;) tepelně upravená zelenina v páře, v troubě nebo krátce restovaná (květák, brokolice, mrkev, kapustičky, řepa, petržel, mrkev, dýně, batát, cibule, kapustičky&amp;hellip;) obiloviny (quinoa, kuskus, bulgur, pohanka, nudle, jáhly, rýže) bílkoviny (tofu, tempeh, cizrna, čočka, fazole, hummus – z cizrny, z hrachu, z mungo, pečená cizrna, karbanátky, falafel) na posypání (semínka, oříšky&amp;hellip;) zálivka (ochucený jogurt, kysaná smetana) něco kyselého/kvašeného (pickles, kimchi, okurky, houby, olivy)  I.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kari červená čočka</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-01-kari-cervena-cocka/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 10:25:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-01-kari-cervena-cocka/</guid>
      <description>Suroviny  250 g červené čočky (suché) cibule (červená) 5 stroužků česneku, na plátky nebo propasírovaný skoro rovná ČL červené kari pasty 1 vrchovatá čajová lžička kurkumy 2 cm kořene zázvoru, nastrouhaný 1 ČL rovná římský kmín celý 1 kytička badyánu 2 střední mrkve olej na smažení (používám rýžový) 1 vrchovatá lžíce protlaku 300 ml kokosové smetany (nahrazuji v nouzi mlekem) 2 lžíce rybí omáčky, dle chuti 200 g zelených fazolových lusků nebo brokolice (květáku, cukety, &amp;hellip;)  Postup  Dáme vařit rýži Na pánvi orestujeme cibuli doměkka,přidáme česnek, kurkumu a red curry pastu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Buchtičky s krémem</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-09-buchticky-s-kremem/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 20:25:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-09-buchticky-s-kremem/</guid>
      <description>Suroviny (Forma Ikea 32 x 22 cm)  400 g mouky Schar mix B 120 g thanzongu (30g rýžové hladké mouky + 85ml vody) 70g cukru 40g rozpuštěného másla 40g oleje půl kostky čerstvého droždí 220 ml mléka citronová kůra 1 vanilinový cukr 1 PL rumu 1 vejce 1 žloutek  Krém
 750ml mléka 1 balíček vanilkového pudinku 1 PL cukru 1-2 PL rumu trocha vanilínového cukru  Postup  Připravíme tanzhong (lze i den předem pro urychlení) a zložíme kvásek (mléko, droždí, trochu cukru a mouky).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ovocné knedlíky tvarohové</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-08-ovocne-knedliky/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 11:25:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-08-ovocne-knedliky/</guid>
      <description>Suroviny  180g brambor 250g tvaroh tučný vanička 1 vejce 200h hrubé mouky (lzice pohankove, 30g rýžové a zbyte dosypat Jizerkou) špetka soli 2-3 jablka dle velikosti  Borůvkový rozvar
 bvorůvky lesní (lze i koupené) cukr dle chuti škrob na zahuštění  Postup  předem (ráno) uvařit brambory ve slupce a nechat dobře vychladnout borůvky krátce povaříme s cukrem a trochou škrobu oloupaná jablka nakrájet na meší kousky veřené brambory nastrouháme na jemno, přidáme ostatní suroviny a na vále zpracujeme těsto těsto rozválíme, nakrájíme na kousky a plníme jablky knedlíky vaříme ve vodě cca 6 minut  Poznámky </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pizza s nočním kynutím</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-07-pizza-nocni-kybuti/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 18:25:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-07-pizza-nocni-kybuti/</guid>
      <description>Suroviny těsto (cca 3ks, dle velikosti)
 500 kg hladké mouky 00 (popřípadě přímo silnější italské mouky na pizzu) 325-350 ml vody (přilévejte postupně podle savosti mouky) 20 g olivového oleje 3 g droždí (pro rychlejší verzi 15 g ) 10 g soli  zdobení navrch dle chuti
 sugo šunka olivy mozzarela rajčata atp  Postup  uhněteme těsto (robot cca 10 minut) má se nechat cca 1 hodinu zrát při pokojové teplotě, ale když jsem spěchala, vyšlo to i bez toho v nádobě připryté a s dostatčným prostorem na kynutí (2-3x objem) dáme do lednice druhý den rozdělíme na porce (hotové těsto jsem navážila 877g - byly z toho dvě pizzy po 300g a zbytek na další den zůstal v lednici) vytvarujeme bochánky a necháme odpočáívat min 30 minut (lépe 1h-2h) vytvarujeme pizzu, potřeme sugem a sázíme do trouby pečeme cca 10minut při 250st  Poznámky Droždí je dala pro pečení druhý den 7g.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pizza</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-07-pizza-bez-lepku/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jul 2023 22:20:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-07-pizza-bez-lepku/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;suroviny&#34;&gt;Suroviny&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;na 2 ks průměr cca 28cm&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;13g čerstvého droždí&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;250 g mouky Nutrifree Mix Per Pizza&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;190 ml vody&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;30 ml olivového oleje (cca 3PL)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1/4 lžičky soli&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;špetka cukru do kvásku&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;postup&#34;&gt;Postup&lt;/h1&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;droždí trocha vody, cukr a lžicí mouky kvásek..&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;smícháme s ostatníma surovinama&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zpracujeme těsto, nechávám cca 3 minuty v robotu&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;necháme vykynout (cca 2x objem)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;vytvarujeme pizzu&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;podél obvodu cca 1 cm od kraje nanesemestrouhaný sýr (eidam, mozzarella, gouda&amp;hellip;), kraje zahneme ke středu a dobře přitiskněte k těstu&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;pečeme v troubě naa 250 °C (předem vyhřáté!)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h1 id=&#34;poznámky&#34;&gt;Poznámky&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Do trouby dávám pizza kámen z litiny a přímo na něj sázím pizzu.
U tohoto blp těsta to lze. Jen je potřeba se přesvědčit (těsně před vsazením) že je těsto uvolněné posunuje s po lopatě (podložce):
Pokud ne, tak ho jemně podebrat a uvolnit, podsypat moukou.
Pro verzi s nočním kynutím lednici dávám jen cca 7g droždí a nedělám kvásek, jen těsto dobře promíchám.&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cizrnová frittata</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-07-cizrnova-frittata/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jul 2023 23:25:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-07-cizrnova-frittata/</guid>
      <description>Suroviny  200 g cizrnová mouka 400 g voda (cca) 2 PL olej 100 g bílý jogurt zelenina (paprika, rajče, cibule, cuketa, špenát&amp;hellip;) sůl a koření, česnek  Postup  cizrnovou mouku zalijeme vodou a necháme stát (případně nechávám i přes noc v lednici) nakrájíme zeleninu, je-li čas krátce orestuju kvůli chuti k mouce s vodu přidáme koření sůl a jogurt, dobře promícháme vyložíme pekáček peč. Papírem, poklademe zeleninou a zalijeme cizrnovou „kašičkou“  Poznámky Lépe se krájí vychladlé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Onigiri</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-10-onigiri/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 15:17:33 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-10-onigiri/</guid>
      <description>O receptu Recept kombinací více receptů, a určitě nemá být ten pravý japonský, ale jen náš:). Onigiri se podobá sushi, ale liší se už při přípravě rýže. Zatímco sushi rýže se dochucuje rýžovým octem, solí a cukrem, rýže na onigiri se často vaří pouze ve vodě bez soli.
ingredience  sushi rýže  Náplně:
 tuňák s majonézou losos umeboshi trhané vepřové maso, výrazně ochucené I v Japonsku mají mnoho durhů náplní a pokudnetrváte na japonských tradičních surovinách, tak se možnosti ještě rozšíří.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trhanec bez lepku</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-07-trhanec/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 21:06:21 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-07-trhanec/</guid>
      <description>Suroviny  200g hl.mouky (100 Jizerka + 100 Doves farm) 250ml mléka (dala jsem méně, tak 200ml) špetka soli 4 vejce (ušlehat sníh) 40g cukru krupice nebo krystal 1 vanilkový cukr 1 panák rumu citronová kůra, nebo Šťáva  Postup  Ušleháme pevný sníh, pak zašleháme sníh s cukrem v misce smíchat mouku, vanilkový cukr, citronovou kúru, mléko žloutky. opatrně přidáme sníh rozehřejeme pánev s tukem (máslo přepuštěné je nejlepší) sběračkou nalejeme, nepřiklápíme&amp;hellip; v pravý čas otočíme a krátce opečeme i z druhé strany roztrháme a zasypeme trochou cukru (zaprášíme) lehce promícháme (cukr zkaramelizuje a je to dobré:) servírujeme s jablečným pyré a jablečným kompotem, rádi ještě zasypáváme skořicovým cukrem a mandlovými lupínky  Poznámky  množství vyjde na dvě až tři pánve dle průměru používám teflonovou pánev na ostatních se mi přichytává a nejde otočit  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aspik s masem a zeleninou</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-07-aspik-s-krutim-masem-zeleninou/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 12:06:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-07-aspik-s-krutim-masem-zeleninou/</guid>
      <description>Suroviny na chlebovou smaltovou formu  2 ks želatina dr.Oetker jemně mletá (stejnou používám na jahodový dort) cca 300g uvařeného masa (krůtí stehenní nebo vepřové) 1 l vývaru (z masa a doplnit vodou, dochutit lákem z okurek) pepř a sůl malá sklenice krájené sterilované papriky malá sklenice nakládaných cibulek cca půl sklenice okurek volitelně 3ks na čtvrtky nakrájená vařená vejce (dobré)  Postup  připravíme vařené maso (krůtí nebo vepřové), vývar s novým kořením a bobkovým listem (lze i den předem) vývar přecedíme, maso nakrájíme želatinu dle návodu: necháme nabobtnat ve studeném vývaru a pak zahřejeme do rozpuštění (max 60st.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thajské červené kari</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-06-thajske-kari-cervene/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 09:59:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-06-thajske-kari-cervene/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;suroviny&#34;&gt;Suroviny&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;cca 3 osoby:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;kuřecí maso cca 300g na nudličky den předem naložit do rybí omáčky, rýžového octa, soli a oleje&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;1 červená paprika nakrájená na krátké nudličky&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;1 cibule na půlky a na tenké měsíčky a rozdrobit na proužky&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;3 střední žampiony na kousky - tenké plátky&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;3/4 cukety malé na kolečka a ty na výseče jako dort&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;1 menší mrkev na tenoučká! kolečka (větší průměr na půlkolečka)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;zázvor kousek povařit
(lze přidat fazol lusky, brokolici, hrášek luskový - nevyzkoušeno)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;kari pasta červená 1 rovná PL&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;1 PL limetka vymačkaná&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;5 PL kokos mléko&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;asi 300 - 400 ml vývar kuřecí (příp. zeleninový) s 1-2 ČL škrobu rozmíchat&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;1 menší ČL cukru&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;sůl&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;2 ČL škrobu&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;čerstvý koriandr&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;thajská bazalka (ušla i africká ze zahrady)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;postup&#34;&gt;Postup&lt;/h1&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;vše nakrájíme a připravíme&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;dáme vařit rýži&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;orestovat krátce cibulku, pak přidat papriku a mrkev, žampiony a orestovat - vysypat z pánve stranou&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;v troše vývaru rozmíchat škrob&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;na pánvi orestovat maso, jen zatáhnout, přidat kari pastu rozmatlat, pak postupně cukr, vývar mléko&amp;hellip; vše podusit 3 minuty&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;přidat orestovanou zeleninu včetně neorestované cukety, škrob&amp;hellip; dochutit limetkou, rybí omáčkou, solí&amp;hellip; vše podusit 3 minuty&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;na závěr přidat nasekanou thajskou bazalku spolu s koriandrem&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h1 id=&#34;poznámky&#34;&gt;Poznámky&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Podáváme s rýží, u nás basmati.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pizza kvásková bez lepku</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-06-kvaskova-pizza-bez-lepku/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jun 2022 10:59:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-06-kvaskova-pizza-bez-lepku/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;suroviny-a-postup-na-3-pizzy&#34;&gt;Suroviny a postup na 3 pizzy&lt;/h1&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;první rozkvas&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;vrchovatá čajová lžička kvásku cca 20g
(Odebírám z kvásku, který odpočívá v lednici. Je z mouky Doves Farm/pohanková hladká Šmajstrla 1:1)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;80g vody&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;40g mouky pohankové hladké&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;40g Doves farm plain white&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;necháme cca 14h kvasit při pokojové teplotě, překryté folií&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;pro druhý rozkvas přidáme&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;350g mouky Schar mix B&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;půl lžičky soli&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;tři PL lžíce olivového oleje&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;320 g vody&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;vše smícháme a těsto, překryté folií uložíme minimálně na 12 hodin do lednice, dávám přes noc&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;předem si připravíme rychlé sugo&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1 x protlak&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 x menší česnek&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;bazalka, dobromysl&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;lžíce oleje&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;suroviny navrch (2 pizzy)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2 x mozzarella&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;šunka cca 200g&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;černé olivy&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;rajčata&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;dobromysl, bazalka&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;pečeme pizzu&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Těsto z lednice vyndáme cca. 3 hodiny před pečením. Vypracujeme  bochánky, je-li těsto řídké ještě přidáme trochu mouky, a necháme cca 2h kynout.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Včas zahřejeme troubu na 250 st. Dávám plech a na něj pizza litinovou podložku.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vytvarujeme pizzu na dost pomoučněné desce (na té už to pak rovnou sázím do trouby)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Potřeme sugem a dozdobíme dle chuti.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Před sesunutím pizzy do trouby je potřeba jí uvolnit z podložky, rozhýbat. Případně víc podsypat, pak teprvé sázíme do trouby.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Při 250st pečeme cca 10 minut.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;poznámky&#34;&gt;Poznámky&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;vody pro druhé kvašení dávám trochu míň&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;pokud se přihřeje světlem v troubě lze zkrátit kynutí po vyndání z lednice&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;pokud dělám z celé dávky, připravím pouze 2 pizzy (280g každá) a ze zbytku umotám pizza šneky&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;i u této pizzy je fajn naplnit okraj sýrem, tj. přehrnout okraj s trochou strouhaného sýra uvnitř&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;inspirováno: LaTeta &lt;a href=&#34;https://lateta.cz/2019/07/15/kvaskova-pizza/&#34;&gt;https://lateta.cz/2019/07/15/kvaskova-pizza/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BunBoNamBo</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-05-bunbonambo/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2022 09:59:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-05-bunbonambo/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;suroviny&#34;&gt;Suroviny&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;omáčka:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;350 ml vroucí vody&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2,5 lžíce třtinového cukru&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2,5 lžíce rybí omáčky&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 lžíce rýžového octa&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 lžíce octa&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 střední česnek&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;chilli podle chuti (u nás špetka sušeného)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;zelenina &amp;amp; ostatní:
-jemné proužky salátové okurky  (na kolečka, těch víc na sebe a pak úplně jemné proužky z toho nakrájet)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;na jemno mrkev&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;na jemno salát ideálně ledový lze i ty malé svitky&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;na jemno červená cibulka&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;nasekané slané arašídy&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;nasekaný koriandr&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;nasekaná perila&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;opražená cibulka&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;maso hovězí, vepřové nebo krůtí stehenní&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;rýžové nudle&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;postup&#34;&gt;Postup&lt;/h1&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;připravím maso, předem dělám trhané&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;připravíme zálivku&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;česnek krátce osmahnu na trošce tuku (nadrcený),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;zaliju vodou a krátce povařím s ostatníma surovinami.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;přecedíme pres sítko, aby tam, nebyly kousky česneku.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;uvařím rýžové nudle dle návodu&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;servírování&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h1 id=&#34;poznámky&#34;&gt;Poznámky&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Perilu mám vzácně v létě kdy ji pěstuji, jinak vynechávám. Restovanou cibulku také někdy z lenosti vynechávám. Jako náhrada minutkového masa používám dlouho pomalu vařené vepřové nebo krůtí stehenní, co se nakonec rozpadne na vlákna.  Výrazně ochucené, přidávám do něj pepř a rybí omáčku.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
