<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ovoce on Kitchen</title>
    <link>https://rkanet.github.io/kitchen/tags/ovoce/</link>
    <description>Recent content in ovoce on Kitchen</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Apr 2024 12:54:53 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://rkanet.github.io/kitchen/tags/ovoce/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Tvarohová panna cotta</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/24-04-tvarohova-panna-cotta/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 12:54:53 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/24-04-tvarohova-panna-cotta/</guid>
      <description>Suroviny Tvarohová vrstva
 10g želatina Dr. Oetker Želatina na ztužení krémů (tj 1/2 balení) 500g tvarohu (2ks ve vaničce po 250g) cukr 1 vanilkový cukr 200ml vody  Ovocná vrstva
 ovoce  vypeckované třešně ze dvou domácích kompotů trocha mražené ovocné směsi (rybíz, jahody, borůvky&amp;hellip;), dodá kyselost třešním   troška kukuřičného škrobu na zahuštění cukr  Postup  Namočíme želatinu ve vodě, necháme 10 minut nabobtnat. Rozmícháme tvaroh s cukrem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ovocný dort</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/24-04-ovocny-dort/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 21:20:35 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/24-04-ovocny-dort/</guid>
      <description>Suroviny na průměr 25cm Těsto
 4 vejce 80 g cukru 80 g mouky (z toho 1 PL kukuř. škrobu) špetka soli  Krém
 500 ml mléka 2 ks vanilkový pudink 1 vanilkový cukr 2Pl cukru do pudinku 1 tvaroh tučný ve vaničce  Agar s ovocem
 kompotované broskve (470 g pevný podíl) kompot třešně vypeckované domácí šťáva z obou kompotů doplněná džusem na 800ml agar dle návodu (bylo uvedeno 5g agaru na 300 ml vody)  Postup  Uvaříme pudink a dáme vychladnout, přikrytý.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pohanková buchta s banánem</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/24-03-pohakovo-banananova-buchta/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 21:33:01 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/24-03-pohakovo-banananova-buchta/</guid>
      <description>Suroviny (Ikea pekáč 32 x 22cm)  200g pohanková mouka 100g mouka doves fam plain white 2 ks zralé banány 200g zakysaná smetana (měla jsem 16%) 100ml olej (dala jsem 10 PL cca 70g) 2 vejce 60g třtinový cukr 1 kypřící prášek do pečiva	(dala jsem asi 3/4 ballíčku a stačilo) 1 PL kakaa  Postup  Rozmačkat banány vidličkou, sníchat se zakysanou smetanou, cukrem, vejci a olejem. Přidat mouku smíchanou s kypřícím práškem a kakaem Těsto nalít do vymazané a moukou vysypané formy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jáhlovo jablečný dezert</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/24-03-jahlovo-jablecny-dort/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 18:29:45 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/24-03-jahlovo-jablecny-dort/</guid>
      <description>Suroviny Korpus forma 30 cm /na malou formu Ikea 32 x 22/velkou 38 x30
 130 g/160g suchých jáhel 700 ml/960ml vody špetka soli 1 polévkové lžíce bílého mandlového másla Rapunzel (dávám z pražených mandlí)/1,5-2PL cca 1,5/ 2PL kopcem třtinového cukrueně  Jablečno-pudinková vrstva
 750 ml vody asi 8 jablek oloupaných a nakrajených na kousky 60 g škrobu (nebo 1 pudink vanilka a 20g kukuř. škrobu) skořice cukr dle chuti a slakosti jablek  Postup  Jáhly uvařit s vodou,cukrem a špetkou soli.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jáhlový makovec s ovocem</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/24-01-jahlovy-makovec/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 17:26:12 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/24-01-jahlovy-makovec/</guid>
      <description>Suroviny Ikea pekáč velký (38 x30)  300g suchých jáhel asi 800 ml mléka a vody v poměru 1:1 cukr třtinový mák mletý asi 50g ovoce na vrch (jablka, švestky) 2PL kukuřičného škrobu skořice volitelně navrch mandlové lupínky  Postup  3x spařím jáhly auvařím v mléce s vodou do změknutí (mírně odklopená polička) přidám cukr a PL škrobu a ještě krátce promíchám (2 minuty) navrstvím hmotu do olejem vymazaného a moukou vysypaného pekáče navrch jablíčka pokrájená na měsíčky a půlky švestek.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kváskové koláčky</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/24-01-kolacky-z-kvasu/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 22:36:37 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/24-01-kolacky-z-kvasu/</guid>
      <description>Suroviny &amp;amp; postup Verze I.
večer před pečením&amp;hellip;
 40g kvásku 60g Doves farm plain white 60g Pohankova hladká 120 g vody 20 g cukr Vše vymícháme ve sklenici &amp;ldquo;od okuerek&amp;rdquo; na kašičku, zkaryjeme mikrotenovým sáčkem necháme na lince minimálně 12 hodin pracovat.  ráno&amp;hellip;
 140 g Nutrifree per Dolci 120 g rýžové mouky polohrubé 20 g pohankové hladké 1 vejce a 1 žloutek kůra z citronu (chemicky neošetřený) 130 ml mléka 60 g cukru vanilkový (případně vanilínový) cukr 50 g změklého másla (ne rozpuštěného)  Všechny suroviny, krom másla propracovat v robotu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jahlovo fazolový dort</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/24-01-jahlovo-fazolovy-dort/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 19:59:48 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/24-01-jahlovo-fazolovy-dort/</guid>
      <description>Suroviny Korpus
 250g jáhel 400 ml mléka 400 ml vody 400 cukr pražené mandle (máslo)  Ovocná vrstva
 300 g adzuki fazole 700ml jablečného moštu ( 100%) k tomu Štáva z třešňového kompotu vypeckované třešně z kompotu 2 jablka (200g strouhaných jablek) 1 ČL skořice agar (10g práškového! agaru)  Postup  Fazole ideálně namočíme den předem (není úplně nutné, jen se vaří déle). Dáme vařit fazole a první vodu po 3 minutách slejeme a dáme vařit do 0,5 litru jablečného moštu, vaří se asi 1h Jáhly spařímš a vaříme v mléce s vodou.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ovocné knedlíky</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-08-ovocne-knedliky/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 11:25:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-08-ovocne-knedliky/</guid>
      <description>Suroviny  180g brambor 250g tvaroh tučný vanička 1 vejce 200h hrubé mouky (lzice pohankove, 30g rýžové a zbyte dosypat Jizerkou) špetka soli 2-3 jablka dle velikosti  Borůvkový rozvar
 bvorůvky lesní (lze i koupené) cukr dle chuti škrob na zahuštění  Postup  předem (ráno) uvařit brambory ve slupce a nechat dobře vychladnout borůvky krátce povaříme s cukrem a trochou škrobu oloupaná jablka nakrájet na meší kousky veřené brambory nastrouháme na jemno, přidáme ostatní suroviny a na vále zpracujeme těsto těsto rozválíme, nakrájíme na kousky a plníme jablky knedlíky vaříme ve vodě cca 6 minut  Poznámky </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kefírová buchta s ovocem</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-10-kefirova-svetla-buchta-s-ovocem/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2022 14:58:36 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-10-kefirova-svetla-buchta-s-ovocem/</guid>
      <description>Suroviny (Forma Ikea 32 x 22 cm)  170g kefírového mléka (Valašské) pak jsem přidala ještě dvě až 3 PL 100g slunečnicového oleje pak jsem přidala ještě 1 PL 1 vejce 30 ml horké (až vody na konec) 180g mouky Nutrifree Dolci 150g třtinového cukru 1 ČL jedlé sody skoro rovná ovoce (dala jsem kompotované třešně, ale šlo by lepší)  Postup Smícháme zvlášť tekuté (krom horké vody) a zvlášť suché suroviny.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ovocný salát</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-08-ovocny-salat/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 14:46:12 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-08-ovocny-salat/</guid>
      <description>Suroviny Smíchat a nakrájet ovoce dle chuti a sezony. U nás vždy základ jablíčka. také se hodí banán, doslazuje a tlumí ostrost kyselých druhů ovoce. Pokud je doma zrovna méně čerstvého ovoce přidáváme kompotované broskve.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tvarohová buchta extra rychlá</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-08-tvarohova-buchta-bez-mouky/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 14:28:01 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-08-tvarohova-buchta-bez-mouky/</guid>
      <description>Suroviny (dortová forma 28cm)  2 ks tvaroh tučný vanička (500g celkem) 1 ks vanilkový cukr + trochu cukru dle chuti 40g kukuř. škrobu nebo jeden pudink 2 vajíčka smíchat  Postup Tvaroh smícháme s cukrem a necháme ho rozpustit. přidáme škro, pak vajíčka a nalijeme do formy vyložené pečícím papírem. Pečeme zvolna 40-50 minut při cca 180 st (v případě potřeby lze přikrýt pečícím papírem, aby moc zhnědl povrch) V toubě hodně nabyde, ale ve finále je nízký (Pro uvedenou formu cca 1cm).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Broskvové řezy</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-07-broskvove-rezy/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 22:13:20 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-07-broskvove-rezy/</guid>
      <description>Suroviny velký pekáč Ikea 38x30cm Těsto:
 4 vejce 80 g cukru (80g) 80 g mouky (z toho 1 PL kukuř. škrobu) špetka soli   ušlehat sníh, vyšlehat cukr se sněhem přes sítko přidáváme postupně mouku do sněhu, pak žloutky (sítko hlavnì u bezlepkového !!!!, jinak hrudky)  Krém:
 1 šlehačka - minimálně 33 % nutné jinak teče a je třeba ztužit 100 g cukr 2 velká zakysaná smetana červená z lídlu tučná  Pudinková ovocná vrstva</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vafle bez lepku</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-07-vafle/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 21:43:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-07-vafle/</guid>
      <description>Suroviny Těsto (asi 9 kusů)
 150g mouka (1 lžíce kukuř. škrobu, 30g pohankova a zbytek Jizerka, ) 5g prášek do pečiva (dávám 2 rovné ČL) špetka soli 30 g třtinového cukru 50 g másla 1 vejce 250 ml mléka  Krém
 1 ks tvaroh vanička tučný 1 ks vanilkový cukr trochu cukru na doslazení varianta z Polska Nutela  Ovoce na zdobení
 ideální čerstvé borůvky, maliny, jahody, banán&amp;hellip; kompotované broskve, mandarinky&amp;hellip;  Postup  rozdrobím máslo v mouce, přidám ostatní suroviny a šlehám ponorným kuchyňským mixérem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trhanec bez lepku</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-07-trhanec/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 21:06:21 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-07-trhanec/</guid>
      <description>Suroviny  200g hl.mouky (100 Jizerka + 100 Doves farm) 250ml mléka (dala jsem méne, tak 200ml) špetka soli 4 vejce (ušlehat sníh) 40g cukru krupice nebo krystal 1 vanilkový cukr 1 panák rumu citr. kur, nebo štáva  Postup  Ušleháme pevný sníh, pak zašleháme sníh s cukrem v misce smíchat mouku, vanilk cukr, citr. kuru, mléko žloutky. opatrně přidáme sníh rozehřejeme pánev s tukem (máslo prepuštené je nejlepší) zberackou nalejeme, nepriklápíme&amp;hellip;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rybízová buchta s tvarohem</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-07-rybizova-buchta-s-tvarohem/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 20:24:17 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-07-rybizova-buchta-s-tvarohem/</guid>
      <description>Suroviny (pekáč Ikea 32 x 22 cm) Těsto tvarohové s olejem
 300g hl. mouky 1 kypř. prášek 150g tavrohu 6PL mléka 6 Pl oleje 75 g cukru 1 bal. vanilk cukru špetka soli Toto původní těsto zatím nevyzkoušeno tj. ani není přepočteno na malou formu a nemá blp verzi. Zatím jsem použila těsto z rychlého jogurtového koláče.  Nádivka
 500g tvarohu 300g červ. rybízu 1 vanilkový cukr 2 žloutky 40 g solamylu  Sněhová pěna</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Třešně v agaru</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-07-tresne-v-agaru/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 11:59:10 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-07-tresne-v-agaru/</guid>
      <description>Suroviny  třešně agar voda/džus  Postup </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jogurtový koláč s ovocem</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-07-jogurtovy-kolac-bez-lepku/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 10:32:10 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-07-jogurtovy-kolac-bez-lepku/</guid>
      <description>Suroviny (Forma Ikea 32 x 22 cm) těsto
 250g jogurt hollandia 1 ks vejce 100g třtinového cukru 1 ks vanilkový cukr (10-20g) 140g mouka (1PL kopcem pohanková hladká, 2PL Doves Farm směs bílá, zbytek Jizerka) 2 rovné ČL kypřícího prášku 600-700g borůvek (či jiného ovoce)  drobenka
 60 g máslo 60 g vločky 70 g mouka Doves Farm směs bílá třtinový cukr 70 g šp. soli dle chuti a druhu ovoce lze přidat trochu skořice  Postup  předehřejeme troubu, vymažeme pekáč v míse smícháme jogurt, cukr a vejce a počkáme až se rozpustí cukr v druhé menší misce promícháme kypř.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Třešňový džem</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-07-tresnovy-dzem/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 10:30:28 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-07-tresnovy-dzem/</guid>
      <description>Suroviny 1 kg vypeckovaných třešní (odpovídá cca 1100g nevypeckovaných) 500 g cukru 10g pektinu 1 rovná ČL kys. citronové (konzervant, mírně okyselí, lze i bez ní)
postup  omyjeme, odšťopkujeme a vypeckujeme třešně zasypeme většinou cukru cca 50g ponecháme stranou na rozmíchání pektinu pocukrované třešně dáme do chladu a necháme do druhého dne druhý den přidáme a pektin s cukrem vaříme v širokém hrnci cca 10 minut dle zkoušky tuhnutí na talířku vroucí plníme do čistých sterilovaných skleniček vč.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Třešňový kompot</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-07-tresnovy-kompot/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jul 2022 22:12:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-07-tresnovy-kompot/</guid>
      <description>Suroviny na 12 sklenic  asi 5 kg třešní 750 g cukr krupice (dávka 250g/l) 3 l vody  Postup  natrhat, omýt, odšťopkovat a přebrat sklenice sterilujeme v troube na plechu s vodou 15 m,inut při 175 st víčka sterilujeme v hrnci s trochou octa povaříme 10 minut předehřejeme troubu na 175 stupňu (horkovzuch) na nejnižší příčku dáme plech s vodou cca 2cm naplníme sklenice, zalejeme horkým cukrovým roztokem zavíčkujeme a vložíme do trouby zavařujeme 20 minut při 175 stupních a pak stáhneme na 90st horkovzuch a ješte dalších 40 minut necháme v troubě vyndáme z trouby a sklenice otočíme víčkem dolů a ž do vychladnutí, zpravidla do rána  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tvarohový dort s jahodami</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-06-tvarohovy-dort-jahody/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jun 2022 09:59:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-06-tvarohovy-dort-jahody/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;suroviny&#34;&gt;Suroviny&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Forma 24cm plus 4 misky sklenice, hezké jsou průhledné&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 želatina Dr. Oetker (jemně mletá na 500-600ml hmoty)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;400 ml vody na želatinu&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4 tvaroh tučný vanička&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;třtinový cukr dle chuti&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 vanilkový cukr&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 balení piškotů lze pokapat rumem&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;postup&#34;&gt;Postup&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;omýt a osušit jahody&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;želatinu rozpustit v 400ml vody a nechat 10 minut bobtnat&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;do fromy na dno scvaknout pečící papír navrstvit piškoty, pokapat rumem a navrstvit jahody&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ohřát želatinu ve vodní lázní (max 60st) do úplného rozpuštění- čirý roztok&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;po schlazení smíchat oslazený tvaroh a želatinu a zvolna nalít na dort&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;schladit v lednici&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;poznámky&#34;&gt;Poznámky&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;bezlepkové piškoty jsou drobivé, lepší bez nich jako dezert bez piškotů&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;tvaroh lze ztužit i agarem (nemám vyzkoušeno)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Letní jáhlový dort s agarem</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-06-letni-jahlovy-dort-s-zele/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jun 2022 09:59:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-06-letni-jahlovy-dort-s-zele/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;o-receptu&#34;&gt;O receptu&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Dort vznikl spontáně z toho co bylo doma jáhlový korpus, tvarohová mezivstva (patrně také vyztužená agarem) a rozmixované maliny s agarem. Vypadal efektně a moc dobře letně chutnal. 
Vee vší spontánnosti jsem odložila zapsaní receptu na později&amp;hellip;až jsem všechno zapomněla. Ale sávám fotku pro inspiraci a další verzi si určitě zapíšu.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jáhlové řezy</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-05-jahlove-rezy/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2020 09:59:39 -0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-05-jahlove-rezy/</guid>
      <description>Suroviny na malý pekáč ikea(cca 32 x 22 cm)/na velký (38 x30) jáhlový korpus  120g/160g suchých jáhel 700 ml/960ml vody špetka soli 1/2 polévkové lžíce bílého mandlového másla Rapunzel (dávám z pražených mandlí) cca 1,5/ 2PL kopcem třtinového cukru  pudinková vrstva  500/800ml mléka 50g/80g škrobu 1/2 vanilkový pudink a doplnit škrobem (kkuřičný, nebo tapioka&amp;hellip;) 1 PL kopcem cukru  agar s ovocem  500 ml vody /1000 ml vody (nejlepší je šťáva z ovoce, nebo neutrální jablečný džus) agar (vyzkoušeno mám s práškovým, sáček na 1l tekutiny) dosladit dle chuti 500/800g g letního ovoce, ideálně jahod, malin, borůvek, ale můžete použít i ostružiny, kiwi, banán (vyzkoušeno, jahody - borůvky, broskve kompotované, jablka lehce předvařená)    Jáhly propláchněte a dejte do menšího kastrůlku se silným dnem s 600 ml vody a špetkou soli.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
