<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>maso on Kitchen</title>
    <link>https://rkanet.github.io/cookbook/ingredience/maso/</link>
    <description>Recent content in maso on Kitchen</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 21 Nov 2024 15:00:31 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://rkanet.github.io/cookbook/ingredience/maso/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Plněné zapečené papriky s masem</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-11-zapecene-papriky-s-masem/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 15:00:31 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-11-zapecene-papriky-s-masem/</guid>
      <description>Suroviny (2 osoby) Na pečené papriky
 2 papriky zelené, 2 červené (ideální je mix barev) rýže vařená nezváženo (fajn na zužitkování rýže ze včera) asi 5PL vařená cizrna nasekané bylinky! nasekané černé olivy (cca 10ks) 3 strouzky česnek balkánský sýr rozdrobený sůl (není třeba pokud je dost slaná rýže, navíc se dosolí balkánem a olivama) sýr na povrch paprik na zapečení (ideal blaťácké zlato, ale i eidam poslouží)  Na maso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Boloňské špagety</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-11-bolonske-spagety/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 15:03:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-11-bolonske-spagety/</guid>
      <description>Suroviny  750g mletého masa (směs vepřové/hovězí) 1 ks cibule velká 50 slanina ( u nás Lidl Pikok Pure) 2 strouhané mrkve malý kousek strouhaného celeru 2 stroužky česneku 100ml plnotučné mléko 100ml víno (červené nebo bílé) 1 ČL cukr třtina 1 rajský protlak 2 plechovky krájená rajčata (800 g) oregano (sušené) 1 lžička kopcem 2 ks bobkový list sůl dle chuti olej trochu na smažení  Postup  Orestujtemena něm cibuli nakrájenou na malé kostičky.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hovězí hamburgery</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-07-hovezi-hamburgery/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 15:51:32 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-07-hovezi-hamburgery/</guid>
      <description>Suroviny 3ks  hovězí mleté 400g 6g soli trochu pepře nasekaný čerstvý tymián  Postup  Maso předem vyndáme z lednice, okořeněníme a osoleníme. Rozdělelíme na 3 díly o váze cca 130g a vytvarujeme karbanátky. Při grilování měříme telotu&amp;hellip;z grilu sundáno, až byla telota 60st uvnitř karboše.  Poznámky Maso vyzkoušeno 100% HOvězí Bio z Lidlu max. 10% tuku. (Babička solila mleté 2dkg na kilo masa, já dávám cca 15g na kilo masa, protože nedávám vejce ani housku.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Masové kuličky v rajčatové omáčce</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-03-masove-koule-v-rajske-omacce/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 21:12:07 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-03-masove-koule-v-rajske-omacce/</guid>
      <description>Suroviny Na 12 malých
 cca 600 g mletého masa (směs vepřového a hovězího) 3 stroužky česneku 4 snítky nasekané hladkolisté petrželky 1 vejce 2 menší špetky sušeného romarýnu trochu zaprášit moukou doves, trochu kukuř. škrobu (oboe málo!) sůl 15g/kg masa tj cca 9g/600g  Omáčka
 1 konzerva rajčatového pyré (passata zhruba 400 ml, případně rajčata v konzervě) 1 rajčatový protlak (140g zn Lidl) 1 větší cibule 1 mrkev 1 malý kousek celeru tak (0,5x2x4cm) cca 1/2 PL na zahuštění (doves farm plain white) bobkov list 2 kuličky nového koření 2 cm dlouhá větvička tozmarýnu 1 ČL sůl  Postup  Maso ssmíchat s vajíčkem, česnekem, petrželkou, solí, pečlivě promíchejte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hovězí steak</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-02-hovezi-steak/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 15:42:51 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-02-hovezi-steak/</guid>
      <description>Suroviny  350g irish rib eye steak (30mm vysoký) olej na vysoké teploty, nebo přepuštěné máslo sůl  Postup  steak vyndat 2h předem, nechat ohřát na pokojovou teplotu rozehřát troubu na 180 posolit, potřít rýžovým olejem rozehřát suchou pánev na 9tku, když se z ní začne čadit, dát na ní steak a stáhnout teplotu na 6.5, po 3 až 4 minutách otočit po dalších 3 - 4 minutách dát pánev do vyhřáté trouby po 10 minutách vyndat, nechat na pánvi, přikrýt alobalem a nechat 5 minut odpočívat  Poznámky Dobu v troubě zkusit o pár minut zkrátit, takto byl well done.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aspik s masem a zeleninou</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-07-aspik-s-krutim-masem-zeleninou/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 12:06:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-07-aspik-s-krutim-masem-zeleninou/</guid>
      <description>Suroviny na chlebovou smaltovou formu  2 ks želatina dr.Oetker jemně mletá (stejnou používám na jahodový dort) cca 300g uvařeného masa (krůtí stehenní nebo vepřové) 1 l vývaru (z masa a doplnit vodou, dochutit lákem z okurek) pepř a sůl malá sklenice krájené sterilované papriky malá sklenice nakládaných cibulek cca půl sklenice okurek volitelně 3ks na čtvrtky nakrájená vařená vejce (dobré)  Postup  připravíme vařené maso (krůtí nebo vepřové), vývar s novým kořením a bobkovým listem (lze i den předem) vývar přecedíme, maso nakrájíme želatinu dle návodu: necháme nabobtnat ve studeném vývaru a pak zahřejeme do rozpuštění (max 60st.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
