<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>bez-lepku on Kitchen</title>
    <link>https://rkanet.github.io/cookbook/tags/bez-lepku/</link>
    <description>Recent content in bez-lepku on Kitchen</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Mar 2025 18:13:16 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://rkanet.github.io/cookbook/tags/bez-lepku/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Vlašský salát podle normy</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/25-03-vlassky-salat/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 18:13:16 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/25-03-vlassky-salat/</guid>
      <description>Suroviny Čistá hmotnost surovin dle původní normy. (Po uvaření a oloupání)
   Suroviny (g) originál přepočet     Brambory 3500 500   Salám šunkový 2280 326   Okurky sterilizované 900 129   Hrášek sterilizovaný bez nálevu 200 29   Celer kořenový 320 46   Mrkev 480 69   Hořčice plnotučná 200 29   Pepř mletý 5 0.8   Ocet 150 21   Worcester 50 7   Majonéza 2000 285   Cukr krupice 100 14   Sůl 100 14   celkem cca 10 kg 1,5 kg    Postup  Brambory uvaříme ve slupce a oloupeme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ovocný dort II</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/25-03-ovocny-dort2/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2025 15:18:55 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/25-03-ovocny-dort2/</guid>
      <description>Suroviny (forma průměr 25cm) Korpus II (poměr 1 vejce/30g cukru/40g mouky/1 PL oleje)
 5 vajec M 150g cukr krupice nebo krystal 200g mouka (150g Jizerka zlatá, 25g pohanková, 25g polohrubá rýžová) 5 PL oleje  Krém
 500 ml mléka 2 ks vanilkový pudink (nebo 40g kukuřičný škrob) 1 vanilkový cukr 50g másla 70g cukru 1 tvaroh tučný ve vaničce  Želatinová vrstva s ovocem
 broskvový kompot velký (850g z toho 480g broskví) 1/2 vypeckovaných třešní z domácího třešňového kompotu 900 ml ovocné šťávy (z kompotu, doplněno džusem jablečným) agar množství dle návodu  Postup  Uvařit pudink bez cukru, ještě do horkého na plotně vmíchat máslo a dát pod folii chladnout.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rýžová kaše s ovocem</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/25-01-ryzova-kase-s-ovocem/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 18:04:24 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/25-01-ryzova-kase-s-ovocem/</guid>
      <description>Suroviny  rýže kulatozrnná voda mléko skořice cukr (vše přiměřeně:) 3 ks jablka další ovoce k tomu v zimě například náš domácí třešňový kompot  Postup  Rýží vařím se špetkou soli ve vodě. Těsně před změknutím přidám trochu mléka, cukru a skořici. Sladím málo, protože kompot a jablíčka jsou sladká. Jablíčka nakrájím na silnější měsíčky a těsně před dokončením kaše orestuji na nerezové pánvi lehce posypaná třtinovým cukrem. Malinko podliji vodou a nechám vodu odpařit a jablíčka opéct.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kváskové placky z mascarpone</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-11-kvaskove-placky-z-mascarpone/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 08:14:12 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-11-kvaskove-placky-z-mascarpone/</guid>
      <description>Suroviny  250g mascarpone (50g kysané zmetany, zbytek) 250g mouka (125 g Doves farm +125 g pohanková hladká) 2PL spařených lněných semínek (přidá i trochu vody) 15g sůl 1ČL kmín nasekaný rozmarýn nasekané černé olivy (dávám do poloviny těsta)  Postup  spařit lněná semínka (ideálně předem) smíchat všechny ingredience a přidat vychladlá lněná semínka přímo na plech s pečícím papírem vytvarovat/prsty rozplácnout placky pokud chci menší kousky, rozdělím dodatečně tupým nožem pečeme na cca 220 st  Poznámky Těsto se celkem trhá, proto ho nerozvaluji, ale ručně tvaruju (rozuměj prsty rozplácnu) na plech.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jablečná buchta z mascarpone</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-11-jablecna-buchta-z-mascarpone/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 16:20:32 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-11-jablecna-buchta-z-mascarpone/</guid>
      <description>Suroviny (ikea pekáč cca 32 x 22 cm )  250 g mascarpone 90g třtinového cukru 2 vejce 120 ml polotučného mléka 170 g mouky Nutri free per dolce 50 g pohankové hladké 6 g kypřícího prášku špetka soli 4 jablka (1/4tky, nakrájená na tenké plátky) 1ČL skořice hrst mandlových plátků  Postup  Vymažeme formu a vysypeme moukou. Mascarpone vyšlehat s cukrem a žloutky, nakonec bílky (v3e důkladně prošlehat do nadýchaného krému).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plněné zapečené papriky s masem</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-11-zapecene-papriky-s-masem/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 15:00:31 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-11-zapecene-papriky-s-masem/</guid>
      <description>Suroviny (2 osoby) Na pečené papriky
 2 papriky zelené, 2 červené (ideální je mix barev) rýže vařená nezváženo (fajn na zužitkování rýže ze včera) asi 5PL vařená cizrna nasekané bylinky! nasekané černé olivy (cca 10ks) 3 strouzky česnek balkánský sýr rozdrobený sůl (není třeba pokud je dost slaná rýže, navíc se dosolí balkánem a olivama) sýr na povrch paprik na zapečení (ideal blaťácké zlato, ale i eidam poslouží)  Na maso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tvarohové muffiny s nutellou</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-11-tvarohve-muffiny-nutella/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 08:25:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-11-tvarohve-muffiny-nutella/</guid>
      <description>Suroviny na 12 ks muffinů  2 vejce 90g třtinového cukru 75 ml oleje 250g tvaroh ve vaničce (tučný) 200g mouky (2PL pohankové mouky cca 40g a zbytek Jizerka zlatá) 1/2 prášku do pečiva 1 vanilínový cukr Nutella loupané celé mandle (3-4 ks na muffin)  Postup  smíchat cukr, vejce a olej s tvarohem (pokojová teplota) smíchat mouku s kypřícím práškem smíchat mouku s tvarohovou částí pomocí dvou polevkových lžic dávkujeme do formiček trochu těsta na to nuttelu a &amp;ldquo;zaklopit&amp;rdquo; druhou polovinou těsta navrch zapíchnout mandle pečeme v předehřáte troubě 200 stupňů, asi 25minut  Poznámky Recept je variace na tvarohové muffiny.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Květákové placky se sýrem</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-11-kvetakove-placicky/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 15:06:37 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-11-kvetakove-placicky/</guid>
      <description>Suroviny  květák strouhanka Nutri free per panne strouhaný sýr (blaťácké zlato 120g + cca 100 eidam 30%) vrchovatá lžíce kukuřičného škrobu nasekaná hladkolistá petržel větší špetka muškátového květu sůl 2 vejce 3 strouzky prolisovaného česneku  Postup  květák krátce uvaříme v páře ( ne moc do měkka, aby se zachovaly kousky) rozmačkáme lisem na br. kaši po schladnutí přidáme ostatní suroviny mokrýma rukama dtvoříme placky pečeme v troubě na pečícím papíře, lehce potřeném olejem  Poznámky Množství rurovin jsem dávala odhadem, tak, aby šlo dobře tvarovat placky.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Boloňské špagety</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-11-bolonske-spagety/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 15:03:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-11-bolonske-spagety/</guid>
      <description>Suroviny  750g mletého masa (směs vepřové/hovězí) 1 ks cibule velká 50 slanina ( u nás Lidl Pikok Pure) 2 strouhané mrkve malý kousek strouhaného celeru 2 stroužky česneku 100ml plnotučné mléko 100ml víno (červené nebo bílé) 1 ČL cukr třtina 1 rajský protlak 2 plechovky krájená rajčata (800 g) oregano (sušené) 1 lžička kopcem 2 ks bobkový list sůl dle chuti olej trochu na smažení  Postup  Orestujtemena něm cibuli nakrájenou na malé kostičky.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cizrna na paprice</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-10-cizrna-na-paprice/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 14:35:19 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-10-cizrna-na-paprice/</guid>
      <description>Suroviny  300g v suchém stavu (?750g vařené) olej na smažení 2 cibule nakrájené 1 lžíce sladké papriky asi 1 lžička soli 500 ml vody nebo vývaru ze zelniny pár kapek citronové šťávy 1 ČL jemné hořčice smetana/mléko případně máslo na dochucení 1 větší pórek, nakrájený našikmo (zelená část)  Postup  Přes noc namočíme cizrnu Druhý den vodu slijeme a vaříme v nové vodě do měkka (2-3h). Cizrnu osolíme a necháme stát pod pokličkou, ráda osychá.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Toastový chléb s kysanou smetanou</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-10-toastovy-chleb/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 21:42:18 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-10-toastovy-chleb/</guid>
      <description>Suroviny  1 balení zakysané smetany de luxe Kunín (190g) 350 g mouky  300g Schar mix Bread 50g pohanková hladká   190ml vody 1/4 ČL medu 1 vejce ½ lžičky sušeného droždí nebo 2 g čerstvého lžíčka soli  Postup Poznámky Droždí jsem dala 5g čerstvého bylo starší. Kynulo přes noc v lednici při 3 stupních. Kynulo velmi pomalu, do rána to neuělalo téměř nic. I pak při pokojové teplotě kynulo až do pozdního odpoledne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>krtkův dort</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-09-krtkuv-dort-blp/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 10:46:36 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-09-krtkuv-dort-blp/</guid>
      <description>Suroviny Těsto (z dýňové buchty)
 300 g na hrubo nastrouhané dýně Hokaido (i se slupkou) 300 g mouka  50g pohanková 50g rýžová polohrubá 200g Nutrifree Per Dolci   1 balení kypřícího prášku 2 vejce 40g kakaa 150g třtinový cukr 200 ml olej (cca 20PL, 110g) 1 vanilkový cukr 200g jogurt bílý Hollandia 1 rovná ČL skořice 1 menší čajová lžička skořice  Krém
 1 tvaroh vanička tučný 1 smetana ke šlhání 40% (procenta dodržet nebo, ztužovač) 1 větší banán 2 ČL citronu  Postup  Dýni, cukr, vejce, olej pak přidat mouku smíchanou s kakaem skořící a kypřícím práškem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Krůtí na špejli</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-09-mlete-kruti-na-spejli/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 10:45:42 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-09-mlete-kruti-na-spejli/</guid>
      <description>Suroviny  3 kg krůtího masa 45g soli 50g mouky doves farm (asi není nutné) 5 strouzku česneku  koření varianta po Bulharsku (1kg)
 2 ČL římský kmín 0,5 ČL pískavice 2 ČL kopcem sušená saturejka 1 ČL červené papriky  koření varianta po Italsku (2kg)
 5 sdrhnutých větviček tymiánu 2 ČL Italského koření Sonnentor (Dobromysl bio, Bazalka bio, Rozmarýn bio, Tymián bio, Česnek bio) 2 špetky pepře  Postup  Umeleme maso, promícháme s česnekem a moukou rozdělíme a odděleně dochutíme.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Banánový chlebíček</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-09-bananovy-chlebicek/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 22:27:57 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-09-bananovy-chlebicek/</guid>
      <description>Suroviny  140g povoleného másla 100g třtinového cukru 2 vejce (byla L) 4g kypřícího prášku (přidala jsem 4g) 3 menší rozmačkané zralé banány (300g) 140g mouky Nutrifree Dolce (přidala jsem 60g nutrifree a 35g rýžové polohrubé)  Postup  ušlehat povolené máslo s cukrem žloutky do hladkého krému, pak přidat bílky a ještě šlehat. rozmačkat vydličkou banán do hladka nakonec všechny ingredience smíchat, vznikne tekuté těsto nalejeme do vymazané a moukou vysypané formy / nebo formu vyložíme pečícím papírem  Poznámky V robotu mi moc nešlo šlehat máslo z cukrem, prozkoumat správný postup.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nudle s masem a zeleninou</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-09-nudle-s-masem-a-zeleninou/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 18:44:11 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-09-nudle-s-masem-a-zeleninou/</guid>
      <description>Suroviny 4-5 osob  nudle, u nás blp, takže rýžové, široké cca 0,5cm pro nás tři cca 200g (celé balení) maso s ohledem na rychlost přípravy nejčastěji kuřecí stehenní zelenina  2ks větší cibule na čtvrtky a ty pak na tenké plátečky - čtvrtkolečka 2 ks mrkev na tenké nudličky 1-2 kořenová petržel na tenké nudličky malý kousek 4x2x1cm kořenový celer na tenké nudličky 1 porék na půlkolečka tenká volitelně dle dostupnosti (pak choi, čínské zelí, cuketa, bílá paprika&amp;hellip;)   čenek sojová omáčka rybí omáčka sůl  Omáčka</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dýňová buchta s kakaem</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-09-dynova-buchta/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 17:53:24 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-09-dynova-buchta/</guid>
      <description>Suroviny na malý ikea pekáč (cca 32 x 22 cm)  300 g na hrubo nastrouhané dýně Hokaido (i se slupkou) 300 g mouka  50g pohanková 50g rýžová polohrubá 200g Nutrifree Per Dolci   1 balení kypřícího prášku 3 vejce / 2 vejce 20g kakao /40g kakaa 100g cukr krupice 200 ml olej (cca 20PL, 110g) 1 vanilkový cukr 1 menší čajová lžička skořice  verze 2
 kakao 40g 2 vejce 150g třtinový cukr 200g jogurt bílý Hollandia 1 rovná ČL skořice ostatní suroviny zůstávají stejné  Postup  Dýni, cukr, vejce, olej pak přidat mouku smíchanou s kakaem skořící a kypřícím práškem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pomalu grilované kuře</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-07-pomalu-grilovane-kure/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 15:16:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-07-pomalu-grilovane-kure/</guid>
      <description>Suroviny  1 celé kuře olej sůl  marináda na potření
 3 PL oleje 2ČL koření Frankyho barbecue ( Yzop, česnek, červená paprika) 2ČL teryaki omáčka 2ČL kečup sladký 2 strouzky česneku  Postup  Kuře včas vyndáme z lednice cca 1h předem Posolíme, okořeníme a dáme na olejem vymazanou pánev. Grilujeme na pánvi z odnímatelnou rukojetí (modrý smalt) s vysokým okrajem, kterou položíme do prostřed grilu. Teplota by měla být cca 180 st po celou dobu pečení.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zapečená cuketa</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-07-zapecena-cuketa/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 15:15:34 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-07-zapecena-cuketa/</guid>
      <description>Suroviny  cuketa rajčata velká sýr (ideal blaťácké zlato, lze i eidam nebo balkán&amp;hellip;.) pepř česnek jako obměna k základu libovolné bylinky dle chuti  Postup  Cuketu nakrájíme na kolečka necháme vypotit a otřeme. Kolečka narovnáme na plech, na každé kolečko trochu prolisovaného čeneku a pepř. Případně obměna bylinky (tymián, dobromysl&amp;hellip;) Necháme krátce s horkovzduchem vysušit v troubě (asi 5 minut/200 ?) Navrch každého kolečka dáme kolečko rajčete, případně opět bylinky a posypeme strouhaným sýrem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuketový nákyp</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-07-cuketovy-nakyp/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 19:12:41 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-07-cuketovy-nakyp/</guid>
      <description>Suroviny (Ikea pekáček malý 32x22cm)  420g na hrubo nastrouhaných brambor 450g nastrouhané cukety (váženo bez vymačkání vody) 6g soli česnek prolisovaný dle chuti 100g jogurt hollandia 50g pohankové mouky 25g kukuřičné strouhanky + trocha navymazání formy 40g lučina výrazné koření tentokrát Lidl Kari Korma volitelně sýr na vrch  Postup  Pekáček vymažeme olejem a vysyoeme strouhankou. vše smícháme a výslednou hmotu rozetřeme do pekáče (vrstva nízká, max 2 cm je ideal).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hovězí hamburgery</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-07-hovezi-hamburgery/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 15:51:32 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-07-hovezi-hamburgery/</guid>
      <description>Suroviny  hovězí mleté 400g 6g soli trochu pepře nasekaný čerstvý tymián  Postup  Maso předem vyndáme z lednice, okořeněníme a osoleníme. Rozdělelíme na 3 díly o váze cca 130g a vytvarujeme karbanátky. Při grilování měříme telotu&amp;hellip;z grilu sundáno, až byla telota 60st uvnitř karboše.  Poznámky Maso vyzkoušeno 100% HOvězí Bio z Lidlu max. 10% tuku. (Babička solila mleté 2dkg na kilo masa, já dávám cca 15g na kilo masa, protože nedávám vejce ani housku.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Šakšuka (Shakshuka)</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-07-saksuka/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 20:13:59 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-07-saksuka/</guid>
      <description>Suroviny (4 porce)  2 zelené papriky 2 větší cibule 4 strouzky česneku 8 středních rajčat 4 vejce koření - pepř, římský kmín sůl hladkolistá petržel 1 červená cibule balkánský sýr  Postup  Na pánvi na oleji opéct cibuli a papriku (nakrájené na silnější plátky). Přidat nasekaný česnek a na kostky nakrájená rajčata (lze i z konzervy). Směs dochutit kořením (u nás byl římský kmín, černý pepř, chilli papričkyjsme vynechali) a podle chuti osolit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zapečený květák</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-06-zapeceny-kvetak/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 20:26:47 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-06-zapeceny-kvetak/</guid>
      <description>Suroviny  1 květák sýr dle chuti sůl koření na zapečení na servírovaní byla nasekaná petrželka s africkou bazalkou  Postup  Květák rozpůlím a pak nakrájím celé půlky na cca 1,5 cm tlusté plátky. Trochu se rozpadnou, ale neva. Vyrovnat &amp;ldquo;květákové placky&amp;rdquo; na plech s pečícím papírem. Posolit, okořenit. Pečeme přykryté pečícím papírem asi 10minut Když už je květák skoro měkký posypat strouhaným sýrem a v troubě pod grilem pár minut dopéct.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Segedýn s uzeným tofu</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-06-segedin-s-uzenym-tofu/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 13:32:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-06-segedin-s-uzenym-tofu/</guid>
      <description>Suroviny (2 menší porce)  1 tofu uzené (180g balení) 2 menší cibule kyselé zelí vymačkané (asi 200g) 2 rovné ČL pohankové mouky   1 lžíce sladké papriky Sůl Pepř Drcený kmín   1 bobkový list a 2 kuličky nového koření   Česnek kysaná smetana dle chuti (asi 1PL)   trocha mléka na podlití místo vody  Postup  Orestovat cibuli. Pak přidat česnek a papriku, jen krátce osmahnout a podlejeme trochou vody a přidáme zelí.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Segedínský guláš</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-06-segedinsky-gulas/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 18:02:43 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-06-segedinsky-gulas/</guid>
      <description>Suroviny asi 4 porce  900 g vepřové plece na kostky 100 g slaniny na drobno olej na osmažení 2 cibule 2 strouzky česneku 1 lžička drceného kmínu 2 rovné PL sladké papriky 1 lžička soli 4 kuličky nového koření, 1 větší bobkový list 1 balíček kysaného zelí (vymačkat předem vodu) trochu smetany, cca 100ml (měla jsem zrovna 15% do omáček) 1 vrchovatá PL mouky (Doves farm plain white) vývar asi 1,5 litru kysaná smetana na servírovaní (není nutné)  Postup  Nakrájet slaninu na kostičky, cibuli na drobno a maso na kostky.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jablečný závin z kysané smetany</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-05-jablecny-zavin/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 22:52:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-05-jablecny-zavin/</guid>
      <description>Suroviny na 2 záviny Základ
 330g mouky Nutrifree Per Pane 190g zakysané smetany De Luxe Kunín 20% (jedno balení) 2 vajíčka (Lidl velikost L) na náplň jablka strouhaná na hrubo skořice na posypání těsta pod jablka  Volitelné
 podsypu jablka trochou mletých blp piškotů nebo blp strouhanka obměna ořechy smíchat s piškoty/strouhankou a posypat těsto pod jablka pokud jsou jablka kyselá posypu před zabalením trochou cukru rozpuštěné máslo na potření závinu na vrch závin poyspat plátky mandlí (předem potřený vajíčkem)  Postup  Všechny suroviny smíchat a vypracovat hladké těsto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kuře na paprice v troubě</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-06-kure-na-paprice-v-troube/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 16:43:36 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-06-kure-na-paprice-v-troube/</guid>
      <description>Suroviny  nejraději kombinace kuřecí stehna horní a spodní červená paprika sladká mletá sůl bobkový list nové koření cibule smetana ke šlehání (lze i kysanou, pozmění chuť)  Postup  kuřecí posolíme, posypeme paprikou a dáme péct s hakousky nakrájenou cibulí až je upečené rozmixujeme šťávu s cibulí na omáčku a trochu zahustíme moukou a přiměřeně povaříme nakonec přidáme smetanu dle chuti podáváme s rýží  Poznámky Zkusit přidat k pečení čerstvé papriky třeba 4 ks a 1 rajče.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jahodové řezy I</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-05-jahodove-rezy-1/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 15:05:50 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-05-jahodove-rezy-1/</guid>
      <description>Suroviny na malý ikea pekáč (cca 32 x 22 cm) Na krém
 2 pudinky 600ml mléka 80g cukru 100g tvarohu ve vaničce 100g povoleného másla   Rozmíchat pudink v cca 100ml mléka. Zbytek mléka s cukrem přívést k varu. Krátce odstavím z plotny a za stálého míchání vliji rozmíchaný pudink v mléce. Uvaříme hustý pudink. Přetáhneme sáčkem/folií a necháme vychladnout. Až je připravený korpus s jahodovou vrstvou pokračujeme s krémem&amp;hellip; Vychladlý pudink vyšlehat do hladkého krému s máslem a tvarohem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hamburgrové housky II</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-04-hamburgrove-housky-brambor/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 22:07:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-04-hamburgrove-housky-brambor/</guid>
      <description>Suroviny 5 ks  150g bezlepkové mouky Schar mix B 100g polohrubé rýžové mouky 1 uvařený brambor ve slupce nastrouhaný na jemno 2 lžíce javorového sirupu (nahrazeno mnohem menším množstvím cukru) 1 ČL soli 1/2 kypřící prášku do pečiva (bezlepkového) 1/2 balíčku sušeného droždí 1 vejce 30g oleje sezam na posypání 150ml vody  Postup  Smíchat všechny sypké suroviny. Přidat strouhanou bramboru, vajíčko a cca polovinu vody. Hnětu a postupně do mouky přilévám vodu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Slaný závin se smetanou</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-04-slany-zavin/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 12:55:29 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-04-slany-zavin/</guid>
      <description>Suroviny  250 kvasu (1:1 pohankova mouka a Doves Fam plain white) 350g mouka Nutrifree (175g Mix per pane, 175g Mix per panne integrale) 250ml smetana ke šlehání 33% 2 vejce (byly zrovna L) menší lžička soli cca 5g  Náplň 1
 špenát listový nebo hrubě sekaný mražený balkánský sýr 2 cibule česnek  Náplň 2
 kečup šunka bylinkové koření eidam 30%  Postup  Zadělám těsto a nechám odležet, ideálně přes noc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tvarohová panna cotta</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-04-tvarohova-panna-cotta/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 12:54:53 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-04-tvarohova-panna-cotta/</guid>
      <description>Suroviny Tvarohová vrstva
 10g želatina Dr. Oetker Želatina na ztužení krémů (tj 1/2 balení) 500g tučného tvarohu (2ks ve vaničce po 250g) cukr 1 vanilkový cukr 200ml vody  Ovocná vrstva
 ovoce  vypeckované třešně ze dvou domácích kompotů trocha mražené ovocné směsi (rybíz, jahody, borůvky&amp;hellip;), dodá kyselost třešním   troška kukuřičného škrobu na zahuštění/nebo varianta pevnějšího želé s agarem cukr  Postup  Namočíme želatinu ve vodě, necháme 10 minut nabobtnat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Falafel v troubě</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-04-falafel/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 17:41:42 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-04-falafel/</guid>
      <description>Suroviny  300g suché cizrny 80 g nasekané cibule 30 g nasekané petržele (velký svazek) ? g nasekaný koriandr (dala jsem 1 PL více nebylo doma) 4 stroužky česneku 1,5 ČL římského kmínu 2 rovné! ČL soli (10g) 1/2 ČL sušeného koriandru špetka velká černého pepře 3PL mouka (1PL cizrnová + 2Doves Farm) 1/2 ČL sody olej na potření pečícího papíru  Postup  Namočit cizrnu do druhého dne, nepoužívat konzervovanou (vařenou).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ovocný dort</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-04-ovocny-dort/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 21:20:35 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-04-ovocny-dort/</guid>
      <description>Suroviny na průměr 25cm Těsto
 4 vejce 80 g cukru 80 g mouky (z toho 1 PL kukuř. škrobu) špetka soli  Krém
 500 ml mléka 2 ks vanilkový pudink 1 vanilkový cukr 2Pl cukru do pudinku 1 tvaroh tučný ve vaničce  Agar s ovocem
 kompotované broskve (470 g pevný podíl) kompot třešně vypeckované domácí šťáva z obou kompotů doplněná džusem na 800ml agar dle návodu (bylo uvedeno 5g agaru na 300 ml vody)  Postup  Uvařím pudink a dám vychladnout, přikrytý.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pohanková buchta s banánem</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-03-pohakovo-banananova-buchta/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 21:33:01 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-03-pohakovo-banananova-buchta/</guid>
      <description>Suroviny (Ikea pekáč 32 x 22cm)  200g pohanková mouka 100g mouka doves fam plain white 2 ks zralé banány 200g zakysaná smetana (měla jsem 16%) 100ml olej (dala jsem 10 PL cca 70g) 2 vejce 60g třtinový cukr 1 kypřící prášek do pečiva	(dala jsem asi 3/4 ballíčku a stačilo) 1 PL kakaa  Postup  Rozmačkat banány vidličkou, sníchat se zakysanou smetanou, cukrem, vejci a olejem. Přidat mouku smíchanou s kypřícím práškem a kakaem Těsto nalít do vymazané a moukou vysypané formy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Šlehačková bábovka</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-03-mramorova-babovka/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 18:50:58 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-03-mramorova-babovka/</guid>
      <description>Suroviny  3 vejce 200 ml smetany ke šlehání cca (190g) 180 g sladidla balíček kypřícího prášku (10g) 240 g mouky Nutrifree Dolci (dala jsem 260) vanilkový cukr 1PL kakaa (20g) trocha mléka (na rozmíchání kakaa)  Postup  Formu vymažeme tukem a polohrubou rýžovou moukou Smíchat smetanu, vajíčka a cukr. (Ideálně trochu prošlehat mixerem) Přidat mouku s kypřícím práškem a dobře promíchat. Asi 1/3 těsta stranou do misky, vmíchat kakao.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Karlovarksý knedlík</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-03-karlovarsky-knedlik-bez-lepku/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 19:53:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-03-karlovarsky-knedlik-bez-lepku/</guid>
      <description>Suroviny  sůl cca 3/4 čajové lžičky pepř mletý petrželka nasekaná 3 ks vejce muškátový květ (dala jsem ořišek, pár strouhnutí) 200 ml mléko 100 g polohrubá rýžová mouka 60 g másla 250 g houska (dávám Schar bílý chlebík)  Vařím v potravinářské folii ve vodě cca 20minut.
Postup  Nakrájet chlebik, ohřát na pánvi, lehce zasušit&amp;hellip;v tom rozpustit máslo&amp;hellip;ještě malinko smahnout&amp;hellip;ochladit na talířy. Mezitím rýžová mouka do mléka Až vychladne chleba, tak nalít mléko s moukou kořením a žloudky na chleba, promíchat a nechat stát.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jáhlovo jablečný dezert</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-03-jahlovo-jablecny-dort/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 18:29:45 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-03-jahlovo-jablecny-dort/</guid>
      <description>Suroviny Korpus forma 30 cm /na malou formu Ikea 32 x 22/velkou 38 x30
 130 g/160g suchých jáhel 700 ml/960ml vody špetka soli 1 polévkové lžíce bílého mandlového másla Rapunzel (dávám z pražených mandlí)/1,5-2PL cca 1,5/ 2PL kopcem třtinového cukrueně  Jablečno-pudinková vrstva
 750 ml vody asi 8 jablek oloupaných a nakrajených na kousky 60 g škrobu (nebo 1 pudink vanilka a 20g kukuř. škrobu) skořice cukr dle chuti a slakosti jablek  Postup  Jáhly uvařit s vodou,cukrem a špetkou soli.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Masové kuličky v rajčatové omáčce</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-03-masove-koule-v-rajske-omacce/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 21:12:07 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-03-masove-koule-v-rajske-omacce/</guid>
      <description>Suroviny Na 12 malých
 cca 600 g mletého masa (směs vepřového a hovězího) 3 stroužky česneku 4 snítky nasekané hladkolisté petrželky 1 vejce 2 menší špetky sušeného romarýnu trochu zaprášit moukou doves, trochu kukuř. škrobu (oboe málo!) sůl 15g/kg masa tj cca 9g/600g  Omáčka
 1 konzerva rajčatového pyré (passata zhruba 400 ml, případně rajčata v konzervě) 1 rajčatový protlak (140g zn Lidl) 1 větší cibule 1 mrkev 1 malý kousek celeru tak (0,5x2x4cm) cca 1/2 PL na zahuštění (doves farm plain white) bobkov list 2 kuličky nového koření 2 cm dlouhá větvička tozmarýnu 1 ČL sůl  Postup  Maso ssmíchat s vajíčkem, česnekem, petrželkou, solí, pečlivě promíchejte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hovězí steak</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-02-hovezi-steak/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 15:42:51 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-02-hovezi-steak/</guid>
      <description>Suroviny  350g irish rib eye steak (30mm vysoký) olej na vysoké teploty, nebo přepuštěné máslo sůl  Postup  steak vyndat 2h předem, nechat ohřát na pokojovou teplotu rozehřát troubu na 180 posolit, potřít rýžovým olejem rozehřát suchou pánev na 9tku, když se z ní začne čadit, dát na ní steak a stáhnout teplotu na 6.5, po 3 až 4 minutách otočit po dalších 3 - 4 minutách dát pánev do vyhřáté trouby po 10 minutách vyndat, nechat na pánvi, přikrýt alobalem a nechat 5 minut odpočívat  Poznámky Dobu v troubě zkusit o pár minut zkrátit, takto byl well done.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jáhlový makovec s ovocem</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-01-jahlovy-makovec/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 17:26:12 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-01-jahlovy-makovec/</guid>
      <description>Suroviny Ikea pekáč velký (38 x30)  300g suchých jáhel asi 800 ml mléka a vody v poměru 1:1 cukr třtinový mák mletý asi 50g ovoce na vrch (jablka, švestky) 2PL kukuřičného škrobu skořice volitelně navrch mandlové lupínky  Postup  3x spařím jáhly auvařím v mléce s vodou do změknutí (mírně odklopená polička) přidám cukr a PL škrobu a ještě krátce promíchám (2 minuty) navrstvím hmotu do olejem vymazaného a moukou vysypaného pekáče navrch jablíčka pokrájená na měsíčky a půlky švestek.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kari korma s rýží</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-01-kari-korma/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 22:10:25 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-01-kari-korma/</guid>
      <description>Suroviny Na omáčku:
 2 cibule 2 mrkve kus dýně 1 koř. petržel mini kousek celeru 1 cm zázvoru 4 stroužky česneku 1/2 lžičky kari pasty středně pálivé (vynechávám) koření kari korma z Lidlu olej na restování 2-3 lžíce smetany, nebo mléka zeleninový vývar dle chuti k dochucení sůl, umeocet, jablečný ocet  Restovaná zelenina:
 trochu oleje na pánev zelenina mrkve, koř. petržel a brokolice/ kapustičky/ fazolky&amp;hellip;  Postup &amp;ldquo;Omáčka&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kváskové koláčky</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-01-kolacky-z-kvasu/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 22:36:37 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-01-kolacky-z-kvasu/</guid>
      <description>Suroviny &amp;amp; postup Verze I.
večer před pečením&amp;hellip;
 40g kvásku 60g Doves farm plain white 60g Pohankova hladká 120 g vody 20 g cukr Vše vymícháme ve sklenici &amp;ldquo;od okuerek&amp;rdquo; na kašičku, zkaryjeme mikrotenovým sáčkem necháme na lince minimálně 12 hodin pracovat.  ráno&amp;hellip;
 140 g Nutrifree per Dolci 120 g rýžové mouky polohrubé 20 g pohankové hladké 1 vejce a 1 žloutek kůra z citronu (chemicky neošetřený) 130 ml mléka 60 g cukru vanilkový (případně vanilínový) cukr 50 g změklého másla (ne rozpuštěného)  Všechny suroviny, krom másla propracovat v robotu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rýžové placky s kváskem</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-01-r%C3%BD%C5%BEov%C3%A9-placky-s-kvaskem/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 20:33:44 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-01-r%C3%BD%C5%BEov%C3%A9-placky-s-kvaskem/</guid>
      <description>Suroviny  500 g vařené rýže 120g kořenové zeleniny (40g mrkev, 80g petržel na jemno nastrouhané) 200g kvásek bez lepku (pohankova mouka/Doves plain white 1:1) 115 g eidam na jemno strouhaný 1 menší cibule strouhaná 6 stroužků česneku cca 1 rovná ČL soli 20g škrob 1-2PL pohankové mouky celorznné asi 60g instantní fazolové mouky 2 PL lněných semínek (spařených) bylinky, koření zrovna volba padla na Sonnentot &amp;ldquo;Steak that&amp;rdquo; (Rajčata kousky, Rozmarýn, Tymián, Česnek, Cibule Pepř černý) a pak co doma zbylo: asi 6 oliv na kolečka 1 rajče na malé kostičky  Postup  uptlat těsto, vytvarujeme placičky pečeme na lehce olejem pomazaném pečísím papíře 200 st hrokovzduch na záčetek a pak dopéct horo-dolo čas si nepamatuju, tak asi 20minut  Poznámky Těsto bylo soudržné, ale dost lepkavé na omak, placky se ale nerozjížděly a krásně držely tvar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Čočková omáčka k rýži</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-01-lusteninova-omacka/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 20:21:19 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-01-lusteninova-omacka/</guid>
      <description>Suroviny  1 velká cibule červená čočka půlená přiměřenš 100g suchých bílých malých fazolí (předem namočit) 5 stroužků česneku mrkev 2ks krájená na kolečka trocha kořenové zeleniny na jemno strouhané (petržel, celer) 1 rajčata v konzervě 1 rajčatový protlak zrovna jsem měla rajče, tak tam přišlo též na kostičky sůl koření Italské Sonnentor hodně, ale ideálně čerstvé bylinky, když jsou  Postup  dáme vařit fazole (připrvit ideálně předem) orestujeme cibulku, přidáme česnek pak propláchnutou červenou čočku, nastrouhanou zeleninu a bylinky,nakonec malinko podlejeme vodou krátce podusíme a přidáme rajčata z konzervy, nakonec mrkev a podusíme do měkka podáváme s rýží  Poznámky </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tofu &amp; zeleninové karbanátky</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-01-tofu-zeleninove-karbanatky/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 16:47:22 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-01-tofu-zeleninove-karbanatky/</guid>
      <description>Suroviny Originál od Monči:
 1 bílé tofu (uzené) 2 mrkve střední nastrouhané nahrubo, 1 cibule najemno (předem orestovaná s trochou soli), 2 PL maizeny-kuk.škrobu, 5-6 PL mouky celozrnné, sůl, koření (česnek, zázvor, majoránka, koriandr, chilli paprička, bylinky), olej na smažení  Verze I
 uzené Tofu Např zn. Lunter 180g nastrouhané na hrubo 2 mrkve strouhané na jemno a jen malá část na hrubo mini kousek celeru na jemno strouhaný malá kořenová petržel na jemno strouhaná 1 větší cibule najemno (předem orestovaná s trochou soli) cca 5 stroužků česneku (prolisovat) 1PL kopcem kukuřičného škrobu 2PL kopcem pohankové mouky 1PL Doves farm plain white olej na smažení cibulky trochu strouhaného eidamu (lze vynechat) sůl kmín, majoránka  Postup  vše smícháme, připadně dodáme trochu mouky dle potřeby vytvarujeme placičky, můžeme si pomoci namočením rukou (nepotřebovala jsem) smažíme dozlatova nebo pečeme v troubě (mám vyzkoušeno na pánvi s trochou oleje, zatím jen teflonové na nerezu se mi trhají)  Poznámky Kořenovou zeleninu nevážím a vždycky to nějak vyšlo, ochucení má nekonečně variant.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jahlovo fazolový dort</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-01-jahlovo-fazolovy-dort/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 19:59:48 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-01-jahlovo-fazolovy-dort/</guid>
      <description>Suroviny Korpus
 250g jáhel 400 ml mléka 400 ml vody 400 cukr pražené mandle (máslo)  Ovocná vrstva
 300 g adzuki fazole 700ml jablečného moštu ( 100%) k tomu Štáva z třešňového kompotu vypeckované třešně z kompotu 2 jablka (200g strouhaných jablek) 1 ČL skořice agar (10g práškového! agaru)  Postup  Fazole ideálně namočíme den předem (není úplně nutné, jen se vaří déle). Dáme vařit fazole a první vodu po 3 minutách slejeme a dáme vařit do 0,5 litru jablečného moštu, vaří se asi 1h Jáhly spařímš a vaříme v mléce s vodou.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Budha bowl</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-01-budha-bowl/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 18:25:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-01-budha-bowl/</guid>
      <description>Suroviny skoro všechno&amp;hellip; dle možností a sezony
 saláty (salát, špenát, polníček, rukola&amp;hellip;) zelenina (mrkev, kedlubna, okurka, cuketa, řepa, ředkvičky, ředkve, paprika, rajče, avokádo, zelí, čínské zelí&amp;hellip;) tepelně upravená zelenina v páře, v troubě nebo krátce restovaná (květák, brokolice, mrkev, kapustičky, řepa, petržel, mrkev, dýně, batát, cibule, kapustičky&amp;hellip;) obiloviny (quinoa, kuskus, bulgur, pohanka, nudle, jáhly, rýže) bílkoviny (tofu, tempeh, cizrna, čočka, fazole, hummus – z cizrny, z hrachu, z mungo, pečená cizrna, karbanátky, falafel) na posypání (semínka, oříšky&amp;hellip;) zálivka (ochucený jogurt, kysaná smetana) něco kyselého/kvašeného (pickles, kimchi, okurky, houby, olivy)  I.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bramborové knedlíky, šišky</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-01-bramborove-knedliky-sisky/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 10:25:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-01-bramborove-knedliky-sisky/</guid>
      <description>Suroviny Těsto (na dva malé knedlíky a nebo talíř šišek)
 400g vařených brambor 200 g mouky (100g mouka polohruba rýžová, 30g pohanková hladká, zbytek Jizerka) 1 vejce špetka soli vždy a pokud j jsou na slano, tak ještě 1 rovná čajová lžička soli  Postup  den předem, nebo s předstihem uvaříme brambory a necháme vychladnout. brmabory nastrouháme na jemno smícháme brambory, mouku vejce a špetku soli podle záměru vytvarujeme šišky na br.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kari červená čočka</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-01-kari-cervena-cocka/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 10:25:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-01-kari-cervena-cocka/</guid>
      <description>Suroviny  250 g červené čočky (suché) cibule (červená) 5 stroužků česneku, na plátky nebo propasírovaný skoro rovná ČL červené kari pasty 1 vrchovatá čajová lžička kurkumy 2 cm kořene zázvoru, nastrouhaný 1 ČL rovná římský kmín celý 1 kytička badyánu 2 střední mrkve olej na smažení (používám rýžový) 1 vrchovatá lžíce protlaku 300 ml kokosové smetany (nahrazuji v nouzi mlekem) 2 lžíce rybí omáčky, dle chuti 200 g zelených fazolových lusků nebo brokolice (květáku, cukety, &amp;hellip;)  Postup  Dáme vařit rýži Na pánvi orestujeme cibuli doměkka,přidáme česnek, kurkumu a red curry pastu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kváskové sušenky</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-12-susenky-kvaskove-s-jogurtem/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 16:25:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-12-susenky-kvaskove-s-jogurtem/</guid>
      <description>Suroviny  165 g kvassek bez lepku (pohankova moukax doves farm plain white) 165 g mouka bez lepku (70g doves, 70g pohankova hladká 25 g škrob kukuřičný) 100 g na jemno nastrouhaný sýr (i eidam funguje) 100 g masla 60g jogurt 4g soli (mohlo by být o fous víc) česnek pepř dle chuti na jemno nasekané bylinky (nejlepší rozmarýn)  Postup  vše smíchat nechat v lednic (2-3h nevim) vyvalime těsto a krajíme na malé obdelníčky pečeme až mají zlothnědou barvu  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vosí hnízda</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-12-vosi-hnizda/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 21:25:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-12-vosi-hnizda/</guid>
      <description>Suroviny 30ks Těsto:
 150g piškotů mletých bez lepku 50g másla 50g moučkového cukru 20g kakaa (dávám 3 PL ) 3PL rumu dle konzistence 2-3 polévkové lžíce mléka  Náplň:
 150g másla 100g moučkového cukru vanilkový cukr trochu 3 polévkové lžíce rumu (dávám 4)  Postup  smíchat suroviny na těsto vyšleháme krém a na konec po troškách přidáme rum formičky je nutné! vysypávat před naplněním piškotovými drobečky tvoříme kuličky (také jednu stranu, trochu obalíme v drobečkách) a těsta vyplníme formičku krém plníme pomocí pevněkšího sáčku s ustřiženým rohem zaklopíme piškotem a opatrně vyklepneme z formičky  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dorayaki</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-12-dorayaki/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 22:40:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-12-dorayaki/</guid>
      <description>Suroviny Těsto:
 4 vejce 120g cukru 1 vrchovata PL medu 160g mouka ( 50g doves, zbytek Nutri free Mix per Pasta Frolla) 1ČL kypřicího prášku 100 ml vody 1 PL olej  Náplň Anko
 150g fazolí Adzuki suchých 150g cukru (dát méně cca 120 je až dost) 50 ml vody špetka soli  https://www.youtube.com/watch?v=KYjggwmRqgQ
Postup  připravíme Anko, ideálně den předem (fazole se často namáčí, ale není to nezbytně nutné)   fazole přivedeme k varu, vaříme 3 minuty, vodu slejeme přecedíme a přidáme novou 2,5 cm nad fazole v té už dovaříme na mírném plamen doléváme vodu, vaříme cca 40 minut (měkké jsou když po rozemnutí mezi prsty nemají tvrdé jádaro, ale dělají dametovou kaši) vypneme, přiklopíme poklicí a necháme stát 30 minut přecedíme vodu a necháme jí stranou rozpustíme cukr ve vodě a přidáme fazole vaříme již prudčeji cca 10 minut do požadovanmé konzistence, na dorayaki múže být jemnější lze nechat hrubé fazole, nebo je paasírovat, udělala jesem něco mezi na závěr je rozmixovala i se slupkou  připravíme těsto, necháme odležet v lednici   na teflonovou pánev opatrně lijeme lívanečky otáčíme, když zkrz probublávají bubliny otočit jemně jinak se rozprskne:)  Poznámky příště dát méně mouky s xanthanem a více Doves farm plain white, bylo to moc gumové a špatně těsto stékalo na pánev.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pečená zelenina</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-12-pecena-zelenina/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 21:50:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-12-pecena-zelenina/</guid>
      <description>Suroviny  cibule česnek kořenová zelenina (mrkev, celer, petržel) lze přidat i brambory, batáty, dýni&amp;hellip; dle preferencí bylinky na ochucení (tymian je fajn) olej  Postup  pekáč vyložíme pečícím by esteticky nakrajíme zeleninu navrstvíme na papír, přídáme bylinky zakapeme olejem a pečeme do zezlátnutí  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pohankové palačinky</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-12-pohankove-palacinky/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 16:25:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-12-pohankove-palacinky/</guid>
      <description>Suroviny cca 10ks na male panvi  500ml mléko 1 ks vejce 200 g pohanková mouka hladká! (Šmajstrla) 1 špetka soli  Postup  smíchat mléko a mouku, nechat stát cca 15 minut zašlehat vejce smažíme  Poznámky Do těsta nedávám cukr a jíme dle chuti palačinky na slano (se špenátem&amp;hellip;) nebo na sladko.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Věnečky</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-12-venecky/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 22:25:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-12-venecky/</guid>
      <description>Suroviny asi 10ks Těsto:
 100 g mouky Jizerka 160 ml vody špetka soli 50 g oleje 2-3 vejce  Krém 250ml mléka 150g másla 1 pudink 1-2Pl cukru
Postup  vodu, olej a sůl přivést k varu, pak přidat mouku a odpalovat nechat pod folii vychladnout (lze dát chladnout do mísy robota a jemně promíchávat) pak do hmoty zapracujeme robotem vajíčka, až je tětso hladké přes sáček s cukrářskou špičkou stříkejte na plech do tvaru věnečků.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dýňová buchta</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-11-buchta-dynova/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 19:25:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-11-buchta-dynova/</guid>
      <description>Suroviny (Forma Ikea 32 x 22 cm)  4 vejce 60 g třtinového cukru 1 ČL kopečkem skořice (lze i perníkové dle chuti) 200 g dýňového pyré 110g mouky Nutri free Per dolce 3g prášku do pečiva 60g mletých vlašských ořechů (pár kousků na ozdobení)  Krém
 1 tučný tvaroh s trochou cukru a vanilkového cukru dle chuti  Postup   uvaříme dýňové pyré a vychladíme, pro urychlení ideálně den předem (bacha né moc vody) (lze udělt i v troubě nemám vyzkoušeno)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cizrnové placky s cuketou</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-11-cizrnov%C3%A9-placky-s-cuketou/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 16:25:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-11-cizrnov%C3%A9-placky-s-cuketou/</guid>
      <description>Suroviny (cca 11 placek)  2 malé cuketky hrubě nastrouhané (cca 150g po vymačkání šťávy) vařená cizrna (byla 1 plechovka cizrny Bonduelle v páře 310g čistá hmotnost) 5 stroužků česneku 150g sýr eidam 30% strouhaný pohanková mouka hladká 30g tapioka škrob 30g koření dle chuti, dala jsem Italské Sonnentor trochu koření Sonnentor na kuře sůl, kmín  Postup  Cuketky nastrouháme na hrubo, osolíme asi 10 min potit. Vidličkou rozmačkáme cizrnu cuketky co nejvíce &amp;ldquo;vyždímeme&amp;rdquo; vodu, přidáme rozmačkanou cizrnu, vejce a nastrouhaný sýr (na jemno) Dochutíme kořením, česnekem, solí Z těsta vytvoříme placičky, pečeme na pečícím papíře při cca 230st.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rohlíky se záparou</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-10-rohliky-se-zaparou/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 16:25:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-10-rohliky-se-zaparou/</guid>
      <description>Suroviny Zápara
 2 PL lněného semínka 2 PL slunečnícového semínka 2 ČL lžičky chia semínek 2 ČL sezamu 2 PL ovesných vloček bez lepku (original pohankove)  Těsto:
 zápara 200 mouky Schaer B mix 50g mouky Doves Farm /priste dat doves chlebovou/ 50 g mouky pohankové Adveni balíček sušeného droždí 10 gramů bezlepkového prášku do pečiva 30g oleje špetka cukru 1ČL soli cca 3 g drceného kmínu voda podle savosti mouky cca 200 ml vodu do hrníčku na pomazání  Postup   Záparu připravíme minimálně hodinu předem, můžeme i přes noc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Buchtičky s krémem</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-09-buchticky-s-kremem/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 20:25:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-09-buchticky-s-kremem/</guid>
      <description>Suroviny (Forma Ikea 32 x 22 cm)  400 g mouky Schar mix B 120 g thanzongu (30g rýžové hladké mouky + 85ml vody) 70g cukru 40g rozpuštěného másla 40g oleje půl kostky čerstvého droždí 220 ml mléka citronová kůra 1 vanilinový cukr 1 PL rumu 1 vejce 1 žloutek  Krém
 750ml mléka 1 balíček vanilkového pudinku 1 PL cukru 1-2 PL rumu trocha vanilínového cukru  Postup  Připravíme tanzhong (lze i den předem pro urychlení) a zložíme kvásek (mléko, droždí, trochu cukru a mouky).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ovocné knedlíky tvarohové</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-08-ovocne-knedliky/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 11:25:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-08-ovocne-knedliky/</guid>
      <description>Suroviny  180g brambor 250g tvaroh tučný vanička 1 vejce 200h hrubé mouky (lzice pohankove, 30g rýžové a zbyte dosypat Jizerkou) špetka soli 2-3 jablka dle velikosti  Borůvkový rozvar
 bvorůvky lesní (lze i koupené) cukr dle chuti škrob na zahuštění  Postup  předem (ráno) uvařit brambory ve slupce a nechat dobře vychladnout borůvky krátce povaříme s cukrem a trochou škrobu oloupaná jablka nakrájet na meší kousky veřené brambory nastrouháme na jemno, přidáme ostatní suroviny a na vále zpracujeme těsto těsto rozválíme, nakrájíme na kousky a plníme jablky knedlíky vaříme ve vodě cca 6 minut  Poznámky </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tvarohové muffiny</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-08-tvarohve-muffiny/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 10:25:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-08-tvarohve-muffiny/</guid>
      <description>Suroviny na 12 ks muffinů  2 vejce 90g třtinového cukru 1 vanilkový cukr 75 ml oleje 250g tvaroh ve vaničce (tučný) 200g mouky (2PL pohankové mouky a Jizerka zlatá) 1/2 prášku do pečiva skořice do těsta (asi 1 rovná ČL ) 2 menší oloupaná jablka marmeláda  Postup  smíchat žloutky s tvarohem, vanilkovým cukrem a skořicí a olejem smíchat mouku s kypřícím práškem ušlehat sníh z bílků a a pak do něj zašlehat cukr smíchat mouku s tvarohovou částí a nakonec opatrně vmíchat sníh pomocí dvou polevkových lžic dávkujeme do formiček část těsta na to marmelády trochu a &amp;ldquo;zaklopit druhou půlkou těsta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gemista</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-07-gemista/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 20:25:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-07-gemista/</guid>
      <description>Suroviny na originál Zelenina k plnění
 3 onions 6 tomatoes 3 green bell peppers  Doplněk na plech:
 500 g baby potatoes 2 tablespoon(s) olive oil salt pepper  Náplň
 4 tablespoon(s) olive oil 350 g round grain rice 400 ml water 1 vegetable bouillon cube 2 clove(s) of garlic 1 tablespoon(s) tomato paste 1 zucchini 1 carrot 1 tablespoon(s) granulated sugar salt, generous amount pepper, generous amount 1 bunch parsley 1 bunch mint 1/3 bunch dill olive oil mint leaves  Na závěr na pekáč</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kefírové housky</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-07-kefirove-housky-hamburger/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 10:25:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-07-kefirove-housky-hamburger/</guid>
      <description>Suroviny  1/3 kostky čerstvého droždí (celá kostka 42g) 300g mouky Schar mix B (dala jsem 30 pohankové zbytek Schar a Nutrifree bílá chlebová 1:1) 100g tanzhongu lžíčka soli 1 vejce 1 žloutek 100ml kefíru 150ml vody 20ml oleje špetka cukru do kvásku  Postup Poznámky </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hráškové noky</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-07-hraskove-noky/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jul 2023 22:25:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-07-hraskove-noky/</guid>
      <description>Suroviny na cca 20 ks větších noků
 400g mražený hrášek 1 vejce 160g mouka, z toho: 30g tapioka škrob 30g pohanková mouka 100g Doves plain white flour sůl 1 rovná ČL, pepř (lze i česnek)  Postup  povařit hrášek asi 2 minuty, nechat vychladnout a rozmixovat přidat mouku a vajíčko, promíchat, nechat chvilku uležet Pomocí dvou PL vytvarovat noky, rovnou házet do vroucí vody Vařila jsem v osolené vodě asi 5 minut (byly vetší)  Poznámky Lza přidat česnek.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Housečníky</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-07-housecniky/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jul 2023 22:25:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-07-housecniky/</guid>
      <description>Suroviny na cca 6 ks
 250g tvaroh tučný vanička 2 vejce 150g blp mouky (vyzkoušeno mix cizrnova/ pohanková/Doves 1:1:1) 2 rovné ČL kypřícího prášku spařená semínka 4 PL lněných semínek 3 PL slunečnicových semínek 1 Pl dýňové kmín, příp bylinkové koření dle chuti (Italské Sonnentor) sůl  Postup  spařit semínka (vychladnout) smíchat tvaroh + žloutek + koření ušlehat sníh smíchám všehcny suroviny a nakonec opatrně přidáme sníh bochánky dáme lžící na plech na pečící papír pečeme v troubě naa 200 °C start, pak 180 do zezlátnutí  Poznámky Recept je v procesu&amp;hellip; inspirace více recepty&amp;hellip;zatím stále řidší - místo bochánků spíš , ale odbré.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tapioka dezert</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-08-tapioka-dezert/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jul 2023 22:25:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-08-tapioka-dezert/</guid>
      <description>Suroviny Doplnit
Postup Oproti pudinku se po uvaření propláchnou, zbaví se tak škrobové slizo vrstvy.
Poznámky </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tapioka pudink</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-08-tapioka-pudink/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jul 2023 22:25:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-08-tapioka-pudink/</guid>
      <description>Suroviny na cca 8 ks 200g tapioka perel 1 litr mléko/voda 1:1
Postup Poznámky </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cizrnová frittata</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-07-cizrnova-frittata/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jul 2023 23:25:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-07-cizrnova-frittata/</guid>
      <description>Suroviny  200 g cizrnová mouka 400 g voda (cca) 2 PL olej 100 g bílý jogurt zelenina (paprika, rajče, cibule, cuketa, špenát&amp;hellip;) sůl a koření, česnek  Postup  cizrnovou mouku zalijeme vodou a necháme stát (případně nechávám i přes noc v lednici) nakrájíme zeleninu, je-li čas krátce orestuju kvůli chuti k mouce s vodu přidáme koření sůl a jogurt, dobře promícháme vyložíme pekáček peč. Papírem, poklademe zeleninou a zalijeme cizrnovou „kašičkou“  Poznámky Lépe se krájí vychladlé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Koláč ze zakysané smetany</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-06-kolac-ze-zakysane-smetany/</link>
      <pubDate>Tue, 16 May 2023 09:59:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-06-kolac-ze-zakysane-smetany/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;suroviny-pekáč-ikea-32x22-cm&#34;&gt;Suroviny pekáč Ikea 32x22 cm&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;234 g zakysané smetany de Luxe Kunín&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 vejce&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1/2 balíčku kypřícího prášku&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;80g třtinového cukru&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;170 g mouky Nutrifree per Dolce&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ovoce asi 250g borůvek a 4 broskve nakrájené ne kousky i se slupkou&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Drobenka&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;50g rýžové mouky polohrubé&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;40g bezlepkových vloček&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;50g cukru&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;40g másla&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;postup&#34;&gt;Postup&lt;/h1&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;propracujeme Ingredience na posypku&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;připravíme ovoce&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;promícháme zakysanou smetanu s vajíčkem a cukrem a přidáme mouku s kypřícím práškem a na navrch poklademe ovocem zatím nejlepší broskve a borůvky (koupené).
Posypeme drobenkou.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pekla jsem na 190 asi 40minut.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h1 id=&#34;poznámky&#34;&gt;Poznámky&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Přepočet receptu od LaTety na mojí větší formu. Dala jsem 1 PL mléka navíc&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pečená jablka</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-06-pecena-jablka/</link>
      <pubDate>Tue, 16 May 2023 09:59:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-06-pecena-jablka/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;suroviny&#34;&gt;Suroviny&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;jablka&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;postup&#34;&gt;Postup&lt;/h1&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;jablka omylejeme, přepůlíme, vykrojime jadřinec&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;posypeme skořící (připádně oříšky, mandlemi&amp;hellip;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;vyskládáme na pečící papír na plech a pečeme&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h1 id=&#34;poznámky&#34;&gt;Poznámky&lt;/h1&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kefírová buchta II</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-11-kefirova-kakaova-buchta-2/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 21:46:34 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-11-kefirova-kakaova-buchta-2/</guid>
      <description>Suroviny (forma Ikea 38x30cm)  350 g mouky Nutrifree Dolci 150 g	cukru krupice 1 rovná PL	lžíce sody (cca 10g) 2	lžíce holandského kakaa (cca 30g ) 200 ml oleje (cca 167g) 500 ml kefírového mléka (dala jsem podmáslí 500g) 1	vejce  Postup V míse dobře promíchat mouku, cukr, sodu a kakao. Pak přidáme olej, kefír a vejce. Těsto nalijeme do vymazané a moukou vysypané formy. pečeme v troubě vyhřáté na 180 °C asi 20-25 minut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Šátečky</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-11-satecky-rychle/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 19:39:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-11-satecky-rychle/</guid>
      <description>Poznámky Někde se zatoulal recept.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linecké cukroví od babičky</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-11-linecke-cukrovi-od-babicky/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 18:59:24 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-11-linecke-cukrovi-od-babicky/</guid>
      <description>Suroviny  250g bezlepkove mouky 70g mouckoveho cukru 140g tuku máslo vychází nejchutněji 1 žoutek, jedno celé vajíčko 1 vanilkový cukr citronova kůra (dávám sušenou neb málokdy mám bio citron) dle potřeby lze přidat 1 - 2PL mléka  Postup Všechny suroviny zpracujeme dohladkého těsta a uložíme do lednice, nejlépe přes noc.
Poznámky Vyzkoušeno s moukou Jizerka zlatá a přídáním 1PL pohankové hladké Šmajstrla. Do bezlepkového se nebojím občas použít vanilínový cukr místo vanilkévo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mandlový dort bez mouky</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-10-orechovy-dort-bez-mouky/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 17:43:05 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-10-orechovy-dort-bez-mouky/</guid>
      <description>Suroviny Korpus
 5 vajec (oddělit žloutky a bílky) 150 g moučkového cukru 300 g mletých ořechů nebo mandlí  Krém
 500ml mléka 2 vanilkové pudinky 1 tučný tvaroh ve vaničce cukr  Na ozdobu čokoláda, ořechy
Postup Bílky ušleháme do tuha, zapracujeme cukr. Pak opatrně vmícháme žloutky a mleté ořechy (dala jsem vlašské). Těsto nalijeme do dortové formy nebo na menší plech. Vložíme do předem vyhřáté trouby a pečeme na 180 st.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ořechové muffiny bez mouky</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-10-orechove-muffiny-bez-mouky/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 17:31:11 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-10-orechove-muffiny-bez-mouky/</guid>
      <description>Suroviny  5 vajec (oddělit žloutky a bílky) 150 g moučkového cukru 300 g mletých ořechů recept je stejný jako na ořechový dort  Na ozdobu:
 jablíčka, čokoláda, ořechy  Postup Bílky ušleháme do tuha, zapracujeme cukr. Pak opatrně vmícháme žloutky a mleté ořechy (dala jsem vlašské). Těsto nalijeme do muffinových mističek a ozdobíme jablíčky a kouky čokolády. Vložíme do předem vyhřáté trouby a pečeme na 180 st., asi 35-40 minut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Onigiri</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-10-onigiri/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 15:17:33 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-10-onigiri/</guid>
      <description>O receptu Recept kombinací více receptů, a určitě nemá být ten pravý japonský, ale jen náš:). Onigiri se podobá sushi, ale liší se už při přípravě rýže. Zatímco sushi rýže se dochucuje rýžovým octem, solí a cukrem, rýže na onigiri se často vaří pouze ve vodě bez soli.
ingredience  sushi rýže  Náplně:
 tuňák s majonézou losos umeboshi trhané vepřové maso, výrazně ochucené I v Japonsku mají mnoho durhů náplní a pokudnetrváte na japonských tradičních surovinách, tak se možnosti ještě rozšíří.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kváskové bagetky se lněným semínkem</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-10-kvaskove-bagety-se-lnenym-seminkem/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2022 19:32:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-10-kvaskove-bagety-se-lnenym-seminkem/</guid>
      <description>O receptu Bagetky připomínají jen tvarem&amp;hellip; Chutnaly spíše jako světlý dalamánek. Ale dobré byly:) Recept byl inspirován bezlepkovým kváskovým chlebem se záparou. Bohužel záznam receptu z kuchyně se ztratil, tak třeba časem na druhý pokus.
Suroviny verze 1  250 kvas 125g mouky Nutri Free Mix per Pane Integrale 6 g soli 3 g drcený kmín 95 g vody zápara (2PL lněné semínko zlaté, 1 pl slunečnicové semínko)  Postup  Připravíme předem rozkvas (lze urychlit v troubě se světlem) a předem dem spaříme semínka tj.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bezlepkový Kváskový chléb do formy</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-10-bezlepkovy-kvaskovy-chleb-do-formy/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2022 15:50:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-10-bezlepkovy-kvaskovy-chleb-do-formy/</guid>
      <description>Suroviny  600 g kvasu Doves Farm plain white a pohanková mouka hladká v poměru 1:1 275 g pohanková mouka hladká Šmajstrla 275 g bezlepkové směsi Jizerka zlatá cca 330 ml vody 24g soli 10g drceného kmínu 2 Pl spařeného hnědého lněného semínka 2 ČL Psyllia nabobtnané v trošce vody (lze i bez něj)  II.verze aby nepřekynul z formy menší dávka
 450 g kvasu Doves Farm plain white a pohanková mouka hladká v poměru 1:1 200 g pohanková mouka hladká Šmajstrla 200 g bezlepkové směsi Jizerka zlatá cca 240 ml vody 18g soli 5 g drceného kmínu 2 Pl spařeného hnědého lněného semínka  Postup   Připravíme kvas (600g/450g)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bezlepkový kváskový chléb se záparou</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-10-bezlepkovy-kvaskovy-chleb-se-zaparou/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2022 15:50:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-10-bezlepkovy-kvaskovy-chleb-se-zaparou/</guid>
      <description>Suroviny  400g kvasu Doves Farm plain white a pohanková mouka hladká v poměru 1:1 200g mouky Nutrifree Mix per Pane Integrale 150ml vody 10g soli 30g rostlinného oleje 5g drceného kmínu 3 lžíce mletého zlatého lněného semínka 1 lžíce hnědého lněného semínka 2 lžíce slunečnicových semínek 100 - 150ml vařící vody  Postup  Den předem připravíme kvas (400g)   cca 40g kvásku 100g pohanková mouka hladká Šmajstrla 100g Doves Farm Plain White 200g (ml) vody  Připravíme záparu, tj.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bagety světlé s kynutím přes noc</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-10-bagety-svetle-s-kynutim-pres-noc/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2022 15:44:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-10-bagety-svetle-s-kynutim-pres-noc/</guid>
      <description>Suroviny  320g mouky Nutrifree Per Pane 250ml vody šptka cukrul 1ČL zarovnaná soli 14g čerstvého droždí 30ml oleje  Postup  nechta zejít kvásek v trošce vody, mouky a špetky cukru zpracujeme těsto uložíme do lednice ráno nechat asi 1h při pokojové teplotě Těsto rozdělíme na dva díly, už nepropracováváme a vytvarujeme bagety rozehřejeme troubu na 250st s litinovým tálem na pizzu bagetky necháme cca 30minut kynout (obklopené utěrkami) Přendáme do trouby Chrstneme na spodní plech vodu, pečeme asi 40 minut  Poznámky </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kefírová buchta s ovocem</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-10-kefirova-svetla-buchta-s-ovocem/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2022 14:58:36 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-10-kefirova-svetla-buchta-s-ovocem/</guid>
      <description>Suroviny (Forma Ikea 32 x 22 cm)  170g kefírového mléka (Valašské) pak jsem přidala ještě dvě až 3 PL 100g slunečnicového oleje pak jsem přidala ještě 1 PL 1 vejce 30 ml horké (až vody na konec) 180g mouky Nutrifree Dolci 150g třtinového cukru 1 ČL jedlé sody skoro rovná ovoce (dala jsem kompotované třešně, ale šlo by lepší)  Postup Smícháme zvlášť tekuté (krom horké vody) a zvlášť suché suroviny.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Štafetky</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-08-stafetky/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 16:56:59 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-08-stafetky/</guid>
      <description>Suroviny Těsto: 3 bílky (10 dkg) 10 dkg moučkového cukru špetka soli 3 dkg lískových nebo vlašských ořechů 4 dkg hladké mouky máslo na vymazání papíru na plechu
Krém: 1,3 dl mléka 2 lžíce solamylu 1 žloutek 2 lžíce cukru (i více) 1 lžíce rumu 1 lžička instantní kávy 10 dkg másla
čokoláda a tuk na ozdobu podle potřeby
Postup Bílky začneme šlehat a během šlehání přisypáváme cukr a špetku soli.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ovocný salát</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-08-ovocny-salat/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 14:46:12 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-08-ovocny-salat/</guid>
      <description>Suroviny Smíchat a nakrájet ovoce dle chuti a sezony. U nás vždy základ jablíčka. také se hodí banán, doslazuje a tlumí ostrost kyselých druhů ovoce. Pokud je doma zrovna méně čerstvého ovoce přidáváme kompotované broskve.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tvarohová buchta extra rychlá</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-08-tvarohova-buchta-bez-mouky/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 14:28:01 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-08-tvarohova-buchta-bez-mouky/</guid>
      <description>Suroviny (dortová forma 28cm)  2 ks tvaroh tučný vanička (500g celkem) 1 ks vanilkový cukr + trochu cukru dle chuti 40g kukuř. škrobu nebo jeden pudink 2 vajíčka smíchat  Postup Tvaroh smícháme s cukrem a necháme ho rozpustit. přidáme škro, pak vajíčka a nalijeme do formy vyložené pečícím papírem. Pečeme zvolna 40-50 minut při cca 180 st (v případě potřeby lze přikrýt pečícím papírem, aby moc zhnědl povrch) V toubě hodně nabyde, ale ve finále je nízký (Pro uvedenou formu cca 1cm).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bebe řezy bezlepkové</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-07-bebe-rezy-bezlepkove/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 22:38:52 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-07-bebe-rezy-bezlepkove/</guid>
      <description>Suroviny na malý ikea pekaáč (cca 32 x 22 cm)/na velký (38 x30) Těsto
 4 vejce / 7 vajec 80 g cukru / 140 g 80 g mouky (z toho 1 PL kukuř. škrobu)/140g z toho 1 PL škrob špetka soli  Krém:
 1l mléka / 1,5 l (nedám celý, zbytek jako dezert na sušenky, banán atp.) 3 vanilkové pudinky / 4 pudinky + 30g škrobu 150 g másla /225g masla dala jsem 1 vanilinový cukr a 1,5 PL crystal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Broskvové řezy</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-07-broskvove-rezy/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 22:13:20 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-07-broskvove-rezy/</guid>
      <description>Suroviny velký pekáč Ikea 38x30cm Těsto:
 4 vejce 80 g cukru (80g) 80 g mouky (z toho 1 PL kukuř. škrobu) špetka soli   ušlehat sníh, vyšlehat cukr se sněhem přes sítko přidáváme postupně mouku do sněhu, pak žloutky (sítko hlavnì u bezlepkového !!!!, jinak hrudky)  Krém:
 1 šlehačka - minimálně 33 % nutné jinak teče a je třeba ztužit 100 g cukr 2 velká zakysaná smetana červená z lídlu tučná  Pudinková ovocná vrstva</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vafle bez lepku</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-07-vafle/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 21:43:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-07-vafle/</guid>
      <description>Suroviny Těsto (asi 9 kusů)
 150g mouka (1 lžíce kukuř. škrobu, 30g pohankova a zbytek Jizerka, ) 5g prášek do pečiva (dávám 2 rovné ČL) špetka soli 30 g třtinového cukru 50 g másla 1 vejce 250 ml mléka  Krém
 1 ks tvaroh vanička tučný 1 ks vanilkový cukr trochu cukru na doslazení varianta z Polska Nutela  Ovoce na zdobení
 ideální čerstvé borůvky, maliny, jahody, banán&amp;hellip; kompotované broskve, mandarinky&amp;hellip;  Postup  rozdrobím máslo v mouce, přidám ostatní suroviny a šlehám ponorným kuchyňským mixérem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trhanec bez lepku</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-07-trhanec/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 21:06:21 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-07-trhanec/</guid>
      <description>Suroviny  200g hl.mouky (100 Jizerka + 100 Doves farm) 250ml mléka (dala jsem méne, tak 200ml) špetka soli 4 vejce (ušlehat sníh) 40g cukru krupice nebo krystal 1 vanilkový cukr 1 panák rumu citr. kur, nebo štáva  Postup  Ušleháme pevný sníh, pak zašleháme sníh s cukrem v misce smíchat mouku, vanilk cukr, citr. kuru, mléko žloutky. opatrně přidáme sníh rozehřejeme pánev s tukem (máslo prepuštené je nejlepší) zberackou nalejeme, nepriklápíme&amp;hellip;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rybízová buchta s tvarohem</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-07-rybizova-buchta-s-tvarohem/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 20:24:17 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-07-rybizova-buchta-s-tvarohem/</guid>
      <description>Suroviny na malý ikea pekaáč (cca 32 x 22 cm)/na velký (38 x30) Těsto z rychlého jogurtového koláče:
 250g jogurt hollandia /400g 1 ks vejce/ 1,6 ks 100g třtinového cukru /160g 1 ks vanilkový cukr (10-20g)/1,5 balíčku 140g mouka (1PL kopcem pohanková hladká, 2PL Doves Farm směs bílá, zbytek Jizerka)/ 225g 2 rovné ČL kypřícího prášku/ 3ČL  Nádivka
 500g tvarohu/ 800 (zkusit 750g, aby vyšlo na balení) 300g červ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kváskové placky bezlepkové</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-07-kvaskove-placky-bezlepkove/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 12:16:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-07-kvaskove-placky-bezlepkove/</guid>
      <description>suroviny  100g kvásek 100g mouka pohanková a Doves Farm Plain White Flour 1:1 1PL lněné semínko spařené drcený kmín 4-5 sůl 1PL olej asi 50 ml vody (přidávat postupně)  postup  spaříme lněné semínko (ideálně předem, vychladne) všechny suroviny zpracovat do těsta. Vodu přidávám dle toho jak moc jsem zalila lněné semínko. nechám odležet cca 1h, nebo dolednice a druhý den dělám placky Placky dělám na sucho na železné pánvi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aspik s masem a zeleninou</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-07-aspik-s-krutim-masem-zeleninou/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 12:06:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-07-aspik-s-krutim-masem-zeleninou/</guid>
      <description>Suroviny na chlebovou smaltovou formu  2 ks želatina dr.Oetker jemně mletá (stejnou používám na jahodový dort) cca 300g uvřeného masa (krůtí stehenní nebo vepřové) 1 l vývaru (z masa a doplnit vodou, dochutit lákem z okurek) pepř a sůl malá sklenice krájené sterilované papriky malá sklenice nakládaných cibulek cca půl sklenice okurek volitelně 3ks na čtvrtky nakrajená vařená vejce (dobré)  Postup  připravíme vařené maso (krůtí nebo vepřové), vývar s novým kořením a bobkovým listem (lze i den předem) vývar přecedíme, maso nakrájíme želatinu dle návodu: necháme nabobtnat ve studeném vývaru a pak zahřejeme do rozpuštění (max 60st.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Třešně v agaru</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-07-tresne-v-agaru/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 11:59:10 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-07-tresne-v-agaru/</guid>
      <description>Suroviny  třešně agar voda/džus  Postup </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jogurtový koláč s ovocem</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-07-jogurtovy-kolac-bez-lepku/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 10:32:10 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-07-jogurtovy-kolac-bez-lepku/</guid>
      <description>Suroviny (Forma Ikea 32 x 22 cm) těsto
 250g jogurt hollandia 1 ks vejce 100g třtinového cukru 1 ks vanilkový cukr (10-20g) 140g mouka (1PL kopcem pohanková hladká, 2PL Doves Farm směs bílá, zbytek Jizerka) 2 rovné ČL kypřícího prášku 600-700g borůvek (či jiného ovoce)  drobenka
 60 g máslo 60 g vločky 70 g mouka Doves Farm směs bílá třtinový cukr 70 g šp. soli dle chuti a druhu ovoce lze přidat trochu skořice  Postup  předehřejeme troubu, vymažeme pekáč v míse smícháme jogurt, cukr a vejce a počkáme až se rozpustí cukr v druhé menší misce promícháme kypř.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Třešňový džem</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-07-tresnovy-dzem/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 10:30:28 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-07-tresnovy-dzem/</guid>
      <description>Suroviny 1 kg vypeckovaných třešní (odpovídá cca 1100g nevypeckovaných) 500 g cukru 10g pektinu 1 rovná ČL kys. citronové (konzervant, mírně okyselí, lze i bez ní)
postup  omyjeme, odšťopkujeme a vypeckujeme třešně zasypeme většinou cukru cca 50g ponecháme stranou na rozmíchání pektinu pocukrované třešně dáme do chladu a necháme do druhého dne druhý den přidáme a pektin s cukrem vaříme v širokém hrnci cca 10 minut dle zkoušky tuhnutí na talířku vroucí plníme do čistých sterilovaných skleniček vč.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Třešňový kompot</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-07-tresnovy-kompot/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jul 2022 22:12:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-07-tresnovy-kompot/</guid>
      <description>Suroviny na 12 sklenic  asi 5 kg třešní 750 g cukr krupice (dávka 250g/l) 3 l vody  Postup  natrhat, omýt, odšťopkovat a přebrat sklenice sterilujeme v troube na plechu s vodou 15 m,inut při 175 st víčka sterilujeme v hrnci s trochou octa povaříme 10 minut předehřejeme troubu na 175 stupňu (horkovzuch) na nejnižší příčku dáme plech s vodou cca 2cm naplníme sklenice, zalejeme horkým cukrovým roztokem zavíčkujeme a vložíme do trouby zavařujeme 20 minut při 175 stupních a pak stáhneme na 90st horkovzuch a ješte dalších 40 minut necháme v troubě vyndáme z trouby a sklenice otočíme víčkem dolů a ž do vychladnutí, zpravidla do rána  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hamburgrové housky I</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-06-hamburgrove-housky/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 14:00:41 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-06-hamburgrove-housky/</guid>
      <description>Suroviny  280 g mouky Schar Mix B 90g tanzhongu lžíce sladidla 180ml mléka malá lžíčka soli 1/3 kostky čerstvého droždí 1 vajíčko 1 žloutek 20g rozpuštěného másla  Postup  s předstihem (ideálne den předem připravíme tanzhong) vzejít kvásek v trošce vlažného mléka připravím ostatní duroviny do mísy a zpracujeme s kvásek do hladkého těsta necháme nakynout vytvarujemme bulky, ještě 15 minut dokynout potřeme vajíčkem a posypeme semínky Pečeme v předem vyhřáté troubě na cca 230 stupňu (na dno chrstnu horkou vodu)  Poznámky 100g tanzhongu: 35g hladké rýžové mouky a 90ml vody, zahřejte cca na 65 stupňů míchejte až se z toho stane hustší kaše, vlahé může do těsta</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tvarohový dort s jahodami</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-06-tvarohovy-dort-jahody/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jun 2022 09:59:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-06-tvarohovy-dort-jahody/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;suroviny&#34;&gt;Suroviny&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Forma 24cm plus 4 misky sklenice, hezké jsou průhledné&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 želatina Dr. Oetker (jemně mletá na 500-600ml hmoty)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;400 ml vody na želatinu&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4 tvaroh tučný vanička&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;třtinový cukr dle chuti&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 vanilkový cukr&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 balení piškotů lze pokapat rumem&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;postup&#34;&gt;Postup&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;omýt a osušit jahody&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;želatinu rozpustit v 400ml vody a nechat 10 minut bobtnat&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;do fromy na dno scvaknout pečící papír navrstvit piškoty, pokapat rumem a navrstvit jahody&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ohřát želatinu ve vodní lázní (max 60st) do úplného rozpuštění- čirý roztok&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;po schlazení smíchat oslazený tvaroh a želatinu a zvolna nalít na dort&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;schladit v lednici&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;poznámky&#34;&gt;Poznámky&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;bezlepkové piškoty jsou drobivé, lepší bez nich jako dezert bez piškotů&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;tvaroh lze ztužit i agarem (nemám vyzkoušeno)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Miso polévka</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-06-miso-polevka/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 09:59:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-06-miso-polevka/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;suroviny&#34;&gt;Suroviny&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;vývar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;rýžové nudle&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;miso (tmavé, Miso genmai - hnědá rýže a soja, výrobce Muso,)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;vejce&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;zelenina dle chuti nakrájená na nudličky (u nás trocha mrkve, celer, petržel, porek)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;uzené tofu na nudličky, zbytky masa z vývaru&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;postup&#34;&gt;Postup&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;připravíme vývar (ideálně den předem)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;uvaříme vajíčka na tvrdo&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;v troše teplé vody rospustíme miso (cca 1PL kopcem na 200ml)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;orestujeme zeleninu, zalijeme vývarem a případně naředíme vodou&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;nakonec vmícháme trochu předem rozpuštěného miso, již nevaříme&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;servírujeme a na tom záleží, takže krásně!&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;na talíř hromádka nudlí, rozpůlená vajíčka, trocha masa/tofu, někdy i pažitku nebo tenoučká kolečka pórku na přizdobení&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;zalijeme vývarem se zeleninou&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;poznámky&#34;&gt;Poznámky&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Protože různí členové mají mají odlišný názor na množství misa, dáváme do základu polévky trochu a na talíř si každý dodá ještě sám. 
Občas vaříme i rychlou verzi s méně zeleniny a vaječnou omeletou. Počítám jedno vejce na osobu lze přidat i trochu strouhaného sýra. Omeletu srolujeme a nakrájíme na nudličky.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Míša řezy bez mouky</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-06-misa-rezy/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 09:59:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-06-misa-rezy/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;suroviny&#34;&gt;Suroviny&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;5 vajec&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;100 g cukr crystal&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;50 g 	kakaa holandského typu&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 tučný tvaroh ve vaničce (250 g)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;200 ml smetany ke šlehání (lze i 250ml) nejlepší je 34% lépe drží&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 sáček vanilkového cukru (10g)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;postup&#34;&gt;Postup&lt;/h1&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;plech vyložit pečícím papírem, osvědčilo s emi ho lehce pomastit a sypnout trochu mouky&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;bílky ušlehat  se špetkou soli až po otočení neteče z misky&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;přidat cukr a šlehat cukr s bílkem do doby než se špičky jen mírně ohýbají&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;potrně šlehací metlou vmíchat žloutky&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;prosýt a  postupně (opět šlehcí metlou) vmíchat kakao&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;jemně rozetřít na plech, péčeme při 180 st cca 10 minut&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h1 id=&#34;poznámky&#34;&gt;Poznámky&lt;/h1&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thajské červené kari</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-06-thajske-kari-cervene/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 09:59:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-06-thajske-kari-cervene/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;suroviny&#34;&gt;Suroviny&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;cca 3 osoby:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;kuřecí maso cca 300g na nudličky den předem naložit do rybí omáčky, rýžového octa, soli a oleje&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;1 červená paprika nakrájená na krátké nudličky&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;1 cibule na půlky a na tenké měsíčky a rozdrobit na proužky&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;3 střední žampiony na kousky - tenké plátky&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;3/4 cukety malé na kolečka a ty na výseče jako dort&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;1 menší mrkev na tenoučká! kolečka ( větší průmer na půlkolečka)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;zázvor kousek povařit
(lze přidat fazol lusky, brokolici, hrášek luskový - nevyzkoušeno)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;karipasta červenná 1 rovná PL&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;1 PL limetka vymačkaná&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;5 PL kokos mléko&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;asi 300 - 400 ml vývar kučecí (přip. zeleninový) s 1-2 ČL škrobu rozmíchat&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;1 menší ČL cukru&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;sůl&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;2 ČL škrobu&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;čerstvý koriandr&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;thajská bazalka (ušla i africká ze zahrady)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;postup&#34;&gt;Postup&lt;/h1&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;vše nakrajíme a připravíme&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;dáme vařit rýži&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;orestovat krátce cibulku, pak přidat papriku a mrkev, žampiony a dorestovat - vysypat z pánve stranou&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;v troše vývaru rozmíchat škrob&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;na pánvi orestovat maso, jen zatáhnout, přidat karipastu rozmatlat, pak postupně cukr, vývar mléko&amp;hellip; vše podusit 3 minuty&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;přidat orestovanou zeleninu včetně neorestované cukety, škrob&amp;hellip; dochutit limetkou, rybí pomáčkou, solí&amp;hellip; vše podusit 3 minuty&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;na závěr přidat nasekanou thajskou bazalku spolu s koriandrem&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h1 id=&#34;poznámky&#34;&gt;Poznámky&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Podáváme s rýží, u nás basmati.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bezlepkový mazanec podle Cuketky</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-06-bezlepkovy-mazanec/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jun 2022 10:59:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-06-bezlepkovy-mazanec/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;suroviny&#34;&gt;Suroviny&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;350g mouky:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;100 g mouky od Doves Farm (plain white flour)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 Pl pohanková&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;zbytek jizerka&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;150 ml mléka&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;85 g rozpuštěného vlažného másla&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;70 g cukru krupice&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;30 g rozinek (nedávám rozinky a místo toho cca 1 PL rumu!)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;45 g plátkovaných mandlí (vše do děsta plus dávám něco navrch)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;20 g čerstvého droždí&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3 žloutky (do bezlepkového dávám jen jedno celé vejce a 1 žloutek)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 vanilkový cukr&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 lžička citronové kůry&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;vejce na potření (potírám zbývajícím bílkem)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;sůl (neměl množství uvedeno, dávám 3g)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1PL rumu&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;postup&#34;&gt;Postup&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Bezlepkové jsem nehnětla tak dlouho, jen chvíli do hladka a pak přidala mandle&amp;hellip;vytvaruju bochánek trochu oprášený moukou.
Kvásek dělám přímo do mouky. Důlek, do něj rozdrobím droždí, přídám lžičku cukru a zaleju trochu vlahého mléka.
Nedávám rozinky a místo toho cca 1 PL rumu. Sůl dává babička 1g na 100g, dala jsem o fous míň 3g. Dle babičky je nedosolené těsto příčinou pocitu mdlé chuti těsta. 
Přestože je v něm cukru dost má člověk pocit, že je nedoslazené a nedochucené.
Bezlepkové nechávám asi 30 minut odpočinout a pak už vytvaruju na plech. Kolem dávám nerezový prstenec dortové formy a nvech pokličku, aby bylo ve vlhku.
(2x po sobě kynul tak moc, že popraskal ještě před vložením do trouby. Zkusit delší předkynutí pak teprve tvarování jako u blp. Možná je též přícína ve větším množství mouky bez zahušťovadel, zkusit dát jen trochu pohankové bez Doves Farm)&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;poznámky&#34;&gt;Poznámky&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;inspirováno: Cuketka, &lt;a href=&#34;https://recepty.cuketka.cz/mazanec/&#34;&gt;https://recepty.cuketka.cz/mazanec/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pizza kvásková bez lepku</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-06-kvaskova-pizza-bez-lepku/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jun 2022 10:59:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-06-kvaskova-pizza-bez-lepku/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;suroviny-a-postup-na-3-pizzy&#34;&gt;Suroviny a postup na 3 pizzy&lt;/h1&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;první rozkvas&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;vrchovatá čajová lžička kvásku cca 20g
(Odebírám z kvásku, který odpočívá v lednici. Je z mouky Doves Farm/pohanková hladká Šmajstrla 1:1)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;80g vody&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;40g mouky pohankové hladké&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;40g Doves farm plain white&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;necháme cca 14h kvasit při pokojové teplotě, překryté folií&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;pro druhý rozkvas přidáme&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;350g mouky Schaer mix B&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;půl lžičky soli&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;tři PL lžíce olivového oleje&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;320 g vody&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;vše smícháme a těsto, překryté folií uložíme minimálně na 12 hodin do lednice, dávám přes noc&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;předem si připravíme rychlé sugo&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1 x protlak&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 x menší česnek&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;bazalka, dobromysl&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;lžíce oleje&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;suroviny navrch (2 pizzy)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2 x mozzarella&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;šunka cca 200g&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;černé olivy&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;rajčata&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;dobromysl, bazalka&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;pečeme pizzu&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Těsto z lednice vyndáme cca. 3 hodiny před pečením. Vypracujeme  bochánky, je-li těsto řídké ještě přidáme trochu mouky, a necháme cca 2h kynout.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Včas zahřejeme troubu na 250 st. Dávám plech a na něj pizza litinovou podložku.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vytvarujeme pizzu na dost pomoučněné desce (na té už to pak rovnou sázím do trouby)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Potřeme sugem a dozdobíme dle chuti.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Před sesunutím pizzy do trouby je potřeba jí uvolnit z podložky, roznýbat. Případně víc podsypat, pak teprvé sázíme do trouby.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Při 250st pečeme cca 10 minut.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;poznámky&#34;&gt;Poznámky&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;vody pro druhé kvašení dávám trochu míň&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;pokud se přihřeje světlem v troubě lze zkrátit kynutí po vyndání z lednice&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;pokud dělám z celé dávky, připravím pouze 2 pizzy (280g každá) a ze zbytku umotám pizza šneky&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;i u této pizzy je fajn naplnit okraj sýrem, tj. přehrnout okraj s trochou strouhaného sýra uvnitř&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;inspirováno: LaTeta &lt;a href=&#34;https://lateta.cz/2019/07/15/kvaskova-pizza/&#34;&gt;https://lateta.cz/2019/07/15/kvaskova-pizza/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Letní jáhlový dort s agarem</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-06-letni-jahlovy-dort-s-zele/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jun 2022 09:59:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-06-letni-jahlovy-dort-s-zele/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;o-receptu&#34;&gt;O receptu&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Dort vznikl spontáně z toho co bylo doma jáhlový korpus, tvarohová mezivstva (patrně také vyztužená agarem) a rozmixované maliny s agarem. Vypadal efektně a moc dobře letně chutnal. 
Vee vší spontánnosti jsem odložila zapsaní receptu na později&amp;hellip;až jsem všechno zapomněla. Ale sávám fotku pro inspiraci a další verzi si určitě zapíšu.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BunBoNamBo</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-05-bunbonambo/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2022 09:59:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-05-bunbonambo/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;suroviny&#34;&gt;Suroviny&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;omáčka:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;350 ml vroucí vody&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2,5 lžíce trtinového cukru&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2,5 lžíce rybí omácky&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 lžíce rýžového octa&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 lžíce octa&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 strední cesnek&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;chili podle chuti (u nás špetka sušeného)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;zelenina &amp;amp; ostatní:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;na jemno proužky okurka salátová  (na kolecka, tech víc na sebe a pak úplne jemné proužky z toho nakrájet)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;na jemno mrkev&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;na jemno salát ideálne ledový lze i ty malé svitky&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;na jemno cervená cibulka&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;nasekané slané arašidy&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;nasekaný koriandr&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;nasekaná perila&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;opražená cibulka&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;maso hovězí, vepřové nebo krůtí stehenní&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;rýžové nudle&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;postup&#34;&gt;Postup&lt;/h1&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;připravím maso, předem dělám trhané&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;připravíme zálivku&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;česnek krátce osmahnu na trošce tuku (nadrcený),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;zaliju vodou a krátce povařím s ostatníma surovinama.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;přecedíme pres sítko, aby tam, nebyly kousky česneku.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;uvařím rýžové nudle dle návodu&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;servírování&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h1 id=&#34;poznámky&#34;&gt;Poznámky&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Perilu mám vzácně v létě kdy ji pěstuji, jinak vynechávám. Restovanou cibulku také někdy z lenosti vynechávám. Jako náhrada minutkového masa používám dlouho pomalu vařené vepřové nebo krůtí stehenní, co se nakonec rozpadne na vlákna.  Výrazně ochucené, pridávám do něj pepř a rybí omáčku.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bábovka třená</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-05-babovka/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2022 09:59:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-05-babovka/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;suroviny&#34;&gt;Suroviny&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;180 g másla&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;330 g cukr krupice je ideal (ne moučka)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4 vejce&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;330 g polohrubé mouky&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;125 ml mléka&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;tuk a hrubá mouka na přípravu formy&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 lžíce kakaového prášku&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;postup&#34;&gt;Postup&lt;/h1&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Pečlivě vymazat bábovkovovou formu a vysypeme hroubou moukou.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;předehřejeme troubu na 160 stupňu&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Utřeme máslo (ručně nebo třecího nástavce kuchyňského robotu) cca dvě minuty. Pak přidáme cca dvě třetiny cukru a ještě 10 minut třeme (ručně třete ještě déle). (máslo trochu povolí, nabyde a  babička říkala, že zbělá)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Oddělte žloutky od bílků. Žloutky jeden po druhém zašlehejte do máslové pěny, další vždy až poté, co předchozí beze stopy zmizí.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mouku prosijte. Ve třech dávkách pak postupně, tentokrát už jen vařečkou bez robotu, (jemně!) zapracujte vždy třetinu mouky a třetinu mléka.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Z bílků a špetky soli ušlehejte řídký sníh. Po lžících zašlehejte zbytek cukru a pokračujte dál ve šlehání, až bude sníh lesklý a zhoustne – při nadzvednutí metličky se na něm vytvoří špičky, které se jen pozvolna ohnou dolů. pak vyklopte z misky k téměř hotovému těstu.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sníh optarně vmícháme k těstu, nadlehčujeme a mícháme jen po dobu nezbytně nutnou k smísení. (šetříme bubliny v tětsě)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pro mramorování oddělíme třetinu těsta a prosijeme na ni kakaový prášek. Opatrně promícháme.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Do formy nalijeme&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;první třetinu světlého těsta&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;první polovinou hnědého těsta&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;druhou třetinou světlého těsta&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;zbývající polovinou tmavého těsta&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;třetí třetinu světlého těsta.
není nutné promíchávat mramorování se vytvoří v průběhu pečení pohybem těsta&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;9&#34;&gt;
&lt;li&gt;Bábovku vložte do vyhřáté trouby a pečte asi 50 minut. Pokud si nejste jisti a máte pochyby o propečení těsta, klidně 10 minut přidejte (teplota účení je nízká)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Po vyndání z trouby nechat stát cca 2 minutyve formě. Pak vyklopit  tj. přikryjeme formu obráceným a dostatečně velkým talířem a převrátíme. 
(Lze si pomoci čistou utěrkou a namočte ji do studené vody položenou na formu)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h1 id=&#34;poznámky&#34;&gt;Poznámky&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Kypřící prášek není potřeba ani trochu. Kypření zajistí tření másla a šlehání sněhu. Třené těsto nemá rádo moc vysokou teplotu. Pečeme cca na 160 stupňů.&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jáhlové řezy</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-05-jahlove-rezy/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2020 09:59:39 -0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-05-jahlove-rezy/</guid>
      <description>Suroviny na malý pekáč ikea(cca 32 x 22 cm)/na velký (38 x30) jáhlový korpus  120g/160g suchých jáhel 700 ml/960ml vody špetka soli 1/2 polévkové lžíce bílého mandlového másla Rapunzel (dávám z pražených mandlí) cca 1,5/ 2PL kopcem třtinového cukru  pudinková vrstva  500/800ml mléka 50g/80g škrobu 1/2 vanilkový pudink a doplnit škrobem (kkuřičný, nebo tapioka&amp;hellip;) 1 PL kopcem cukru  agar s ovocem  500 ml vody /1000 ml vody (nejlepší je šťáva z ovoce, nebo neutrální jablečný džus) agar (vyzkoušeno mám s práškovým, sáček na 1l tekutiny) dosladit dle chuti 500/800g g letního ovoce, ideálně jahod, malin, borůvek, ale můžete použít i ostružiny, kiwi, banán (vyzkoušeno, jahody - borůvky, broskve kompotované, jablka lehce předvařená)    Jáhly propláchněte a dejte do menšího kastrůlku se silným dnem s 600 ml vody a špetkou soli.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
