<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>bez-lepku on Kitchen</title>
    <link>https://rkanet.github.io/kitchen/tags/bez-lepku/</link>
    <description>Recent content in bez-lepku on Kitchen</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 05 Jan 2024 18:25:39 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://rkanet.github.io/kitchen/tags/bez-lepku/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Budha bowl</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/24-01-budha-bowl/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 18:25:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/24-01-budha-bowl/</guid>
      <description>Suroviny skoro všechno&amp;hellip; dle možností a sezony
 saláty (salát, špenát, polníček, rukola&amp;hellip;) zelenina (mrkev, kedlubna, okurka, cuketa, řepa, ředkvičky, ředkve, paprika, rajče, avokádo, zelí, čínské zelí&amp;hellip;) tepelně upravená zelenina v páře, v troubě nebo krátce reztovaná (květák, brokolice, mrkev, kapustičky, řepa, petržel, mrkev, dýně, batát, cibule, kapustičky&amp;hellip;) obiloviny (quinoa, kuskus, bulgur, pohanka, nudle, jáhly, rýže) bílkoviny (tofu, tempeh, cizrna, čočka, fazole, hummus – z cizrny, z hrachu, z mungo, pečená cizrna, karbanátky, falafel) na posypání (semínka, oříšky&amp;hellip;) zálivka (ochucený jogurt, kysaná smetana) něco kyselého/kvašeného (pickles, kimchi, okurky, houby, olivy)  I.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bramborové knedlíky, šišky</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/24-01-bramborove-knedliky-sisky/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 10:25:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/24-01-bramborove-knedliky-sisky/</guid>
      <description>Suroviny Těsto (na dva malé knedlíky a nebo talíř šišek)
 400g vařených brambor 200 g mouky (100g mouka polohruba rýžová, 30g pohanková hladká, zbytek Jizerka) 1 vejce špetka soli vždy a pokud j jsou na slano, tak ještě 1 rovná čajová lžička soli  Postup  den předem, nebo s předstihem uvaříme brambory a necháme vychladnout. brmabory nastrouháme na jemno smícháme brambory, mouku vejce a špetku soli podle záměru vytvarujeme šišky na br.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kari červená čočka</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/24-01-kari-cervena-cocka/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 10:25:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/24-01-kari-cervena-cocka/</guid>
      <description>Suroviny  250 g červené čočky (suché) cibule (červená) 5 stroužků česneku, na plátky nebo propasírovaný skoro rovná ČL červené kari pasty 1 vrchovatá čajová lžička kurkumy 2 cm kořene zázvoru, nastrouhaný 1 ČL rovná římský kmín celý 1 kytička badyánu 2 střední mrkve olej na smažení (používám rýžový) 1 vrchovatá lžíce protlaku 300 ml kokosové smetany (nahrazuji v nouzi mlekem) 2 lžíce rybí omáčky, dle chuti 200 g zelených fazolových lusků nebo brokolice (květáku, cukety, &amp;hellip;)  Postup  Dáme vařit rýži Na pánvi orestujeme cibuli doměkka,přidáme česnek, kurkumu a red curry pastu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kváskové sušenky</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-12-susenky-kvaskove-s-jogurtem/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 16:25:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-12-susenky-kvaskove-s-jogurtem/</guid>
      <description>Suroviny  165 g kvassek bez lepku (pohankova moukax doves farm plain white) 165 g mouka bez lepku (70g doves, 70g pohankova hladká 25 g škrob kukuřičný) 100 g na jemno nastrouhaný sýr (i eidam funguje) 100 g masla 60g jogurt 4g soli (mohlo by být o fous víc) česnek pepř dle chuti na jemno nasekané bylinky (nejlepší rozmarýn)  Postup  vše smíchat nechat v lednic (2-3h nevim) vyvalime těsto a krajíme na malé obdelníčky pečeme až mají zlothnědou barvu  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vosí hnízda</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-12-vosi-hnizda/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 21:25:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-12-vosi-hnizda/</guid>
      <description>Suroviny 30ks Těsto:
 150g piškotů mletých bez lepku 50g másla 50g moučkového cukru 20g kakaa (dávám 3 PL ) 3PL rumu dle konzistence 2-3 polévkové lžíce mléka  Náplň:
 150g másla 100g moučkového cukru vanilkový cukr trochu 3 polévkové lžíce rumu (dávám 4)  Postup  smíchat suroviny na těsto vyšleháme krém a na konec po troškách přidáme rum formičky je nutné! vysypávat před naplněním piškotovými drobečky tvoříme kuličky (také jednu stranu, trochu obalíme v drobečkách) a těsta vyplníme formičku krém plníme pomocí pevněkšího sáčku s ustřiženým rohem zaklopíme piškotem a opatrně vyklepneme z formičky  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dorayaki</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-12-dorayaki/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 22:40:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-12-dorayaki/</guid>
      <description>Suroviny Těsto:
 4 vejce 120g cukru 1 vrchovata PL medu 160g mouka ( 50g doves, zbytek Nutri free Mix per Pasta Frolla) 1ČL kypřicího prášku 100 ml vody 1 PL olej  Náplň Anko
 150g fazolí Adzuki suchých 150g cukru (dát méně cca 120 je až dost) 50 ml vody špetka soli  https://www.youtube.com/watch?v=KYjggwmRqgQ
Postup  připravíme Anko, ideálně den předem (fazole se často namáčí, ale není to nezbytně nutné)   fazole přivedeme k varu, vaříme 3 minuty, vodu slejeme přecedíme a přidáme novou 2,5 cm nad fazole v té už dovaříme na mírném plamen doléváme vodu, vaříme cca 40 minut (měkké jsou když po rozemnutí mezi prsty nemají tvrdé jádaro, ale dělají dametovou kaši) vypneme, přiklopíme poklicí a necháme stát 30 minut přecedíme vodu a necháme jí stranou rozpustíme cukr ve vodě a přidáme fazole vaříme již prudčeji cca 10 minut do požadovanmé konzistence, na dorayaki múže být jemnější lze nechat hrubé fazole, nebo je paasírovat, udělala jesem něco mezi na závěr je rozmixovala i se slupkou  připravíme těsto, necháme odležet v lednici   na teflonovou pánev opatrně lijeme lívanečky otáčíme, když zkrz probublávají bubliny otočit jemně jinak se rozprskne:)  Poznámky příště dát méně mouky s xanthanem a více Doves farm plain white, bylo to moc gumové a špatně těsto stékalo na pánev.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pečená zelenina</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-12-pecena-zelenina/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 21:50:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-12-pecena-zelenina/</guid>
      <description>Suroviny  cibule česnek kořenová zelenina (mrkev, celer, petržel) lze přidat i brambory, batáty, dýni&amp;hellip; dle preferencí bylinky na ochucení (tymian je fajn) olej  Postup  pekáč vyložíme pečícím by esteticky nakrajíme zeleninu navrstvíme na papír, přídáme bylinky zakapeme olejem a pečeme do zezlátnutí  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pohankové palačinky</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-12-pohankove-palacinky/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 16:25:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-12-pohankove-palacinky/</guid>
      <description>Suroviny cca 10ks na male panvi  500ml mléko 1 ks vejce 200 g pohanková mouka hladká! (Šmajstrla) 1 špetka soli  Postup  smíchat mléko a mouku, nechat stát cca 15 minut zašlehat vejce smažíme  Poznámky Do těsta nedávám cukr a jíme dle chuti palačinky na slano (se špenátem&amp;hellip;) nebo na sladko.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Věnečky</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-12-venecky/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 22:25:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-12-venecky/</guid>
      <description>Suroviny asi 10ks Těsto:
 100 g mouky Jizerka 160 ml vody špetka soli 50 g oleje 2-3 vejce  Krém 250ml mléka 150g másla 1 pudink 1-2Pl cukru
Postup  vodu, olej a sůl přivést k varu, pak přidat mouku a odpalovat nechat pod folii vychladnout (lze dát chladnout do mísy robota a jemně promíchávat) pak do hmoty zapracujeme robotem vajíčka, až je tětso hladké přes sáček s cukrářskou špičkou stříkejte na plech do tvaru věnečků.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dýňová buchta</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-11-buchta-dynova/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 19:25:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-11-buchta-dynova/</guid>
      <description>Suroviny (Forma Ikea 32 x 22 cm)  4 vejce 60 g třtinového cukru 1 ČL kopečkem skořice (lze i perníkové dle chuti) 200 g dýňového pyré 110g mouky Nutri free Per dolce 3g prášku do pečiva 60g mletých vlašských ořechů (pár kousků na ozdobení)  Krém
 1 tučný tvaroh s trochou cukru a vanilkového cukru dle chuti  Postup   uvaříme dýňové pyré a vychladíme, pro urychlení ideálně den předem (bacha né moc vody) (lze udělt i v troubě nemám vyzkoušeno)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cizrnové placky s cuketou</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-11-cizrnov%C3%A9-placky-s-cuketou/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 16:25:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-11-cizrnov%C3%A9-placky-s-cuketou/</guid>
      <description>Suroviny  2 malé cuketky 1 plechovka cizrny (Bonduelle v páře cca 400g) 4 stroužky česneku 15 dkg sýr eidam 30% strouhaný (1 vejce) nedala jsem trochu mouky doves &amp;amp; pohanková hladká koření dle chuti, dala jsem Italské Sonnentor  Postup  Cuketky nastrouháme na hrubo, osolíme asi 10 min potit. Vidličkou rozmačkáme cizrnu cuketky co nejvíce &amp;ldquo;vyždímeme&amp;rdquo; vodu, přidáme rozmačkanou cizrnu, vejce a nastrouhaný sýr (na jemno) Dochutíme kořením, česnekem, solí Z těsta vytvoříme placičky, pečeme na pečícím papíře při cca 200st.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rohlíky se záparou</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-10-rohliky-se-zaparou/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 16:25:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-10-rohliky-se-zaparou/</guid>
      <description>Suroviny Zápara
 2 PL lněného semínka 2 PL slunečnícového semínka 2 ČL lžičky chia semínek 2 ČL sezamu 2 PL ovesných vloček bez lepku (original pohankove)  Těsto:
 zápara 200 mouky Schaer B mix 50g mouky Doves Farm /priste dat doves chlebovou/ 50 g mouky pohankové Adveni balíček sušeného droždí 10 gramů bezlepkového prášku do pečiva 30g oleje špetka cukru 1ČL soli cca 3 g drceného kmínu voda podle savosti mouky cca 200 ml vodu do hrníčku na pomazání  Postup   Záparu připravíme minimálně hodinu předem, můžeme i přes noc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Buchtičky s krémem</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-09-buchticky-s-kremem/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 20:25:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-09-buchticky-s-kremem/</guid>
      <description>Suroviny (Forma Ikea 32 x 22 cm)  400 g mouky Schar mix B 120 g thanzongu (30g rýžové hladké mouky + 85ml vody) 70g cukru 40g rozpuštěného másla 40g oleje půl kostky čerstvého droždí 220 ml mléka citronová kůra 1 vanilinový cukr 1 PL rumu 1 vejce 1 žloutek  Krém
 750ml mléka 1 balíček vanilkového pudinku 1 PL cukru 1-2 PL rumu trocha vanilínového cukru  Postup  Připravíme tanzhong (lze i den předem pro urychlení) a zložíme kvásek (mléko, droždí, trochu cukru a mouky).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ovocné knedlíky</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-08-ovocne-knedliky/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 11:25:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-08-ovocne-knedliky/</guid>
      <description>Suroviny  180g brambor 250g tvaroh tučný vanička 1 vejce 200h hrubé mouky (lzice pohankove, 30g rýžové a zbyte dosypat Jizerkou) špetka soli 2-3 jablka dle velikosti  Borůvkový rozvar
 bvorůvky lesní (lze i koupené) cukr dle chuti škrob na zahuštění  Postup  předem (ráno) uvařit brambory ve slupce a nechat dobře vychladnout borůvky krátce povaříme s cukrem a trochou škrobu oloupaná jablka nakrájet na meší kousky veřené brambory nastrouháme na jemno, přidáme ostatní suroviny a na vále zpracujeme těsto těsto rozválíme, nakrájíme na kousky a plníme jablky knedlíky vaříme ve vodě cca 6 minut  Poznámky </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tvarohové muffiny</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-08-tvarohve-muffiny/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 10:25:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-08-tvarohve-muffiny/</guid>
      <description>Suroviny na 12ks muffinu  2 vejce 90g třtinového cukru 1 vanilkovy cukr 75 ml oleje 250g vanickoveho tvarohu (tučný) 200g mouky 1/2 prasku do peciva 1 rovná ČL skořice do testa  Postup dala jsem do muf. pekace a jeste do papirovych kosicku&amp;hellip;
 smichat zloutky s tvarohem, vanilkovým cukrem a skořicí a olejem smíchat mouku s kypřícím práškem ušlehat snih z bilku a a pak do něj zašlehat cukr Smíchat mouku s tvarohovou částí a nakonec opatrně vmíchat sníh Pomocí dvou polevkových lžic dávkujeme do formiček, přidat ždibek marmelády/povidel a kousek jablíčka navrch pečeme v předehřáte troubě 200 stupňů, asi 25minut  Poznámky Do muffinové formy používám ještě papírové vložky, ale lze i rovnou do vymazané a moukou vysypané formy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gemista</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-07-gemista/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 20:25:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-07-gemista/</guid>
      <description>Suroviny na originál Zelenina k plnění
 3 onions 6 tomatoes 3 green bell peppers  Doplněk na plech:
 500 g baby potatoes 2 tablespoon(s) olive oil salt pepper  Náplň
 4 tablespoon(s) olive oil 350 g round grain rice 400 ml water 1 vegetable bouillon cube 2 clove(s) of garlic 1 tablespoon(s) tomato paste 1 zucchini 1 carrot 1 tablespoon(s) granulated sugar salt, generous amount pepper, generous amount 1 bunch parsley 1 bunch mint 1/3 bunch dill olive oil mint leaves  Na závěr na pekáč</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kefírové housky</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-07-kefirove-housky-hamburger/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 10:25:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-07-kefirove-housky-hamburger/</guid>
      <description>Suroviny  1/3 kostky čerstvého droždí (celá kostka 42g) 300g mouky Schar mix B (dala jsem 30 pohankové zbytek Schar a Nutrifree bílá chlebová 1:1) 100g tanzhongu lžíčka soli 1 vejce 1 žloutek 100ml kefíru 150ml vody 20ml oleje špetka cukru do kvásku  Postup Poznámky </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hráškové noky</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-07-hraskove-noky/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jul 2023 22:25:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-07-hraskove-noky/</guid>
      <description>Suroviny na cca 20 ks větších noků
 400g mražený hrášek 1 vejce 160g mouka, z toho: 30g tapioka škrob 30g pohanková mouka 100g Doves plain white flour sůl 1 rovná ČL, pepř (lze i česnek)  Postup  povařit hrášek asi 2 minuty, nechat vychladnout a rozmixovat přidat mouku a vajíčko, promíchat, nechat chvilku uležet Pomocí dvou PL vytvarovat noky, rovnou házet do vroucí vody Vařila jsem v osolené vodě asi 5 minut (byly vetší)  Poznámky Lza přidat česnek.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Housečníky</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-07-housecniky/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jul 2023 22:25:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-07-housecniky/</guid>
      <description>Suroviny na cca 6 ks
 250g tvaroh tučný vanička 2 vejce 150g blp mouky (vyzkoušeno mix cizrnova/ pohanková/Doves 1:1:1) 2 rovné ČL kypřícího prášku spařená semínka 4 PL lněných semínek 3 PL slunečnicových semínek 1 Pl dýňové kmín, příp bylinkové koření dle chuti (Italské Sonnentor) sůl  Postup  spařit semínka (vychladnout) smíchat tvaroh + žloutek + koření ušlehat sníh smíchám všehcny suroviny a nakonec opatrně přidáme sníh bochánky dáme lžící na plech na pečící papír pečeme v troubě naa 200 °C start, pak 180 do zezlátnutí  Poznámky Recept je v procesu&amp;hellip; inspirace více recepty&amp;hellip;zatím stále řidší - místo bochánků spíš placky, ale odbré.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tapioka dezert</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-08-tapioka-dezert/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jul 2023 22:25:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-08-tapioka-dezert/</guid>
      <description>Suroviny Doplnit
Postup Oproti pudinku se po uvaření propláchnou, zbaví se tak škrobové slizo vrstvy.
Poznámky </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tapioka pudink</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-08-tapioka-pudink/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jul 2023 22:25:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-08-tapioka-pudink/</guid>
      <description>Suroviny na cca 8 ks 200g tapioka perel 1 litr mléko/voda 1:1
Postup Poznámky </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cizrnová frittata</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-07-cizrnova-frittata/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jul 2023 23:25:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-07-cizrnova-frittata/</guid>
      <description>Suroviny  200 g cirnová mouka cca 400 g voda 2 PL olej 100 g bílý jogurt zelenina (paprika, rajče, cibule, cuketa&amp;hellip;) sůl a koření  Postup  cizrnu zalijeme vodou a necháme cca hodinu stát (případně nechávám i přes noc v lednici) nakrájíme zeleninu smícháme všechny ingeredience a přidáme zeleninu pečeme na pekáčku vyloženém pečícím papírem  Poznámky Lépe se krájí vychladle. Dobré je koření kari korma z Lidlu. Dávají se i rozmixované kešu&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Koláč ze zakysané smetany</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-06-kolac-ze-zakysane-smetany/</link>
      <pubDate>Tue, 16 May 2023 09:59:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-06-kolac-ze-zakysane-smetany/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;suroviny-pekáč-ikea-32x22-cm&#34;&gt;Suroviny pekáč Ikea 32x22 cm&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;234 g zakysané smetany de Luxe Kunín&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 vejce&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1/2 balíčku kypřícího prášku&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;80g třtinového cukru&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;170 g mouky Nutrifree per Dolce&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ovoce asi 250g borůvek a 4 broskve nakrájené ne kousky i se slupkou&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Drobenka&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;50g rýžové mouky polohrubé&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;40g bezlepkových vloček&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;50g cukru&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;40g másla&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;postup&#34;&gt;Postup&lt;/h1&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;propracujeme Ingredience na posypku&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;připravíme ovoce&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;promícháme zakysanou smetanu s vajíčkem a cukrem a přidáme mouku s kypřícím práškem a na navrch poklademe ovocem zatím nejlepší broskve a borůvky (koupené).
Posypeme drobenkou.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pekla jsem na 190 asi 40minut.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h1 id=&#34;poznámky&#34;&gt;Poznámky&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Přepočet receptu od LaTety na mojí větší formu. Dala jsem 1 PL mléka navíc&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pečená jablka</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-06-pecena-jablka/</link>
      <pubDate>Tue, 16 May 2023 09:59:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-06-pecena-jablka/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;suroviny&#34;&gt;Suroviny&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;jablka&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;postup&#34;&gt;Postup&lt;/h1&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;jablka omylejeme, přepůlíme, vykrojime jadřinec&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;posypeme skořící (připádně oříšky, mandlemi&amp;hellip;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;vyskládáme na pečící papír na plech a pečeme&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h1 id=&#34;poznámky&#34;&gt;Poznámky&lt;/h1&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kefírová buchta II</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-11-kefirova-kakaova-buchta-2/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Nov 2022 21:46:34 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-11-kefirova-kakaova-buchta-2/</guid>
      <description>Suroviny (forma Ikea 38x30cm)  350 g mouky Nutrifree Dolci 150 g	cukru krupice 1 rovná Pl	lžíce sody (cca 10g) 2	lžíce holandského kakaa (cca 30g ) 200 ml	oleje (dala jsem slunečnicový) 500 ml	kefírového mléka (dala jsem podmáslí 500g) 1	vejce  Postup V míse dobře promíchat mouku, cukr, sodu a kakao. Pak přidáme olej, kefír a vejce. Těsto nalijeme do vymazané a moukou vysypané formy. pečeme v troubě vyhřáté na 180 °C asi 20-25 minut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Šátečky</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-11-satecky-rychle/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 19:39:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-11-satecky-rychle/</guid>
      <description>Suroviny Postup Poznámky </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linecké cukroví od babičky</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-11-linecke-cukrovi-od-babicky/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 18:59:24 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-11-linecke-cukrovi-od-babicky/</guid>
      <description>Suroviny  250g bezlepkove mouky 70g mouckoveho cukru 140g tuku máslo vychází nejchutněji 1 žoutek, jedno celé vajíčko 1 vanilkový cukr citronova kůra (dávám sušenou neb málokdy mám bio citron) dle potřeby lze přidat 1 - 2PL mléka  Postup Všechny suroviny zpracujeme dohladkého těsta a uložíme do lednice, nejlépe přes noc.
Poznámky Vyzkoušeno s moukou Jizerka zlatá a přídáním 1PL pohankové hladké Šmajstrla. Do bezlepkového se nebojím občas použít vanilínový cukr místo vanilkévo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mandlový dort bez mouky</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-10-orechovy-dort-bez-mouky/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 17:43:05 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-10-orechovy-dort-bez-mouky/</guid>
      <description>Suroviny Korpus
 5 vajec (oddělit žloutky a bílky) 150 g moučkového cukru 300 g mletých ořechů nebo mandlí  Krém
 500ml mléka 2 vanilkové pudinky 1 tučný tvaroh ve vaničce cukr  Na ozdobu čokoláda, ořechy
Postup Bílky ušleháme do tuha, zapracujeme cukr. Pak opatrně vmícháme žloutky a mleté ořechy (dala jsem vlašské). Těsto nalijeme do dortové formy nebo na menší plech. Vložíme do předem vyhřáté trouby a pečeme na 180 st.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ořechové muffiny bez mouky</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-10-orechove-muffiny-bez-mouky/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 17:31:11 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-10-orechove-muffiny-bez-mouky/</guid>
      <description>Suroviny  5 vajec (oddělit žloutky a bílky) 150 g moučkového cukru 300 g mletých ořechů recept je stejný jako na ořechový dort  Na ozdobu:
 jablíčka, čokoláda, ořechy  Postup Bílky ušleháme do tuha, zapracujeme cukr. Pak opatrně vmícháme žloutky a mleté ořechy (dala jsem vlašské). Těsto nalijeme do muffinových mističek a ozdobíme jablíčky a kouky čokolády. Vložíme do předem vyhřáté trouby a pečeme na 180 st., asi 35-40 minut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Onigiri</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-10-onigiri/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 15:17:33 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-10-onigiri/</guid>
      <description>O receptu Recept kombinací více receptů, a určitě nemá být ten pravý japonský, ale jen náš:). Onigiri se podobá sushi, ale liší se už při přípravě rýže. Zatímco sushi rýže se dochucuje rýžovým octem, solí a cukrem, rýže na onigiri se často vaří pouze ve vodě bez soli.
ingredience  sushi rýže  Náplně:
 tuňák s majonézou losos umeboshi trhané vepřové maso, výrazně ochucené I v Japonsku mají mnoho durhů náplní a pokudnetrváte na japonských tradičních surovinách, tak se možnosti ještě rozšíří.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kváskové bagetky se lněným semínkem</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-10-kvaskove-bagety-se-lnenym-seminkem/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2022 19:32:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-10-kvaskove-bagety-se-lnenym-seminkem/</guid>
      <description>O receptu Bagetky připomínají jen tvarem&amp;hellip; Chutnaly spíše jako světlý dalamánek. Ale dobré byly:) Recept byl inspirován bezlepkovým kváskovým chlebem se záparou. Bohužel záznam receptu z kuchyně se ztratil, tak třeba časem na druhý pokus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bezlepkový Kváskový chléb do formy</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-10-bezlepkovy-kvaskovy-chleb-do-formy/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2022 15:50:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-10-bezlepkovy-kvaskovy-chleb-do-formy/</guid>
      <description>Suroviny 600g kvasu Doves Farm plain white a pohanková mouka hladká v poměru 1:1 300g pohanková mouka hladká Šmajstrla 300g bezlepkové směsi Jizerka zlatá cca 330 ml vody 24g soli 10g drceného kmínu 2 Pl spařeného hnědého lněného semínka 2 ČL Psyllia nabotnané v trošce vody
Postup  Den předem připravíme kvas (400g)   cca 120g kvásku 150g pohanková mouka hladká Šmajstrla 150g Doves Farm Plain White 300g (ml) vody   Připravíme záparu, tj.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bezlepkový kváskový chléb se záparou</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-10-bezlepkovy-kvaskovy-chleb-se-zaparou/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2022 15:50:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-10-bezlepkovy-kvaskovy-chleb-se-zaparou/</guid>
      <description>Suroviny  400g kvasu Doves Farm plain white a pohanková mouka hladká v poměru 1:1 200g mouky Nutrifree Mix per Pane Integrale 150ml vody 10g soli 30g rostlinného oleje 5g drceného kmínu 3 lžíce mletého zlatého lněného semínka 1 lžíce hnědého lněného semínka 2 lžíce slunečnicových semínek 100 - 150ml vařící vody  Postup  Den předem připravíme kvas (400g)   cca 40g kvásku 100g pohanková mouka hladká Šmajstrla 100g Doves Farm Plain White 200g (ml) vody  Připravíme záparu, tj.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bagety světlé s kynutím přes noc</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-10-bagety-svetle-s-kynutim-pres-noc/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2022 15:44:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-10-bagety-svetle-s-kynutim-pres-noc/</guid>
      <description>Suroviny  320g mouky Nutrifree Per Pane 250ml vody šptka cukrul 1ČL zarovnaná soli 14g čerstvého droždí 30ml oleje  Postup  nechta zejít kvásek v trošce vody, mouky a špetky cukru zpracujeme těsto uložíme do lednice ráno nechat asi 1h při pokojové teplotě Těsto rozdělíme na dva díly, už nepropracováváme a vytvarujeme bagety rozehřejeme troubu na 250st s litinovým tálem na pizzu bagetky necháme cca 30minut kynout (obklopené utěrkami) Přendáme do trouby Chrstneme na spodní plech vodu, pečeme asi 40 minut  Poznámky </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kefírová buchta s ovocem</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-10-kefirova-svetla-buchta-s-ovocem/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2022 14:58:36 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-10-kefirova-svetla-buchta-s-ovocem/</guid>
      <description>Suroviny (Forma Ikea 32 x 22 cm)  170g kefírového mléka (Valašské) pak jsem přidala ještě dvě až 3 PL 100g slunečnicového oleje pak jsem přidala ještě 1 PL 1 vejce 30 ml horké (až vody na konec) 180g mouky Nutrifree Dolci 150g třtinového cukru 1 ČL jedlé sody skoro rovná ovoce (dala jsem kompotované třešně, ale šlo by lepší)  Postup Smícháme zvlášť tekuté (krom horké vody) a zvlášť suché suroviny.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Štafetky</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-08-stafetky/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 16:56:59 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-08-stafetky/</guid>
      <description>Suroviny Těsto: 3 bílky (10 dkg) 10 dkg moučkového cukru špetka soli 3 dkg lískových nebo vlašských ořechů 4 dkg hladké mouky máslo na vymazání papíru na plechu
Krém: 1,3 dl mléka 2 lžíce solamylu 1 žloutek 2 lžíce cukru (i více) 1 lžíce rumu 1 lžička instantní kávy 10 dkg másla
čokoláda a tuk na ozdobu podle potřeby
Postup Bílky začneme šlehat a během šlehání přisypáváme cukr a špetku soli.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ovocný salát</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-08-ovocny-salat/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 14:46:12 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-08-ovocny-salat/</guid>
      <description>Suroviny Smíchat a nakrájet ovoce dle chuti a sezony. U nás vždy základ jablíčka. také se hodí banán, doslazuje a tlumí ostrost kyselých druhů ovoce. Pokud je doma zrovna méně čerstvého ovoce přidáváme kompotované broskve.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tvarohová buchta extra rychlá</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-08-tvarohova-buchta-bez-mouky/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 14:28:01 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-08-tvarohova-buchta-bez-mouky/</guid>
      <description>Suroviny (dortová forma 28cm)  2 ks tvaroh tučný vanička (500g celkem) 1 ks vanilkový cukr + trochu cukru dle chuti 40g kukuř. škrobu nebo jeden pudink 2 vajíčka smíchat  Postup Tvaroh smícháme s cukrem a necháme ho rozpustit. přidáme škro, pak vajíčka a nalijeme do formy vyložené pečícím papírem. Pečeme zvolna 40-50 minut při cca 180 st (v případě potřeby lze přikrýt pečícím papírem, aby moc zhnědl povrch) V toubě hodně nabyde, ale ve finále je nízký (Pro uvedenou formu cca 1cm).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bebe řezy bezlepkové</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-07-bebe-rezy-bezlepkove/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 22:38:52 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-07-bebe-rezy-bezlepkove/</guid>
      <description>Suroviny na malý ikea pekaáč (cca 32 x 22 cm)/na velký (38 x30) Těsto
 4 vejce / 7 vajec 80 g cukru / 140 g 80 g mouky (z toho 1 PL kukuř. škrobu)/140g + 1 PL špetka soli  Krém:
 1l mléka / 1,5 l (nedám celý, zbytek jako dezert na sušenky, banán atp.) 3 vanilkové pudinky / 4 pudinky + 30g škrobu 150 g másla /225g masla dala jsem 1 vanilinový cukr a 1,5 PL crystal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Broskvové řezy</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-07-broskvove-rezy/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 22:13:20 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-07-broskvove-rezy/</guid>
      <description>Suroviny velký pekáč Ikea 38x30cm Těsto:
 4 vejce 80 g cukru (80g) 80 g mouky (z toho 1 PL kukuř. škrobu) špetka soli   ušlehat sníh, vyšlehat cukr se sněhem přes sítko přidáváme postupně mouku do sněhu, pak žloutky (sítko hlavnì u bezlepkového !!!!, jinak hrudky)  Krém:
 1 šlehačka - minimálně 33 % nutné jinak teče a je třeba ztužit 100 g cukr 2 velká zakysaná smetana červená z lídlu tučná  Pudinková ovocná vrstva</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vafle bez lepku</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-07-vafle/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 21:43:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-07-vafle/</guid>
      <description>Suroviny Těsto (asi 9 kusů)
 150g mouka (1 lžíce kukuř. škrobu, 30g pohankova a zbytek Jizerka, ) 5g prášek do pečiva (dávám 2 rovné ČL) špetka soli 30 g třtinového cukru 50 g másla 1 vejce 250 ml mléka  Krém
 1 ks tvaroh vanička tučný 1 ks vanilkový cukr trochu cukru na doslazení varianta z Polska Nutela  Ovoce na zdobení
 ideální čerstvé borůvky, maliny, jahody, banán&amp;hellip; kompotované broskve, mandarinky&amp;hellip;  Postup  rozdrobím máslo v mouce, přidám ostatní suroviny a šlehám ponorným kuchyňským mixérem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trhanec bez lepku</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-07-trhanec/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 21:06:21 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-07-trhanec/</guid>
      <description>Suroviny  200g hl.mouky (100 Jizerka + 100 Doves farm) 250ml mléka (dala jsem méne, tak 200ml) špetka soli 4 vejce (ušlehat sníh) 40g cukru krupice nebo krystal 1 vanilkový cukr 1 panák rumu citr. kur, nebo štáva  Postup  Ušleháme pevný sníh, pak zašleháme sníh s cukrem v misce smíchat mouku, vanilk cukr, citr. kuru, mléko žloutky. opatrně přidáme sníh rozehřejeme pánev s tukem (máslo prepuštené je nejlepší) zberackou nalejeme, nepriklápíme&amp;hellip;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rybízová buchta s tvarohem</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-07-rybizova-buchta-s-tvarohem/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 20:24:17 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-07-rybizova-buchta-s-tvarohem/</guid>
      <description>Suroviny (pekáč Ikea 32 x 22 cm) Těsto tvarohové s olejem
 300g hl. mouky 1 kypř. prášek 150g tavrohu 6PL mléka 6 Pl oleje 75 g cukru 1 bal. vanilk cukru špetka soli Toto původní těsto zatím nevyzkoušeno tj. ani není přepočteno na malou formu a nemá blp verzi. Zatím jsem použila těsto z rychlého jogurtového koláče.  Nádivka
 500g tvarohu 300g červ. rybízu 1 vanilkový cukr 2 žloutky 40 g solamylu  Sněhová pěna</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kváskové placky bezlepkové</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-07-kvaskove-placky-bezlepkove/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 12:16:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-07-kvaskove-placky-bezlepkove/</guid>
      <description>suroviny  kvásek mouka pohanková mouka Doves Farm Plain White Flour lněné semínko drcený kmín sůl olej voda  postup  zpracujeme těsto a uložíme do lednice druhý den třeba k snídani vyndáme těsto, nebo jen část rozdělíme na kousky a postupně na pomoučněném talíři vytvarujeme placky pečeme na sucho na rozehřáté kovové pánvi  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aspik s masem a zeleninou</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-07-aspik-s-krutim-masem-zeleninou/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 12:06:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-07-aspik-s-krutim-masem-zeleninou/</guid>
      <description>Suroviny na chlebovou smaltovou formu  2 ks želatina dr.Oetker jemně mletá (stejnou používám na jahodový dort) cca 300g uvřeného masa (krůtí stehenní nebo vepřové) 1 l vývaru (z masa a doplnit vodou, dochutit lákem z okurek) pepř a sůl malá sklenice krájené sterilované papriky malá sklenice nakládaných cibulek cca půl sklenice okurek volitelně 3ks na čtvrtky nakrajená vařená vejce (dobré)  Postup  připravíme vařené maso (krůtí nebo vepřové), vývar s novým kořením a bobkovým listem (lze i den předem) vývar přecedíme, maso nakrájíme želatinu dle návodu: necháme nabobtnat ve studeném vývaru a pak zahřejeme do rozpuštění (max 60st.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Třešně v agaru</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-07-tresne-v-agaru/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 11:59:10 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-07-tresne-v-agaru/</guid>
      <description>Suroviny  třešně agar voda/džus  Postup </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jogurtový koláč s ovocem</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-07-jogurtovy-kolac-bez-lepku/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 10:32:10 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-07-jogurtovy-kolac-bez-lepku/</guid>
      <description>Suroviny (Forma Ikea 32 x 22 cm) těsto
 250g jogurt hollandia 1 ks vejce 100g třtinového cukru 1 ks vanilkový cukr (10-20g) 140g mouka (1PL kopcem pohanková hladká, 2PL Doves Farm směs bílá, zbytek Jizerka) 2 rovné ČL kypřícího prášku 600-700g borůvek (či jiného ovoce)  drobenka
 60 g máslo 60 g vločky 70 g mouka Doves Farm směs bílá třtinový cukr 70 g šp. soli dle chuti a druhu ovoce lze přidat trochu skořice  Postup  předehřejeme troubu, vymažeme pekáč v míse smícháme jogurt, cukr a vejce a počkáme až se rozpustí cukr v druhé menší misce promícháme kypř.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Třešňový džem</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-07-tresnovy-dzem/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 10:30:28 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-07-tresnovy-dzem/</guid>
      <description>Suroviny 1 kg vypeckovaných třešní (odpovídá cca 1100g nevypeckovaných) 500 g cukru 10g pektinu 1 rovná ČL kys. citronové (konzervant, mírně okyselí, lze i bez ní)
postup  omyjeme, odšťopkujeme a vypeckujeme třešně zasypeme většinou cukru cca 50g ponecháme stranou na rozmíchání pektinu pocukrované třešně dáme do chladu a necháme do druhého dne druhý den přidáme a pektin s cukrem vaříme v širokém hrnci cca 10 minut dle zkoušky tuhnutí na talířku vroucí plníme do čistých sterilovaných skleniček vč.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Třešňový kompot</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-07-tresnovy-kompot/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jul 2022 22:12:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-07-tresnovy-kompot/</guid>
      <description>Suroviny na 12 sklenic  asi 5 kg třešní 750 g cukr krupice (dávka 250g/l) 3 l vody  Postup  natrhat, omýt, odšťopkovat a přebrat sklenice sterilujeme v troube na plechu s vodou 15 m,inut při 175 st víčka sterilujeme v hrnci s trochou octa povaříme 10 minut předehřejeme troubu na 175 stupňu (horkovzuch) na nejnižší příčku dáme plech s vodou cca 2cm naplníme sklenice, zalejeme horkým cukrovým roztokem zavíčkujeme a vložíme do trouby zavařujeme 20 minut při 175 stupních a pak stáhneme na 90st horkovzuch a ješte dalších 40 minut necháme v troubě vyndáme z trouby a sklenice otočíme víčkem dolů a ž do vychladnutí, zpravidla do rána  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hamburgrové housky I</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-06-hamburgrove-housky/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 14:00:41 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-06-hamburgrove-housky/</guid>
      <description>Suroviny  280 g mouky Schar Mix B 90g tanzhongu lžíce sladidla 180ml mléka malá lžíčka soli 1/3 kostky čerstvého droždí 1 vajíčko 1 žloutek 20g rozpuštěného másla  Postup  s předstihem (ideálne den předem připravíme tanzhong) vzejít kvásek v trošce vlažného mléka připravím ostatní duroviny do mísy a zpracujeme s kvásek do hladkého těsta necháme nakynout vytvarujemme bulky, ještě 15 minut dokynout potřeme vajíčkem a posypeme semínky Pečeme v předem vyhřáté troubě na cca 230 stupňu (na dno chrstnu horkou vodu)  Poznámky 100g tanzhongu: 35g hladké rýžové mouky a 90ml vody, zahřejte cca na 65 stupňů míchejte až se z toho stane hustší kaše, vlahé může do těsta</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tvarohový dort s jahodami</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-06-tvarohovy-dort-jahody/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jun 2022 09:59:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-06-tvarohovy-dort-jahody/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;suroviny&#34;&gt;Suroviny&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Forma 24cm plus 4 misky sklenice, hezké jsou průhledné&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 želatina Dr. Oetker (jemně mletá na 500-600ml hmoty)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;400 ml vody na želatinu&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4 tvaroh tučný vanička&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;třtinový cukr dle chuti&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 vanilkový cukr&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 balení piškotů lze pokapat rumem&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;postup&#34;&gt;Postup&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;omýt a osušit jahody&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;želatinu rozpustit v 400ml vody a nechat 10 minut bobtnat&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;do fromy na dno scvaknout pečící papír navrstvit piškoty, pokapat rumem a navrstvit jahody&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ohřát želatinu ve vodní lázní (max 60st) do úplného rozpuštění- čirý roztok&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;po schlazení smíchat oslazený tvaroh a želatinu a zvolna nalít na dort&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;schladit v lednici&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;poznámky&#34;&gt;Poznámky&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;bezlepkové piškoty jsou drobivé, lepší bez nich jako dezert bez piškotů&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;tvaroh lze ztužit i agarem (nemám vyzkoušeno)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Miso polévka</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-06-miso-polevka/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 09:59:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-06-miso-polevka/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;suroviny&#34;&gt;Suroviny&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;vývar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;rýžové nudle&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;miso (tmavé, Miso genmai - hnědá rýže a soja, výrobce Muso,)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;vejce&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;zelenina dle chuti nakrájená na nudličky (u nás trocha mrkve, celer, petržel, porek)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;uzené tofu na nudličky, zbytky masa z vývaru&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;postup&#34;&gt;Postup&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;připravíme vývar (ideálně den předem)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;uvaříme vajíčka na tvrdo&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;v troše teplé vody rospustíme miso (cca 1PL kopcem na 200ml)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;orestujeme zeleninu, zalijeme vývarem a případně naředíme vodou&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;nakonec vmícháme trochu předem rozpuštěného miso, již nevaříme&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;servírujeme a na tom záleží, takže krásně!&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;na talíř hromádka nudlí, rozpůlená vajíčka, trocha masa/tofu, někdy i pažitku nebo tenoučká kolečka pórku na přizdobení&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;zalijeme vývarem se zeleninou&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;poznámky&#34;&gt;Poznámky&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Protože různí členové mají mají odlišný názor na množství misa, dáváme do základu polévky trochu a na talíř si každý dodá ještě sám. 
Občas vaříme i rychlou verzi s méně zeleniny a vaječnou omeletou. Počítám jedno vejce na osobu lze přidat i trochu strouhaného sýra. Omeletu srolujeme a nakrájíme na nudličky.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Míša řezy bez mouky</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-06-misa-rezy/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 09:59:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-06-misa-rezy/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;suroviny&#34;&gt;Suroviny&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;5 vajec&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;100 g cukr crystal&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;50 g 	kakaa holandského typu&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 tučný tvaroh ve vaničce (250 g)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;200 ml smetany ke šlehání (lze i 250ml) nejlepší je 34% lépe drží&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 sáček vanilkového cukru (10g)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;postup&#34;&gt;Postup&lt;/h1&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;plech vyložit pečícím papírem, osvědčilo s emi ho lehce pomastit a sypnout trochu mouky&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;bílky ušlehat  se špetkou soli až po otočení neteče z misky&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;přidat cukr a šlehat cukr s bílkem do doby než se špičky jen mírně ohýbají&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;potrně šlehací metlou vmíchat žloutky&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;prosýt a  postupně (opět šlehcí metlou) vmíchat kakao&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;jemně rozetřít na plech, péčeme při 180 st cca 10 minut&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h1 id=&#34;poznámky&#34;&gt;Poznámky&lt;/h1&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thajské červené kari</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-06-thajske-kari-cervene/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 09:59:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-06-thajske-kari-cervene/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;suroviny&#34;&gt;Suroviny&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;cca 3 osoby:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;kuřecí maso cca 300g na nudličky den předem naložit do rybí omáčky, rýžového octa, soli a oleje&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;1 červená paprika nakrájená na krátké nudličky&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;1 cibule na půlky a na tenké měsíčky a rozdrobit na proužky&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;3 střední žampiony na kousky - tenké plátky&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;3/4 cukety malé na kolečka a ty na výseče jako dort&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;1 menší mrkev na tenoučká! kolečka ( větší průmer na půlkolečka)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;zázvor kousek povařit
(lze přidat fazol lusky, brokolici, hrášek luskový - nevyzkoušeno)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;karipasta červenná 1 rovná PL&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;1 PL limetka vymačkaná&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;5 PL kokos mléko&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;asi 300 - 400 ml vývar kučecí (přip. zeleninový) s 1-2 ČL škrobu rozmíchat&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;1 menší ČL cukru&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;sůl&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;2 ČL škrobu&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;čerstvý koriandr&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;thajská bazalka (ušla i africká ze zahrady)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;postup&#34;&gt;Postup&lt;/h1&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;vše nakrajíme a připravíme&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;dáme vařit rýži&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;orestovat krátce cibulku, pak přidat papriku a mrkev, žampiony a dorestovat - vysypat z pánve stranou&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;v troše vývaru rozmíchat škrob&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;na pánvi orestovat maso, jen zatáhnout, přidat karipastu rozmatlat, pak postupně cukr, vývar mléko&amp;hellip; vše podusit 3 minuty&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;přidat orestovanou zeleninu včetně neorestované cukety, škrob&amp;hellip; dochutit limetkou, rybí pomáčkou, solí&amp;hellip; vše podusit 3 minuty&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;na závěr přidat nasekanou thajskou bazalku spolu s koriandrem&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h1 id=&#34;poznámky&#34;&gt;Poznámky&lt;/h1&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bezlepkový mazanec podle Cuketky</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-06-bezlepkovy-mazanec/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jun 2022 10:59:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-06-bezlepkovy-mazanec/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;suroviny&#34;&gt;Suroviny&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;350g mouky:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;100 g mouky od Doves Farm (plain white flour)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 Pl pohanková&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;zbytek jizerka&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;150 ml mléka&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;85 g rozpuštěného vlažného másla&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;70 g cukru krupice&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;30 g rozinek (Nedávám rozinky a místo toho cca 1 PL rumu!)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;45 g plátkovaných mandlí (vše do děsta plus dávám něco navrch)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;20 g čerstvého droždí&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3 žloutky (do bezlepkového dávám jen jedno celé vejce a 1 žloutek)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 vanilkový cukr&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 lžička citronové kůry&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;vejce na potření&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;sůl (neměl množství uvedeno, dávám velkou špetku)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1PL rumu&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;postup&#34;&gt;Postup&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Bezlepkové jsem nehnětla tak dlouho, jen chvíli do hladka a pak přidala mandle&amp;hellip;vytvaruju bochánek trochu oprášený moukou.
Kvásek dělám zvlášť do hrníčku droždí rozdrobím do vlahého mléka a s lžičkou cukru.
Nedávám rozinky a místo toho cca 1 PL rumu.
Bezlepkové nechávám chvilku odpočinout a pak už vytvaruju na plech dám kolem alobal, aby se to nerozjelo a nechám kynout jen jednou.
(2x po sobě kynul tak moc, že popraskal, zvažuji předkynutí pak teprve tvarování i u blp)&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;poznámky&#34;&gt;Poznámky&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;inspirováno: Cuketka, &lt;a href=&#34;https://recepty.cuketka.cz/mazanec/&#34;&gt;https://recepty.cuketka.cz/mazanec/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pizza kvásková bez lepku</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-06-kvaskova-pizza-bez-lepku/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jun 2022 10:59:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-06-kvaskova-pizza-bez-lepku/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;suroviny-a-postup-na-3-pizzy&#34;&gt;Suroviny a postup na 3 pizzy&lt;/h1&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;první rozkvas
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;vrchovatá čajová lžička kvásku cca 20g
(Odebírám z kvásku, který odpočívá v lednici. Je z mouky Doves Farm/pohanková hladká Šmajstrla 1:1)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;80g vody&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;40g mouky pohankové hladké&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;40g Doves farm plain white&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;necháme cca 14h kvasit při pokojové teplotě, překryté folií&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;pro druhý rozkvas přidáme
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;350g mouky Schaer mix B&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;půl lžičky soli&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;tři PL lžíce olivového oleje&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;320 g vody&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;vše smícháme a těsto, překryté folií uložíme minimálně na 12 hodin do lednice, dávám přes noc&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pizzu potřeme předem  připravenným rychlým sugem a ozdobíme
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1 x protlak&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 x menší česnek&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;bazalka, dobromysl&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 x mozzarella&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 x šunka cca 200g&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;černé olivy&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Těsto z lednice vyndáme cca. 3 hodiny před pečením. Vypracujeme 3 bochánky, potřeme olejem a necháme cca 2h kynout.
Vytvarujeme placky, případně jeli těsto řídké ještě přidáme trochu mouky.Dáme na plech s pečícím papírem a ještě cca 1h necháme dokynout.
Mezitím zahřejeme troubu na 250 st. s plechem 1 plechem na pizzu nebo kamenem&amp;hellip; Nakonec pizze dotvarujeme okraj, potřeme a dozdobíme dle chuti.
Při 250st pečeme cca 10 minut.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;poznámky&#34;&gt;Poznámky&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;vody pro druhé kvašení dávám trochu míň&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;pokud dělám z celé dávky, připravím pouze 2 pizzy a ze zbytku umotám pizza šneky&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;inspirováno: LaTeta &lt;a href=&#34;https://lateta.cz/2019/07/15/kvaskova-pizza/&#34;&gt;https://lateta.cz/2019/07/15/kvaskova-pizza/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Letní jáhlový dort s agarem</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-06-letni-jahlovy-dort-s-zele/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jun 2022 09:59:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-06-letni-jahlovy-dort-s-zele/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;o-receptu&#34;&gt;O receptu&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Dort vznikl spontáně z toho co bylo doma jáhlový korpus, tvarohová mezivstva (patrně také vyztužená agarem) a rozmixované maliny s agarem. Vypadal efektně a moc dobře letně chutnal. 
Vee vší spontánnosti jsem odložila zapsaní receptu na později&amp;hellip;až jsem všechno zapomněla. Ale sávám fotku pro inspiraci a další verzi si určitě zapíšu.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BunBoNamBo</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-05-bunbonambo/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2022 09:59:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-05-bunbonambo/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;suroviny&#34;&gt;Suroviny&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;omáčka:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;350 ml vroucí vody&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2,5 lžíce trtinového cukru&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2,5 lžíce rybí omácky&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 lžíce rýžového octa&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 lžíce octa&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 strední cesnek&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;chili podle chuti (u nás špetka sušeného)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;zelenina &amp;amp; ostatní:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;na jemno proužky okurka salátová  (na kolecka, tech víc na sebe a pak úplne jemné proužky z toho nakrájet)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;na jemno mrkev&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;na jemno salát ideálne ledový lze i ty malé svitky&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;na jemno cervená cibulka&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;nasekané slané arašidy&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;nasekaný koriandr&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;nasekaná perila&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;opražená cibulka&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;maso hovězí, vepřové nebo krůtí stehenní&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;rýžové nudle&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;postup&#34;&gt;Postup&lt;/h1&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;připravíme maso, předem dělám trhané&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;připravíme zálivku&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;cesnek krátce osmahneme na trošce tuku (nadrcený),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;zalijeme vodou a krátce povaříme s ostatníma surovinama.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;přecedíme pres sitko, aby tam, nenyly kousky cesneku.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;uvaříme rýžové nudle dle návodu&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;servírujeme&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h1 id=&#34;poznámky&#34;&gt;Poznámky&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Perilu mám vzácně v létě kdy ji pěstuji, jinak vynechávám. restovanou cibulku také někdy z lenosti vynechávám. Jako náhrada minutkového masa používám dlouho pomalu vařené veprove nebo krůtí stehenní, co se nakonec rozpadne na vlákna.  Výrazně ochucené, pridávám do nej pepř a rybí omácku.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jáhlové řezy</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-05-jahlove-rezy/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2020 09:59:39 -0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-05-jahlove-rezy/</guid>
      <description>Suroviny na malý pekáč ikea formu (cca 32 x 22 cm)/na velký (38 x30) jáhlový korpus  120g/160g suchých jáhel 700 ml/960ml vody špetka soli 1/2 polévkové lžíce bílého mandlového másla Rapunzel (dávám z pražených mandlí) cca 1,5/ 2PL kopcem třtinového cukru  pudinková vrstva  500/800ml mléka 50g/80g škrobu 1/2 vanilkový pudink a doplnit škrobem (kkuřičný, nebo tapioka&amp;hellip;) 1 PL kopcem cukru  agar s ovocem  500 ml vody /1000 ml vody (nejlepší je šťáva z ovoce, nebo neutrální jablečný džus) agar (vyzkoušeno mám s práškovým, sáček na 1l tekutiny) dosladit dle chuti 500/800g g letního ovoce, ideálně jahod, malin, borůvek, ale můžete použít i ostružiny, kiwi, banán (vyzkoušeno, jahody - borůvky, broskve kompotované, jablka lehce předvařená)    Jáhly propláchněte a dejte do menšího kastrůlku se silným dnem s 600 ml vody a špetkou soli.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
