<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Paprika on Kitchen</title>
    <link>https://rkanet.github.io/cookbook/ingredience/paprika/</link>
    <description>Recent content in Paprika on Kitchen</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Feb 2025 18:59:16 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://rkanet.github.io/cookbook/ingredience/paprika/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Kuře v rajčatové omáčce se žlutou rýží</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/25-02-kureci-v-rajcatove-omacce-se-zlutou-ryzi/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2025 18:59:16 +0100</pubDate>
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/25-02-kureci-v-rajcatove-omacce-se-zlutou-ryzi/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;suroviny-4-porce&#34;&gt;Suroviny (4 porce)&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;hrníček řýže basmati (bílý zvážit)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;1 ČL kurkumy&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;4 červené papriky kapie&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;cibule 4 ks střední&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;2 ks velká rajčata&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;1/2 lučiny v alobalu (g)&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;4 ks kuřecí stehna horní&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;olej&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;sůl&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Frankyho koření na barbecue od Sonnetor&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;bobkový list&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;nasekaná hladkolistá petržel&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;postup&#34;&gt;Postup&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;ol&gt;&#xA;&lt;li&gt;Okořeníme a osolíme kousky kuřete přidáme a dáme do pekáčku. Přidáme lučinu cibuli, nakrájenou na větší kousky a dáme péct. Pečeme cca hodinu přiklopené.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Mezitím nakrájíme rajčata na kolečka. Papriku nakrájíme na větší kousky, přiměřeně, aby se dala zamíchat do rýže.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Po hodině pečení ke kuřeti přidáme rajčata a pečeme již odklopené, až se rajčata mírně zapečou (tj zhnědnou lehce). V ten okamžík dáme restovat nakrájenou papriku na pánev s olejem a dáme vařit rýži s kurkumou, bobkovým listem a solí.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Maso z pekáčku si dáme na chvilku stranou. Obsah pekáče vlijeme do vhodné nádoby a omáčku rozmixujeme s lučinou do hladka. Vrátíme omáčku a maso zpět do pekáře a necháme ještě chvilku dopékat, než se dovaří rýže. S masem manipuluji opatrně, aby se omáčkou nezalila propečená kůže kuřete. Pokud by bylo omáčky více a času dost:) lze kuře vyndat do menší zapékací misky a nechat úplně  odděleně od omáčky.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;V pánvičce smícháme papriku s uvařenou žlutou řýží a pro strávníky, kteří nejedí papriku necháme nesmíchanou rýži v hrnci.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Servírujeme rýží sypanou petřželkou a kuře položené v trošce omáčky. Volitelně na stůl Balkánský sýr na posypání rýže.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ol&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;poznámky&#34;&gt;Poznámky&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Velmi dobrá kombinace nakyslé rajčatové omáčky s neutrální rýží, která je díky paprice posunutá mírně do sladka. Petrželka, případně jíné bylinky dle mého názrou nutné jako osvěžení. Balkán též fajn. Tenhle recept si určitě říká o testování nových variant, zejména ve složení rýže:)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
