<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ořechy on Kitchen</title>
    <link>https://rkanet.github.io/cookbook/ingredience/o%C5%99echy/</link>
    <description>Recent content in ořechy on Kitchen</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Nov 2023 19:25:39 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://rkanet.github.io/cookbook/ingredience/o%C5%99echy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Dýňová buchta</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-11-buchta-dynova/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 19:25:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-11-buchta-dynova/</guid>
      <description>Suroviny (Forma Ikea 32 x 22 cm)  4 vejce 60 g třtinového cukru 1 ČL kopečkem skořice (lze i perníkové dle chuti) 200 g dýňového pyré 110g mouky Nutri free Per dolce 3g prášku do pečiva 60g mletých vlašských ořechů (pár kousků na ozdobení)  Krém
 1 tučný tvaroh s trochou cukru a vanilkového cukru dle chuti  Postup   uvaříme dýňové pyré a vychladíme, pro urychlení ideálně den předem (bacha né moc vody) (lze udělt i v troubě nemám vyzkoušeno)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mandlový dort bez mouky</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-10-orechovy-dort-bez-mouky/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 17:43:05 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-10-orechovy-dort-bez-mouky/</guid>
      <description>Suroviny Korpus
 5 vajec (oddělit žloutky a bílky) 150 g moučkového cukru 300 g mletých ořechů nebo mandlí  Krém
 500ml mléka 2 vanilkové pudinky 1 tučný tvaroh ve vaničce cukr  Na ozdobu čokoláda, ořechy
Postup Bílky ušleháme do tuha, zapracujeme cukr. Pak opatrně vmícháme žloutky a mleté ořechy (dala jsem vlašské). Těsto nalijeme do dortové formy nebo na menší plech. Vložíme do předem vyhřáté trouby a pečeme na 180 st.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ořechové muffiny bez mouky</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-10-orechove-muffiny-bez-mouky/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 17:31:11 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-10-orechove-muffiny-bez-mouky/</guid>
      <description>Suroviny  5 vajec (oddělit žloutky a bílky) 150 g moučkového cukru 300 g mletých ořechů recept je stejný jako na ořechový dort  Na ozdobu:
 jablíčka, čokoláda, ořechy  Postup Bílky ušleháme do tuha, zapracujeme cukr. Pak opatrně vmícháme žloutky a mleté ořechy (dala jsem vlašské). Těsto nalijeme do muffinových mističek a ozdobíme jablíčky a kouky čokolády. Vložíme do předem vyhřáté trouby a pečeme na 180 st., asi 35-40 minut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Štafetky</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-08-stafetky/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 16:56:59 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-08-stafetky/</guid>
      <description>Suroviny Těsto: 3 bílky (10 dkg) 10 dkg moučkového cukru špetka soli 3 dkg lískových nebo vlašských ořechů 4 dkg hladké mouky máslo na vymazání papíru na plechu
Krém: 1,3 dl mléka 2 lžíce solamylu 1 žloutek 2 lžíce cukru (i více) 1 lžíce rumu 1 lžička instantní kávy 10 dkg másla
čokoláda a tuk na ozdobu podle potřeby
Postup Bílky začneme šlehat a během šlehání přisypáváme cukr a špetku soli.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ořechy podle babičky Mařenky</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-07-orechy-babicky-marenky/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 17:30:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-07-orechy-babicky-marenky/</guid>
      <description>Suroviny na těsto  250g másla 250g hladké mouky 100g cukr moučka 80g mletých vlašských ořechů 2 rovné PL kakaa  Postup  všechny suroviny zpracujeme do těsta (máslo nechat povolit předem), je-li čas nechat odležet přes noc v lednici dáváme do formiček příměřeně, docela nabydou (jen oblepit tvar formičky jako mističku) pečeme při 180 do 15 minut (dle množství, tloušťky a trouby)  Krém Originál babičin je vařený s jíškou, déle vydrží.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vanilkové rohlíčky dle babičky Mařenky</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-05-vanilkove-rohlicky-dle-babicky/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2022 09:59:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-05-vanilkove-rohlicky-dle-babicky/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;suroviny&#34;&gt;Suroviny&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1 x vanilinový cukr&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;240g hladké mouky&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;160g másla&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;50g cukru&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;100 g mletých orechu (liskovych)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 žloutek&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 PL mléka&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;na obalení&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1 vanilkový cukr&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;cukr moučka&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;suroviny-1&#34;&gt;Suroviny&lt;/h1&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;máslo vyndáme předem jinak se špatně zapracovává do těsta&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ze všech surovin zpracujeme těsto a necháme odlezet do druhého dne v lednici, lépe se  sním pracuje&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;těsto rozdělím na cca 4 kusy a postupně rozválím na válečky tloušťky okolo 1cm a krájím na kousky cca 4cm, 
nakonec dotvarujeme v ruce oblé špičky a zahneme.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;skládáme na plech vymazaný nebo vyložený pečícím papírem (trochu nabydou, nechat mezery)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;po upečení necháme trochu vychladnout a teplé obalujeme ve směsi moučkocého cukru s vanilínovám&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;necháme vychladnout a uložíme&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Poznámky:
Vanilínový cukr není překlep. Lze samozřejmě použít i vanilkový cukr, ale tu pravou chuť a vůni babičiných rohlíčků mít nebudou. 
Do bezlepkového těsta dávám místo žloutku celé vejce. Bezlepkové mám vyzkoušené s Jizerkou lze přidat 1PL lžíci pohankové.
A pozor bezlepkové jsou po upečení velmi! křehké. Takže vydržet a nešahat dokud neztuhnou, pak tprve obalit v cukru.
Do blp dávám trochu vanilínového cukru i do těsta.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
