<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tofu on Kitchen</title>
    <link>https://rkanet.github.io/cookbook/ingredience/tofu/</link>
    <description>Recent content in tofu on Kitchen</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 23 Jun 2024 13:32:27 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://rkanet.github.io/cookbook/ingredience/tofu/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Segedýn s uzeným tofu</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-06-segedin-s-uzenym-tofu/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 13:32:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-06-segedin-s-uzenym-tofu/</guid>
      <description>Suroviny (2 menší porce)  1 tofu uzené (180g balení) 2 menší cibule kyselé zelí vymačkané (asi 200g) 2 rovné ČL pohankové mouky   1 lžíce sladké papriky Sůl Pepř Drcený kmín   1 bobkový list a 2 kuličky nového koření   Česnek kysaná smetana dle chuti (asi 1PL)   trocha mléka na podlití místo vody  Postup  Orestovat cibuli. Pak přidat česnek a papriku, jen krátce osmahnout a podlejeme trochou vody a přidáme zelí.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tofu &amp; zeleninové karbanátky</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-01-tofu-zeleninove-karbanatky/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 16:47:22 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-01-tofu-zeleninove-karbanatky/</guid>
      <description>Suroviny Originál od Monči:
 1 bílé tofu (uzené) 2 mrkve střední nastrouhané nahrubo, 1 cibule najemno (předem orestovaná s trochou soli), 2 PL maizeny-kuk.škrobu, 5-6 PL mouky celozrnné, sůl, koření (česnek, zázvor, majoránka, koriandr, chilli paprička, bylinky), olej na smažení  Verze I
 uzené Tofu Např zn. Lunter 180g nastrouhané na hrubo 2 mrkve strouhané na jemno a jen malá část na hrubo mini kousek celeru na jemno strouhaný malá kořenová petržel na jemno strouhaná 1 větší cibule najemno (předem orestovaná s trochou soli) cca 5 stroužků česneku (prolisovat) 1PL kopcem kukuřičného škrobu 2PL kopcem pohankové mouky 1PL Doves farm plain white olej na smažení cibulky trochu strouhaného eidamu (lze vynechat) sůl kmín, majoránka  Postup  vše smícháme, připadně dodáme trochu mouky dle potřeby vytvarujeme placičky, můžeme si pomoci namočením rukou (nepotřebovala jsem) smažíme dozlatova nebo pečeme v troubě (mám vyzkoušeno na pánvi s trochou oleje, zatím jen teflonové na nerezu se mi trhají)  Poznámky Kořenovou zeleninu nevážím a vždycky to nějak vyšlo, ochucení má nekonečně variant.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
