<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>mouka on Kitchen</title>
    <link>https://rkanet.github.io/kitchen/ingredience/mouka/</link>
    <description>Recent content in mouka on Kitchen</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 24 Jan 2024 21:36:09 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://rkanet.github.io/kitchen/ingredience/mouka/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Máslová veka</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-01-veka-maslova/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 21:36:09 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-01-veka-maslova/</guid>
      <description>Suroviny 2 ks 500 g hladké pšeničné mouky 285 g mléka 60 g změklého másla 11 g soli 6 g instantních kvasnic (20 g čerstvého, zkusit 15g) rozšlehané vejce na potření
500 g hladké mouky 15 g čerstvého droždí 300 ml vlažného mléka (pozor, aby nemělo teplotu větší než 40 stupňů!) 1/2 lžičky cukru 10 g soli 80 g másla 1 vejce nebo 1 žloutek nebo 1 bílek na potření</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bramborové knedlíky, šišky</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/24-01-bramborove-knedliky-sisky/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 10:25:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/24-01-bramborove-knedliky-sisky/</guid>
      <description>Suroviny Těsto (na dva malé knedlíky a nebo talíř šišek)
 400g vařených brambor 200 g mouky (100g mouka polohruba rýžová, 30g pohanková hladká, zbytek Jizerka) 1 vejce špetka soli vždy a pokud j jsou na slano, tak ještě 1 rovná čajová lžička soli  Postup  den předem, nebo s předstihem uvaříme brambory a necháme vychladnout. brmabory nastrouháme na jemno smícháme brambory, mouku vejce a špetku soli podle záměru vytvarujeme šišky na br.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kváskové sušenky</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-12-susenky-kvaskove-s-jogurtem/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 16:25:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-12-susenky-kvaskove-s-jogurtem/</guid>
      <description>Suroviny  165 g kvassek bez lepku (pohankova moukax doves farm plain white) 165 g mouka bez lepku (70g doves, 70g pohankova hladká 25 g škrob kukuřičný) 100 g na jemno nastrouhaný sýr (i eidam funguje) 100 g masla 60g jogurt 4g soli (mohlo by být o fous víc) česnek pepř dle chuti na jemno nasekané bylinky (nejlepší rozmarýn)  Postup  vše smíchat nechat v lednic (2-3h nevim) vyvalime těsto a krajíme na malé obdelníčky pečeme až mají zlothnědou barvu  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vosí hnízda</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-12-vosi-hnizda/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 21:25:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-12-vosi-hnizda/</guid>
      <description>Suroviny 30ks Těsto:
 150g piškotů mletých bez lepku 50g másla 50g moučkového cukru 20g kakaa (dávám 3 PL ) 3PL rumu dle konzistence 2-3 polévkové lžíce mléka  Náplň:
 150g másla 100g moučkového cukru vanilkový cukr trochu 3 polévkové lžíce rumu (dávám 4)  Postup  smíchat suroviny na těsto vyšleháme krém a na konec po troškách přidáme rum formičky je nutné! vysypávat před naplněním piškotovými drobečky tvoříme kuličky (také jednu stranu, trochu obalíme v drobečkách) a těsta vyplníme formičku krém plníme pomocí pevněkšího sáčku s ustřiženým rohem zaklopíme piškotem a opatrně vyklepneme z formičky  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dorayaki</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-12-dorayaki/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 22:40:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-12-dorayaki/</guid>
      <description>Suroviny Těsto:
 4 vejce 120g cukru 1 vrchovata PL medu 160g mouka ( 50g doves, zbytek Nutri free Mix per Pasta Frolla) 1ČL kypřicího prášku 100 ml vody 1 PL olej  Náplň Anko
 150g fazolí Adzuki suchých 150g cukru (dát méně cca 120 je až dost) 50 ml vody špetka soli  https://www.youtube.com/watch?v=KYjggwmRqgQ
Postup  připravíme Anko, ideálně den předem (fazole se často namáčí, ale není to nezbytně nutné)   fazole přivedeme k varu, vaříme 3 minuty, vodu slejeme přecedíme a přidáme novou 2,5 cm nad fazole v té už dovaříme na mírném plamen doléváme vodu, vaříme cca 40 minut (měkké jsou když po rozemnutí mezi prsty nemají tvrdé jádaro, ale dělají dametovou kaši) vypneme, přiklopíme poklicí a necháme stát 30 minut přecedíme vodu a necháme jí stranou rozpustíme cukr ve vodě a přidáme fazole vaříme již prudčeji cca 10 minut do požadovanmé konzistence, na dorayaki múže být jemnější lze nechat hrubé fazole, nebo je paasírovat, udělala jesem něco mezi na závěr je rozmixovala i se slupkou  připravíme těsto, necháme odležet v lednici   na teflonovou pánev opatrně lijeme lívanečky otáčíme, když zkrz probublávají bubliny otočit jemně jinak se rozprskne:)  Poznámky příště dát méně mouky s xanthanem a více Doves farm plain white, bylo to moc gumové a špatně těsto stékalo na pánev.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pohankové palačinky</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-12-pohankove-palacinky/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 16:25:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-12-pohankove-palacinky/</guid>
      <description>Suroviny cca 10ks na male panvi  500ml mléko 1 ks vejce 200 g pohanková mouka hladká! (Šmajstrla) 1 špetka soli  Postup  smíchat mléko a mouku, nechat stát cca 15 minut zašlehat vejce smažíme  Poznámky Do těsta nedávám cukr a jíme dle chuti palačinky na slano (se špenátem&amp;hellip;) nebo na sladko.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Věnečky</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-12-venecky/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 22:25:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-12-venecky/</guid>
      <description>Suroviny asi 10ks Těsto:
 100 g mouky Jizerka 160 ml vody špetka soli 50 g oleje 2-3 vejce  Krém 250ml mléka 150g másla 1 pudink 1-2Pl cukru
Postup  vodu, olej a sůl přivést k varu, pak přidat mouku a odpalovat nechat pod folii vychladnout (lze dát chladnout do mísy robota a jemně promíchávat) pak do hmoty zapracujeme robotem vajíčka, až je tětso hladké přes sáček s cukrářskou špičkou stříkejte na plech do tvaru věnečků.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dýňová buchta</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-11-buchta-dynova/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 19:25:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-11-buchta-dynova/</guid>
      <description>Suroviny (Forma Ikea 32 x 22 cm)  4 vejce 60 g třtinového cukru 1 ČL kopečkem skořice (lze i perníkové dle chuti) 200 g dýňového pyré 110g mouky Nutri free Per dolce 3g prášku do pečiva 60g mletých vlašských ořechů (pár kousků na ozdobení)  Krém
 1 tučný tvaroh s trochou cukru a vanilkového cukru dle chuti  Postup   uvaříme dýňové pyré a vychladíme, pro urychlení ideálně den předem (bacha né moc vody) (lze udělt i v troubě nemám vyzkoušeno)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cizrnové placky s cuketou</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-11-cizrnov%C3%A9-placky-s-cuketou/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 16:25:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-11-cizrnov%C3%A9-placky-s-cuketou/</guid>
      <description>Suroviny (cca 11 placek)  2 malé cuketky hrubě nastrouhané (cca 150g po vymačkání šťávy) vařená cizrna (byla 1 plechovka cizrny Bonduelle v páře 310g čistá hmotnost) 5 stroužků česneku 150g sýr eidam 30% strouhaný pohanková mouka hladká 30g tapioka škrob 30g koření dle chuti, dala jsem Italské Sonnentor trochu koření Sonnentor na kuře sůl, kmín  Postup  Cuketky nastrouháme na hrubo, osolíme asi 10 min potit. Vidličkou rozmačkáme cizrnu cuketky co nejvíce &amp;ldquo;vyždímeme&amp;rdquo; vodu, přidáme rozmačkanou cizrnu, vejce a nastrouhaný sýr (na jemno) Dochutíme kořením, česnekem, solí Z těsta vytvoříme placičky, pečeme na pečícím papíře při cca 230st.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rohlíky se záparou</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-10-rohliky-se-zaparou/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 16:25:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-10-rohliky-se-zaparou/</guid>
      <description>Suroviny Zápara
 2 PL lněného semínka 2 PL slunečnícového semínka 2 ČL lžičky chia semínek 2 ČL sezamu 2 PL ovesných vloček bez lepku (original pohankove)  Těsto:
 zápara 200 mouky Schaer B mix 50g mouky Doves Farm /priste dat doves chlebovou/ 50 g mouky pohankové Adveni balíček sušeného droždí 10 gramů bezlepkového prášku do pečiva 30g oleje špetka cukru 1ČL soli cca 3 g drceného kmínu voda podle savosti mouky cca 200 ml vodu do hrníčku na pomazání  Postup   Záparu připravíme minimálně hodinu předem, můžeme i přes noc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Buchtičky s krémem</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-09-buchticky-s-kremem/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 20:25:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-09-buchticky-s-kremem/</guid>
      <description>Suroviny (Forma Ikea 32 x 22 cm)  400 g mouky Schar mix B 120 g thanzongu (30g rýžové hladké mouky + 85ml vody) 70g cukru 40g rozpuštěného másla 40g oleje půl kostky čerstvého droždí 220 ml mléka citronová kůra 1 vanilinový cukr 1 PL rumu 1 vejce 1 žloutek  Krém
 750ml mléka 1 balíček vanilkového pudinku 1 PL cukru 1-2 PL rumu trocha vanilínového cukru  Postup  Připravíme tanzhong (lze i den předem pro urychlení) a zložíme kvásek (mléko, droždí, trochu cukru a mouky).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ovocné knedlíky</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-08-ovocne-knedliky/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 11:25:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-08-ovocne-knedliky/</guid>
      <description>Suroviny  180g brambor 250g tvaroh tučný vanička 1 vejce 200h hrubé mouky (lzice pohankove, 30g rýžové a zbyte dosypat Jizerkou) špetka soli 2-3 jablka dle velikosti  Borůvkový rozvar
 bvorůvky lesní (lze i koupené) cukr dle chuti škrob na zahuštění  Postup  předem (ráno) uvařit brambory ve slupce a nechat dobře vychladnout borůvky krátce povaříme s cukrem a trochou škrobu oloupaná jablka nakrájet na meší kousky veřené brambory nastrouháme na jemno, přidáme ostatní suroviny a na vále zpracujeme těsto těsto rozválíme, nakrájíme na kousky a plníme jablky knedlíky vaříme ve vodě cca 6 minut  Poznámky </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tvarohové muffiny</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-08-tvarohve-muffiny/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 10:25:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-08-tvarohve-muffiny/</guid>
      <description>Suroviny na 12ks muffinu  2 vejce 90g třtinového cukru 1 vanilkovy cukr 75 ml oleje 250g vanickoveho tvarohu (tučný) 200g mouky 1/2 prasku do peciva 1 rovná ČL skořice do testa  Postup dala jsem do muf. pekace a jeste do papirovych kosicku&amp;hellip;
 smichat zloutky s tvarohem, vanilkovým cukrem a skořicí a olejem smíchat mouku s kypřícím práškem ušlehat snih z bilku a a pak do něj zašlehat cukr Smíchat mouku s tvarohovou částí a nakonec opatrně vmíchat sníh Pomocí dvou polevkových lžic dávkujeme do formiček, přidat ždibek marmelády/povidel a kousek jablíčka navrch pečeme v předehřáte troubě 200 stupňů, asi 25minut  Poznámky Do muffinové formy používám ještě papírové vložky, ale lze i rovnou do vymazané a moukou vysypané formy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pizza s nočním kynutím</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-07-pizza-nocni-kybuti/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 18:25:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-07-pizza-nocni-kybuti/</guid>
      <description>Suroviny těsto (cca 3ks, dle velikosti)
 500 kg hladké mouky 00 (popřípadě přímo silnější italské mouky na pizzu) 325-350 ml vody (přilévejte postupně podle savosti mouky) 20 g olivového oleje 3 g droždí (pro rychlejší verzi 15 g ) 10 g soli  zdobení navrch dle chuti
 sugo šunka olivy mozzarela rajčata atp  Postup  uhněteme těsto (robot cca 10 minut) má se nechat cca 1 hodinu zrát při pokojové teplotě, ale když jsem spěchala, vyšlo to i bez toho v nádobě připryté a s dostatčným prostorem na kynutí (2-3x objem) dáme do lednice druhý den rozdělíme na porce (hotové těsto jsem navážila 877g - byly z toho dvě pizzy po 300g a zbytek na další den zůstal v lednici) vytvarujeme bochánky a necháme odpočáívat min 30 minut (lépe 1h-2h) vytvarujeme pizzu, potřeme sugem a sázíme do trouby pečeme cca 10minut při 250st  Poznámky Droždí je dala pro pečení druhý den 7g.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kefírové housky</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-07-kefirove-housky-hamburger/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 10:25:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-07-kefirove-housky-hamburger/</guid>
      <description>Suroviny  1/3 kostky čerstvého droždí (celá kostka 42g) 300g mouky Schar mix B (dala jsem 30 pohankové zbytek Schar a Nutrifree bílá chlebová 1:1) 100g tanzhongu lžíčka soli 1 vejce 1 žloutek 100ml kefíru 150ml vody 20ml oleje špetka cukru do kvásku  Postup Poznámky </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hráškové noky</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-07-hraskove-noky/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jul 2023 22:25:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-07-hraskove-noky/</guid>
      <description>Suroviny na cca 20 ks větších noků
 400g mražený hrášek 1 vejce 160g mouka, z toho: 30g tapioka škrob 30g pohanková mouka 100g Doves plain white flour sůl 1 rovná ČL, pepř (lze i česnek)  Postup  povařit hrášek asi 2 minuty, nechat vychladnout a rozmixovat přidat mouku a vajíčko, promíchat, nechat chvilku uležet Pomocí dvou PL vytvarovat noky, rovnou házet do vroucí vody Vařila jsem v osolené vodě asi 5 minut (byly vetší)  Poznámky Lza přidat česnek.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Housečníky</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-07-housecniky/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jul 2023 22:25:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-07-housecniky/</guid>
      <description>Suroviny na cca 6 ks
 250g tvaroh tučný vanička 2 vejce 150g blp mouky (vyzkoušeno mix cizrnova/ pohanková/Doves 1:1:1) 2 rovné ČL kypřícího prášku spařená semínka 4 PL lněných semínek 3 PL slunečnicových semínek 1 Pl dýňové kmín, příp bylinkové koření dle chuti (Italské Sonnentor) sůl  Postup  spařit semínka (vychladnout) smíchat tvaroh + žloutek + koření ušlehat sníh smíchám všehcny suroviny a nakonec opatrně přidáme sníh bochánky dáme lžící na plech na pečící papír pečeme v troubě naa 200 °C start, pak 180 do zezlátnutí  Poznámky Recept je v procesu&amp;hellip; inspirace více recepty&amp;hellip;zatím stále řidší - místo bochánků spíš placky, ale odbré.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pizza</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-07-pizza-bez-lepku/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jul 2023 22:20:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-07-pizza-bez-lepku/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;suroviny&#34;&gt;Suroviny&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;na 2 ks průměr cca 28cm&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;13g čerstvého droždí&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;250 g mouky Nutrifree Mix Per Pizza&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;190 ml vody&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;30 ml olivového oleje (cca 3PL)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1/4 lžičky soli&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;špetka cukru do kvásku&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;postup&#34;&gt;Postup&lt;/h1&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;droždí trocha vody, cukr a lžicí mouky kvásek..&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;smícháme s ostatníma surovinama&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zpracujeme těsto, nechávám cca 3 minuty v robotu&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;necháme vykynout (cca 2x objem)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;vytvarujeme pizzu&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;podél obvodu cca 1 cm od kraje nanesemestrouhaný sýr (eidam, mozzarella, gouda&amp;hellip;), kraje zahneme ke středu a dobře přitiskněte k těstu&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;pečeme v troubě naa 250 °C (předem vyhřáté!)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h1 id=&#34;poznámky&#34;&gt;Poznámky&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Do trouby dávám pizza kámen z litiny a přímo na něj sázím pizzu.
U tohoto blp těsta to lze. Jen je potřeba se přesvědčit (těsně před vsazením) že je těsto uvolněné posunuje s po lopatě (podložce):
Pokud ne, tak ho jemně podebrat a uvolnit, podsypat moukou.&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brazilské sýrové bochánky – Pão de queijo</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-06-syrove-pao-de-queijo/</link>
      <pubDate>Tue, 16 May 2023 09:59:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-06-syrove-pao-de-queijo/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;suroviny-i&#34;&gt;Suroviny I&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;250g tapioka&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;170g mléko&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;40g olej (6-7 Pl)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 rovná ČL soli&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;120g blaťácké zlato&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 vejce&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Nefungovalo, po zamíchání vajec v mixéru příšerně ztekutělo!
Další poměry k vyzkoušení níže,  prozatím krásně funguje muffinová forma vyložená papírovýma košíčkama.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;suroviny-ii&#34;&gt;Suroviny II&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;180 g plnotučného mléka&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;85 g Borges Extra Mild olivového oleje (pro výraznější chuť oleje lze použít i)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 lžička soli&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;300 g tapiokový škrob/mouka&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 střední vejce od slepic z volného chovu&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;65 g parmazánu, grana padano nebo pecorina&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;65 g čedaru, gruyére nebo comté&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;suroviny-iii&#34;&gt;Suroviny III&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;300 mléko /150ml&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;150 olej/75ml&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1,5 čl sůl /  menší&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;500g tapioka/250&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;250g parmesan/125g&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;postup&#34;&gt;Postup&lt;/h1&gt;
&lt;h1 id=&#34;poznámky&#34;&gt;Poznámky&lt;/h1&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Koláč ze zakysané smetany</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-06-kolac-ze-zakysane-smetany/</link>
      <pubDate>Tue, 16 May 2023 09:59:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-06-kolac-ze-zakysane-smetany/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;suroviny-pekáč-ikea-32x22-cm&#34;&gt;Suroviny pekáč Ikea 32x22 cm&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;234 g zakysané smetany de Luxe Kunín&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 vejce&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1/2 balíčku kypřícího prášku&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;80g třtinového cukru&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;170 g mouky Nutrifree per Dolce&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ovoce asi 250g borůvek a 4 broskve nakrájené ne kousky i se slupkou&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Drobenka&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;50g rýžové mouky polohrubé&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;40g bezlepkových vloček&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;50g cukru&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;40g másla&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;postup&#34;&gt;Postup&lt;/h1&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;propracujeme Ingredience na posypku&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;připravíme ovoce&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;promícháme zakysanou smetanu s vajíčkem a cukrem a přidáme mouku s kypřícím práškem a na navrch poklademe ovocem zatím nejlepší broskve a borůvky (koupené).
Posypeme drobenkou.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pekla jsem na 190 asi 40minut.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h1 id=&#34;poznámky&#34;&gt;Poznámky&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Přepočet receptu od LaTety na mojí větší formu. Dala jsem 1 PL mléka navíc&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Toustový chléb</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-06-toustovy-chleb-kys-smetana/</link>
      <pubDate>Tue, 16 May 2023 09:59:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-06-toustovy-chleb-kys-smetana/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;suroviny&#34;&gt;Suroviny&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Forma délka 30cm 1 kus&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;230 g zakysané smetany (čím víc tuku, tím líp, já začínám na 18 %)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;225 g  vody/mléka&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;5 g cukru nebo medu&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;450 g mouky (hladká napůl s polohrubou)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 vajíčko 
15 g soli&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1,5- 2 g čerstvého droždí&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;postup&#34;&gt;Postup&lt;/h1&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Promícháme tekuté s čerstvým droždím a cukrem či medem (suché stačí trochu promíchat s moukou). Přisypeme do mísy mouku, sůl a promíchcháme.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;10-12 hodin,necháme těsto přikryté vykynout v pokojové teplotě&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vyklopíme na pomoučený vál a vytvarujeme bochník, který vložíme do máslem vymazané formy. Necháme kynout, dokud těsto nezačne nakukovat přes okraj – tak 1-2 cm nad (asi 2-3 hodiny).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Troubu na 250 °C (předem vyhřátou). Chleba do ní vložíme a zapaříme.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;po 10timunutách snížíme teplotu n a230 a pak o dalších 10 minutách můžete až na 200.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Celekem pečeme asi 45 minut, poté vyklopíme a necháme vychladnou.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Skladujeme v čisté suché utěrce.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h1 id=&#34;poznámky&#34;&gt;Poznámky&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Oproti odriginálu výrazně méně cukru.&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Šátečky</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-11-satecky-rychle/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 19:39:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-11-satecky-rychle/</guid>
      <description>Suroviny Postup Poznámky </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linecké cukroví od babičky</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-11-linecke-cukrovi-od-babicky/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 18:59:24 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-11-linecke-cukrovi-od-babicky/</guid>
      <description>Suroviny  250g bezlepkove mouky 70g mouckoveho cukru 140g tuku máslo vychází nejchutněji 1 žoutek, jedno celé vajíčko 1 vanilkový cukr citronova kůra (dávám sušenou neb málokdy mám bio citron) dle potřeby lze přidat 1 - 2PL mléka  Postup Všechny suroviny zpracujeme dohladkého těsta a uložíme do lednice, nejlépe přes noc.
Poznámky Vyzkoušeno s moukou Jizerka zlatá a přídáním 1PL pohankové hladké Šmajstrla. Do bezlepkového se nebojím občas použít vanilínový cukr místo vanilkévo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bagety světlé s kynutím přes noc</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-10-bagety-svetle-s-kynutim-pres-noc/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2022 15:44:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-10-bagety-svetle-s-kynutim-pres-noc/</guid>
      <description>Suroviny  320g mouky Nutrifree Per Pane 250ml vody šptka cukrul 1ČL zarovnaná soli 14g čerstvého droždí 30ml oleje  Postup  nechta zejít kvásek v trošce vody, mouky a špetky cukru zpracujeme těsto uložíme do lednice ráno nechat asi 1h při pokojové teplotě Těsto rozdělíme na dva díly, už nepropracováváme a vytvarujeme bagety rozehřejeme troubu na 250st s litinovým tálem na pizzu bagetky necháme cca 30minut kynout (obklopené utěrkami) Přendáme do trouby Chrstneme na spodní plech vodu, pečeme asi 40 minut  Poznámky </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Štafetky</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-08-stafetky/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 16:56:59 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-08-stafetky/</guid>
      <description>Suroviny Těsto: 3 bílky (10 dkg) 10 dkg moučkového cukru špetka soli 3 dkg lískových nebo vlašských ořechů 4 dkg hladké mouky máslo na vymazání papíru na plechu
Krém: 1,3 dl mléka 2 lžíce solamylu 1 žloutek 2 lžíce cukru (i více) 1 lžíce rumu 1 lžička instantní kávy 10 dkg másla
čokoláda a tuk na ozdobu podle potřeby
Postup Bílky začneme šlehat a během šlehání přisypáváme cukr a špetku soli.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vafle bez lepku</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-07-vafle/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 21:43:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-07-vafle/</guid>
      <description>Suroviny Těsto (asi 9 kusů)
 150g mouka (1 lžíce kukuř. škrobu, 30g pohankova a zbytek Jizerka, ) 5g prášek do pečiva (dávám 2 rovné ČL) špetka soli 30 g třtinového cukru 50 g másla 1 vejce 250 ml mléka  Krém
 1 ks tvaroh vanička tučný 1 ks vanilkový cukr trochu cukru na doslazení varianta z Polska Nutela  Ovoce na zdobení
 ideální čerstvé borůvky, maliny, jahody, banán&amp;hellip; kompotované broskve, mandarinky&amp;hellip;  Postup  rozdrobím máslo v mouce, přidám ostatní suroviny a šlehám ponorným kuchyňským mixérem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trhanec bez lepku</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-07-trhanec/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 21:06:21 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-07-trhanec/</guid>
      <description>Suroviny  200g hl.mouky (100 Jizerka + 100 Doves farm) 250ml mléka (dala jsem méne, tak 200ml) špetka soli 4 vejce (ušlehat sníh) 40g cukru krupice nebo krystal 1 vanilkový cukr 1 panák rumu citr. kur, nebo štáva  Postup  Ušleháme pevný sníh, pak zašleháme sníh s cukrem v misce smíchat mouku, vanilk cukr, citr. kuru, mléko žloutky. opatrně přidáme sníh rozehřejeme pánev s tukem (máslo prepuštené je nejlepší) zberackou nalejeme, nepriklápíme&amp;hellip;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rybízová buchta s tvarohem</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-07-rybizova-buchta-s-tvarohem/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 20:24:17 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-07-rybizova-buchta-s-tvarohem/</guid>
      <description>Suroviny (pekáč Ikea 32 x 22 cm) Těsto tvarohové s olejem
 300g hl. mouky 1 kypř. prášek 150g tavrohu 6PL mléka 6 Pl oleje 75 g cukru 1 bal. vanilk cukru špetka soli Toto původní těsto zatím nevyzkoušeno tj. ani není přepočteno na malou formu a nemá blp verzi. Zatím jsem použila těsto z rychlého jogurtového koláče.  Nádivka
 500g tvarohu 300g červ. rybízu 1 vanilkový cukr 2 žloutky 40 g solamylu  Sněhová pěna</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ořechy podle babičky Mařenky</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-07-orechy-babicky-marenky/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 17:30:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-07-orechy-babicky-marenky/</guid>
      <description>Suroviny na těsto  250g másla 250g hladké mouky 100g cukr moučka 80g mletých vlašských ořechů 2 rovné PL kakaa  Postup  všechny suroviny zpracujeme do těsta (máslo nechat povolit předem), je-li čas nechat odležet přes noc v lednici dáváme do formiček příměřeně, docela nabydou (jen oblepit tvar formičky jako mističku) pečeme při 180 do 15 minut (dle množství, tloušťky a trouby)  Krém Originál babičin je vařený s jíškou, déle vydrží.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kváskové placky bezlepkové</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-07-kvaskove-placky-bezlepkove/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 12:16:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-07-kvaskove-placky-bezlepkove/</guid>
      <description>suroviny  kvásek mouka pohanková mouka Doves Farm Plain White Flour lněné semínko drcený kmín sůl olej voda  postup  zpracujeme těsto a uložíme do lednice druhý den třeba k snídani vyndáme těsto, nebo jen část rozdělíme na kousky a postupně na pomoučněném talíři vytvarujeme placky pečeme na sucho na rozehřáté kovové pánvi  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hamburgrové housky I</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-06-hamburgrove-housky/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 14:00:41 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-06-hamburgrove-housky/</guid>
      <description>Suroviny  280 g mouky Schar Mix B 90g tanzhongu lžíce sladidla 180ml mléka malá lžíčka soli 1/3 kostky čerstvého droždí 1 vajíčko 1 žloutek 20g rozpuštěného másla  Postup  s předstihem (ideálne den předem připravíme tanzhong) vzejít kvásek v trošce vlažného mléka připravím ostatní duroviny do mísy a zpracujeme s kvásek do hladkého těsta necháme nakynout vytvarujemme bulky, ještě 15 minut dokynout potřeme vajíčkem a posypeme semínky Pečeme v předem vyhřáté troubě na cca 230 stupňu (na dno chrstnu horkou vodu)  Poznámky 100g tanzhongu: 35g hladké rýžové mouky a 90ml vody, zahřejte cca na 65 stupňů míchejte až se z toho stane hustší kaše, vlahé může do těsta</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pšenično žitný chléb </title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-06-psenicno-zitny-chleb/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 09:59:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-06-psenicno-zitny-chleb/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;suroviny&#34;&gt;Suroviny&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Rozkvas (min 12h předem)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;cca 20g kvásku&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;150g žitné mouky&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;150g vody&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Těsto&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;300 g žitného kvásku&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;300 g mouky (pšeničná hladká nebo pšenično-žitná chlebová)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;150- 170 ml vody (dle mouky)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;12 g soli&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;cca 5g kmín&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;mouka na posypání&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ošatka (mám oválnou na cca 1kg)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;postup&#34;&gt;Postup&lt;/h1&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Smícháme 300 g mouky,  sůl, kmín, 300 g kváskua vodu. Hněteme v robotu (nebo ručně) 10-15 minut&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Těsto přikryjte utěrkou nebo igelitem a odpočinout asi 30minut. Pak překládáme a vytvarujeme do tvaru válce a dáme do ošatky dobře vysypané moukou. Ošatlu přikryjeme nebo vložíme do mikrotenove tašky a necháme kynout. Kyne různě 3 -5 hodin.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Před koncem kynutí minimálně 1/2 hodiny předem rozenřejem troubu včetně plechu na 250 stupnu. Na dno trouby vložíme druhý starý plech.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Až těsto zdvojnásobí objem vyklopíme na sázecí lopatu a přesuneme na vyhřátý plech do trouby. (zatím používám tuhé papírové desky:) Na dno trouby vlijeme trochu horké vody a obratem zavřeme. (rukavici!)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;pečeme cca 15 minut na 250 st pak ztlumíme na cca 210 a dopékáme celkem 3-45 minut. Hotový chléb zní na poklepání dutě.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h1 id=&#34;poznámky&#34;&gt;Poznámky&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Dobré je kynutí kynutí těsta v lednici přes noc. Ráno stačí ošatku vyndat a počkat, až se těsto prohřeje na pokojovou teplotu a až dokyne (zdvojnásobní objem).
Rozkavas připravuji přes noc (nebo ráno pro kynutí přes noc v lednici). Smícháme suroviny a zkaryté necháme rozkvasit trvá cca 12h dle teploty.
Druhý den odebereme cca 20g do sklenice a opět rozkvasíme 100g mouky a 10g vody pak uschovám. Osvědčilo se mi uchovávat větší množství kvásku.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bezlepkový mazanec podle Cuketky</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-06-bezlepkovy-mazanec/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jun 2022 10:59:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-06-bezlepkovy-mazanec/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;suroviny&#34;&gt;Suroviny&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;350g mouky:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;100 g mouky od Doves Farm (plain white flour)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 Pl pohanková&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;zbytek jizerka&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;150 ml mléka&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;85 g rozpuštěného vlažného másla&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;70 g cukru krupice&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;30 g rozinek (Nedávám rozinky a místo toho cca 1 PL rumu!)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;45 g plátkovaných mandlí (vše do děsta plus dávám něco navrch)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;20 g čerstvého droždí&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3 žloutky (do bezlepkového dávám jen jedno celé vejce a 1 žloutek)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 vanilkový cukr&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 lžička citronové kůry&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;vejce na potření&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;sůl (neměl množství uvedeno, dávám velkou špetku)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1PL rumu&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;postup&#34;&gt;Postup&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Bezlepkové jsem nehnětla tak dlouho, jen chvíli do hladka a pak přidala mandle&amp;hellip;vytvaruju bochánek trochu oprášený moukou.
Kvásek dělám zvlášť do hrníčku droždí rozdrobím do vlahého mléka a s lžičkou cukru.
Nedávám rozinky a místo toho cca 1 PL rumu.
Bezlepkové nechávám chvilku odpočinout a pak už vytvaruju na plech dám kolem alobal, aby se to nerozjelo a nechám kynout jen jednou.
(2x po sobě kynul tak moc, že popraskal, zvažuji předkynutí pak teprve tvarování i u blp)&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;poznámky&#34;&gt;Poznámky&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;inspirováno: Cuketka, &lt;a href=&#34;https://recepty.cuketka.cz/mazanec/&#34;&gt;https://recepty.cuketka.cz/mazanec/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pizza kvásková bez lepku</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-06-kvaskova-pizza-bez-lepku/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jun 2022 10:59:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-06-kvaskova-pizza-bez-lepku/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;suroviny-a-postup-na-3-pizzy&#34;&gt;Suroviny a postup na 3 pizzy&lt;/h1&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;první rozkvas&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;vrchovatá čajová lžička kvásku cca 20g
(Odebírám z kvásku, který odpočívá v lednici. Je z mouky Doves Farm/pohanková hladká Šmajstrla 1:1)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;80g vody&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;40g mouky pohankové hladké&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;40g Doves farm plain white&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;necháme cca 14h kvasit při pokojové teplotě, překryté folií&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;pro druhý rozkvas přidáme&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;350g mouky Schaer mix B&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;půl lžičky soli&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;tři PL lžíce olivového oleje&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;320 g vody&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;vše smícháme a těsto, překryté folií uložíme minimálně na 12 hodin do lednice, dávám přes noc&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;předem si připravíme rychlé sugo&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1 x protlak&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 x menší česnek&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;bazalka, dobromysl&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;lžíce oleje&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;suroviny navrch (2 pizzy)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2 x mozzarella&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;šunka cca 200g&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;černé olivy&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;rajčata&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;dobromysl, bazalka&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;pečeme pizzu&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Těsto z lednice vyndáme cca. 3 hodiny před pečením. Vypracujeme  bochánky, je-li těsto řídké ještě přidáme trochu mouky, a necháme cca 2h kynout.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Včas zahřejeme troubu na 250 st. Dávám plech a na něj pizza litinovou podložku.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vytvarujeme pizzu na dost pomoučněné desce (na té už to pak rovnou sázím do trouby)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Potřeme sugem a dozdobíme dle chuti.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Před sesunutím pizzy do trouby je potřeba jí uvolnit z podložky, roznýbat. Případně víc podsypat, pak teprvé sázíme do trouby.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Při 250st pečeme cca 10 minut.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;poznámky&#34;&gt;Poznámky&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;vody pro druhé kvašení dávám trochu míň&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;pokud se přihřeje světlem v troubě lze zkrátit kynutí po vyndání z lednice&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;pokud dělám z celé dávky, připravím pouze 2 pizzy (280g každá) a ze zbytku umotám pizza šneky&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;i u této pizzy je fajn naplnit okraj sýrem, tj. přehrnout okraj s trochou strouhaného sýra uvnitř&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;inspirováno: LaTeta &lt;a href=&#34;https://lateta.cz/2019/07/15/kvaskova-pizza/&#34;&gt;https://lateta.cz/2019/07/15/kvaskova-pizza/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bábovka třená</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-05-babovka/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2022 09:59:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-05-babovka/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;suroviny&#34;&gt;Suroviny&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;180 g másla&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;330 g cukr krupice je ideal (ne moučka)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4 vejce&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;330 g polohrubé mouky&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;125 ml mléka&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;tuk a hrubá mouka na přípravu formy&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 lžíce kakaového prášku&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;postup&#34;&gt;Postup&lt;/h1&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Pečlivě vymazat bábovkovovou formu a vysypeme hroubou moukou.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;předehřejeme troubu na 160 stupňu&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Utřeme máslo (ručně nebo třecího nástavce kuchyňského robotu) cca dvě minuty. Pak přidáme cca dvě třetiny cukru a ještě 10 minut třeme (ručně třete ještě déle). (máslo trochu povolí, nabyde a  babička říkala, že zbělá)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Oddělte žloutky od bílků. Žloutky jeden po druhém zašlehejte do máslové pěny, další vždy až poté, co předchozí beze stopy zmizí.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mouku prosijte. Ve třech dávkách pak postupně, tentokrát už jen vařečkou bez robotu, (jemně!) zapracujte vždy třetinu mouky a třetinu mléka.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Z bílků a špetky soli ušlehejte řídký sníh. Po lžících zašlehejte zbytek cukru a pokračujte dál ve šlehání, až bude sníh lesklý a zhoustne – při nadzvednutí metličky se na něm vytvoří špičky, které se jen pozvolna ohnou dolů. pak vyklopte z misky k téměř hotovému těstu.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sníh optarně vmícháme k těstu, nadlehčujeme a mícháme jen po dobu nezbytně nutnou k smísení. (šetříme bubliny v tětsě)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pro mramorování oddělíme třetinu těsta a prosijeme na ni kakaový prášek. Opatrně promícháme.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Do formy nalijeme&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;první třetinu světlého těsta&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;první polovinou hnědého těsta&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;druhou třetinou světlého těsta&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;zbývající polovinou tmavého těsta&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;třetí třetinu světlého těsta.
není nutné promíchávat mramorování se vytvoří v průběhu pečení pohybem těsta&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;9&#34;&gt;
&lt;li&gt;Bábovku vložte do vyhřáté trouby a pečte asi 50 minut. Pokud si nejste jisti a máte pochyby o propečení těsta, klidně 10 minut přidejte (teplota účení je nízká)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Po vyndání z trouby nechat stát cca 2 minutyve formě. Pak vyklopit  tj. přikryjeme formu obráceným a dostatečně velkým talířem a převrátíme. 
(Lze si pomoci čistou utěrku a namočte ji do studené vodypoloženou na formu)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h1 id=&#34;poznámky&#34;&gt;Poznámky&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Kypřící prášek není potřeba ani trochu. Kypření zajistí tření másla a šlehání sněhu. Třené těsto nemá rádo moc vysokou teplotu. Pečeme cca na 160stupňu.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kváskové placky pšenično žitné</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-05-kvaskove-placky-psenicno-zitne/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2022 09:59:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-05-kvaskove-placky-psenicno-zitne/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;suroviny&#34;&gt;Suroviny&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;žitný kvásek&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;pšeničná mouka chlebová (lze i jinou)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;olej&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;voda&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;sůl&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;postup&#34;&gt;Postup&lt;/h1&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;vše promíchíme a necháme cca hodinu stát, lze dýt i do lednice  na později&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;tvarujeme placky a pečeme na rozehřáte olejem vymazané litinové pánvi&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h1 id=&#34;poznámky&#34;&gt;Poznámky&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;doplnit množství surovin&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mrkvánky</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-05-mrkvanky/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2022 09:59:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-05-mrkvanky/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;suroviny&#34;&gt;Suroviny&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Původní poměr od babičky mouka-mrkev-tuk 1:1:1, já dávám trochu víc mouky.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;250 g na jemno strouhaná mrkev&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;250 g máslo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;300 g mouka (zatim vyzkouseno s psenicnou 250g polohrube a 50g hladke)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;postup&#34;&gt;Postup&lt;/h1&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;suroviny zpracuje do těsta a  necháme alespoň hodinu v lednicce&amp;hellip; (ideální nechat přes noc v lednici)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;rozválíme, nakrájíme a plníme domácími povidly nebo marmeládou&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;pečeme cca 15 minut při 170 st.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h1 id=&#34;poznámky&#34;&gt;Poznámky&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Je možné vykrajovat i jako cukrovi, navrch kousky jablíček.  Obyčejná marmeláda ráda vytéká. 
Stejně tak i některá kupovaná povidla tečou.  Ideální jsou prává hustá domácí povidla. 
Bezlepkovou verzi dělám s vajíčkem. Zatím nejlepší z mouky Mix per Pasta Frolla.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Strašidelná buchta</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-05-strasidelna-buchta/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2022 09:59:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-05-strasidelna-buchta/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;suroviny-ikea-pekáč-32x22&#34;&gt;Suroviny (Ikea pekáč 32x22)&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;400 g kysané smetany,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;300 g polohrubé mouky,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;100 g třtinového cukru,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 vejce,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;kypřící prášek,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;8 jablek&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;postup&#34;&gt;Postup&lt;/h1&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Smícháme suché suroviny a mokré zvlášť. Pak spojíme a vlijeme na vymazaná pekáč.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pečeme 180st cca 35 minut&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h1 id=&#34;poznámky&#34;&gt;Poznámky&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Na pekáč 32x22 výška cca 5cm.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vanilkové rohlíčky dle babičky Mařenky</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-05-vanilkove-rohlicky-dle-babicky/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2022 09:59:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-05-vanilkove-rohlicky-dle-babicky/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;suroviny&#34;&gt;Suroviny&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1 x vanilinový cukr&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;240g hladké mouky&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;160g másla&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;50g cukru&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;100 g mletých orechu (liskovych)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 žloutek&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 PL mléka&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;na obalení&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1 vanilkový cukr&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;cukr moučka&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;suroviny-1&#34;&gt;Suroviny&lt;/h1&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;máslo vyndáme předem jinak se špatně zapracovává do těsta&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ze všech surovin zpracujeme těsto a necháme odlezet do druhého dne v lednici, lépe se  sním pracuje&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;těsto rozdělím na cca 4 kusy a postupně rozválím na válečky tloušťky okolo 1cm a krájím na kousky cca 4cm, 
nakonec dotvarujeme v ruce oblé špičky a zahneme.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;skládáme na plech vymazaný nebo vyložený pečícím papírem (trochu nabydou, nechat mezery)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;po upečení necháme trochu vychladnout a teplé obalujeme ve směsi moučkocého cukru s vanilínovám&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;necháme vychladnout a uložíme&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Poznámky:
Vanilínový cukr není překlep. Lze samozřejmě použít i vanilkový cukr, ale tu pravou chuť a vůni babičiných rohlíčků mít nebudou. 
Do bezlepkového těsta dávám namísto žloutku celé vejce. Bezlepkové mám vyzkoušené s Jizerkou lze přidat 1PL lžíci pohankové.
A pozor bezlepkové jsou po upečení velmi! křehké. Takže vydržet a nešahat dokud neztuhnou, pak tprve obalit v cukru.
Do blp dávám trochu vanilínového cukru i do těsta.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
