<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>přílohy on Kitchen</title>
    <link>https://rkanet.github.io/cookbook/kategorie/p%C5%99%C3%ADlohy/</link>
    <description>Recent content in přílohy on Kitchen</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 26 Nov 2024 08:14:12 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://rkanet.github.io/cookbook/kategorie/p%C5%99%C3%ADlohy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Kváskové placky z mascarpone</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-11-kvaskove-placky-z-mascarpone/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 08:14:12 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-11-kvaskove-placky-z-mascarpone/</guid>
      <description>Suroviny  250g mascarpone (50g kysané zmetany, zbytek) 250g mouka (125 g Doves farm +125 g pohanková hladká) 2PL spařených lněných semínek (přidá i trochu vody) 15g sůl 1ČL kmín nasekaný rozmarýn nasekané černé olivy (dávám do poloviny těsta)  Postup  spařit lněná semínka (ideálně předem) smíchat všechny ingredience a přidat vychladlá lněná semínka přímo na plech s pečícím papírem vytvarovat/prsty rozplácnout placky pokud chci menší kousky, rozdělím dodatečně tupým nožem pečeme na cca 220 st  Poznámky Těsto se celkem trhá, proto ho nerozvaluji, ale ručně tvaruju (rozuměj prsty rozplácnu) na plech.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plněné zapečené papriky s masem</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-11-zapecene-papriky-s-masem/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 15:00:31 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-11-zapecene-papriky-s-masem/</guid>
      <description>Suroviny (2 osoby) Na pečené papriky
 2 papriky zelené, 2 červené (ideální je mix barev) rýže vařená nezváženo (fajn na zužitkování rýže ze včera) asi 5PL vařená cizrna nasekané bylinky! nasekané černé olivy (cca 10ks) 3 strouzky česnek balkánský sýr rozdrobený sůl (není třeba pokud je dost slaná rýže, navíc se dosolí balkánem a olivama) sýr na povrch paprik na zapečení (ideal blaťácké zlato, ale i eidam poslouží)  Na maso</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Květákové placky se sýrem</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-11-kvetakove-placicky/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 15:06:37 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-11-kvetakove-placicky/</guid>
      <description>Suroviny  květák strouhanka Nutri free per panne strouhaný sýr (blaťácké zlato 120g + cca 100 eidam 30%) vrchovatá lžíce kukuřičného škrobu nasekaná hladkolistá petržel větší špetka muškátového květu sůl 2 vejce 3 strouzky prolisovaného česneku  Postup  květák krátce uvaříme v páře ( ne moc do měkka, aby se zachovaly kousky) rozmačkáme lisem na br. kaši po schladnutí přidáme ostatní suroviny mokrýma rukama dtvoříme placky pečeme v troubě na pečícím papíře, lehce potřeném olejem  Poznámky Množství rurovin jsem dávala odhadem, tak, aby šlo dobře tvarovat placky.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Toastový chléb s kysanou smetanou</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-10-toastovy-chleb/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 21:42:18 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-10-toastovy-chleb/</guid>
      <description>Suroviny  1 balení zakysané smetany de luxe Kunín (190g) 350 g mouky  300g Schar mix Bread 50g pohanková hladká   190ml vody 1/4 ČL medu 1 vejce ½ lžičky sušeného droždí nebo 2 g čerstvého lžíčka soli  Postup Poznámky Droždí jsem dala 5g čerstvého bylo starší. Kynulo přes noc v lednici při 3 stupních. Kynulo velmi pomalu, do rána to neuělalo téměř nic. I pak při pokojové teplotě kynulo až do pozdního odpoledne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zapečená cuketa</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-07-zapecena-cuketa/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 15:15:34 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-07-zapecena-cuketa/</guid>
      <description>Suroviny  cuketa rajčata velká sýr (ideal blaťácké zlato, lze i eidam nebo balkán&amp;hellip;.) pepř česnek jako obměna k základu libovolné bylinky dle chuti  Postup  Cuketu nakrájíme na kolečka necháme vypotit a otřeme. Kolečka narovnáme na plech, na každé kolečko trochu prolisovaného čeneku a pepř. Případně obměna bylinky (tymián, dobromysl&amp;hellip;) Necháme krátce s horkovzduchem vysušit v troubě (asi 5 minut/200 ?) Navrch každého kolečka dáme kolečko rajčete, případně opět bylinky a posypeme strouhaným sýrem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuketový nákyp</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-07-cuketovy-nakyp/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 19:12:41 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-07-cuketovy-nakyp/</guid>
      <description>Suroviny (Ikea pekáček malý 32x22cm)  420g na hrubo nastrouhaných brambor 450g nastrouhané cukety (váženo bez vymačkání vody) 6g soli česnek prolisovaný dle chuti 100g jogurt hollandia 50g pohankové mouky 25g kukuřičné strouhanky + trocha navymazání formy 40g lučina výrazné koření tentokrát Lidl Kari Korma volitelně sýr na vrch  Postup  Pekáček vymažeme olejem a vysyoeme strouhankou. vše smícháme a výslednou hmotu rozetřeme do pekáče (vrstva nízká, max 2 cm je ideal).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Šakšuka (Shakshuka)</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-07-saksuka/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 20:13:59 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-07-saksuka/</guid>
      <description>Suroviny (4 porce)  2 zelené papriky 2 větší cibule 4 strouzky česneku 8 středních rajčat 4 vejce koření - pepř, římský kmín sůl hladkolistá petržel 1 červená cibule balkánský sýr  Postup  Na pánvi na oleji opéct cibuli a papriku (nakrájené na silnější plátky). Přidat nasekaný česnek a na kostky nakrájená rajčata (lze i z konzervy). Směs dochutit kořením (u nás byl římský kmín, černý pepř, chilli papričkyjsme vynechali) a podle chuti osolit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zapečený květák</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-06-zapeceny-kvetak/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 20:26:47 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-06-zapeceny-kvetak/</guid>
      <description>Suroviny  1 květák sýr dle chuti sůl koření na zapečení na servírovaní byla nasekaná petrželka s africkou bazalkou  Postup  Květák rozpůlím a pak nakrájím celé půlky na cca 1,5 cm tlusté plátky. Trochu se rozpadnou, ale neva. Vyrovnat &amp;ldquo;květákové placky&amp;rdquo; na plech s pečícím papírem. Posolit, okořenit. Pečeme přykryté pečícím papírem asi 10minut Když už je květák skoro měkký posypat strouhaným sýrem a v troubě pod grilem pár minut dopéct.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hamburgrové housky II</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-04-hamburgrove-housky-brambor/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 22:07:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-04-hamburgrove-housky-brambor/</guid>
      <description>Suroviny 5 ks  150g bezlepkové mouky Schar mix B 100g polohrubé rýžové mouky 1 uvařený brambor ve slupce nastrouhaný na jemno 2 lžíce javorového sirupu (nahrazeno mnohem menším množstvím cukru) 1 ČL soli 1/2 kypřící prášku do pečiva (bezlepkového) 1/2 balíčku sušeného droždí 1 vejce 30g oleje sezam na posypání 150ml vody  Postup  Smíchat všechny sypké suroviny. Přidat strouhanou bramboru, vajíčko a cca polovinu vody. Hnětu a postupně do mouky přilévám vodu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Falafel v troubě</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-04-falafel/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 17:41:42 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-04-falafel/</guid>
      <description>Suroviny  300g suché cizrny 80 g nasekané cibule 30 g nasekané petržele (velký svazek) ? g nasekaný koriandr (dala jsem 1 PL více nebylo doma) 4 stroužky česneku 1,5 ČL římského kmínu 2 rovné! ČL soli (10g) 1/2 ČL sušeného koriandru špetka velká černého pepře 3PL mouka (1PL cizrnová + 2Doves Farm) 1/2 ČL sody olej na potření pečícího papíru  Postup  Namočit cizrnu do druhého dne, nepoužívat konzervovanou (vařenou).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Karlovarksý knedlík</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-03-karlovarsky-knedlik-bez-lepku/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 19:53:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-03-karlovarsky-knedlik-bez-lepku/</guid>
      <description>Suroviny  sůl cca 3/4 čajové lžičky pepř mletý petrželka nasekaná 3 ks vejce muškátový květ (dala jsem ořišek, pár strouhnutí) 200 ml mléko 100 g polohrubá rýžová mouka 60 g másla 250 g houska (dávám Schar bílý chlebík)  Vařím v potravinářské folii ve vodě cca 20minut.
Postup  Nakrájet chlebik, ohřát na pánvi, lehce zasušit&amp;hellip;v tom rozpustit máslo&amp;hellip;ještě malinko smahnout&amp;hellip;ochladit na talířy. Mezitím rýžová mouka do mléka Až vychladne chleba, tak nalít mléko s moukou kořením a žloudky na chleba, promíchat a nechat stát.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Máslová veka</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-01-veka-maslova/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 21:36:09 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-01-veka-maslova/</guid>
      <description>Suroviny 2 ks 500 g hladké pšeničné mouky 285 g mléka 60 g změklého másla 11 g soli 6 g instantních kvasnic (20 g čerstvého, zkusit 15g) rozšlehané vejce na potření
500 g hladké mouky 15 g čerstvého droždí 300 ml vlažného mléka (pozor, aby nemělo teplotu větší než 40 stupňů!) 1/2 lžičky cukru 10 g soli 80 g másla 1 vejce nebo 1 žloutek nebo 1 bílek na potření</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rýžové placky s kváskem</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-01-r%C3%BD%C5%BEov%C3%A9-placky-s-kvaskem/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 20:33:44 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-01-r%C3%BD%C5%BEov%C3%A9-placky-s-kvaskem/</guid>
      <description>Suroviny  500 g vařené rýže 120g kořenové zeleniny (40g mrkev, 80g petržel na jemno nastrouhané) 200g kvásek bez lepku (pohankova mouka/Doves plain white 1:1) 115 g eidam na jemno strouhaný 1 menší cibule strouhaná 6 stroužků česneku cca 1 rovná ČL soli 20g škrob 1-2PL pohankové mouky celorznné asi 60g instantní fazolové mouky 2 PL lněných semínek (spařených) bylinky, koření zrovna volba padla na Sonnentot &amp;ldquo;Steak that&amp;rdquo; (Rajčata kousky, Rozmarýn, Tymián, Česnek, Cibule Pepř černý) a pak co doma zbylo: asi 6 oliv na kolečka 1 rajče na malé kostičky  Postup  uptlat těsto, vytvarujeme placičky pečeme na lehce olejem pomazaném pečísím papíře 200 st hrokovzduch na záčetek a pak dopéct horo-dolo čas si nepamatuju, tak asi 20minut  Poznámky Těsto bylo soudržné, ale dost lepkavé na omak, placky se ale nerozjížděly a krásně držely tvar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bramborové knedlíky, šišky</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-01-bramborove-knedliky-sisky/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 10:25:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-01-bramborove-knedliky-sisky/</guid>
      <description>Suroviny Těsto (na dva malé knedlíky a nebo talíř šišek)
 400g vařených brambor 200 g mouky (100g mouka polohruba rýžová, 30g pohanková hladká, zbytek Jizerka) 1 vejce špetka soli vždy a pokud j jsou na slano, tak ještě 1 rovná čajová lžička soli  Postup  den předem, nebo s předstihem uvaříme brambory a necháme vychladnout. brmabory nastrouháme na jemno smícháme brambory, mouku vejce a špetku soli podle záměru vytvarujeme šišky na br.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kváskové sušenky</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-12-susenky-kvaskove-s-jogurtem/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 16:25:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-12-susenky-kvaskove-s-jogurtem/</guid>
      <description>Suroviny  165 g kvassek bez lepku (pohankova moukax doves farm plain white) 165 g mouka bez lepku (70g doves, 70g pohankova hladká 25 g škrob kukuřičný) 100 g na jemno nastrouhaný sýr (i eidam funguje) 100 g masla 60g jogurt 4g soli (mohlo by být o fous víc) česnek pepř dle chuti na jemno nasekané bylinky (nejlepší rozmarýn)  Postup  vše smíchat nechat v lednic (2-3h nevim) vyvalime těsto a krajíme na malé obdelníčky pečeme až mají zlothnědou barvu  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pečená zelenina</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-12-pecena-zelenina/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 21:50:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-12-pecena-zelenina/</guid>
      <description>Suroviny  cibule česnek kořenová zelenina (mrkev, celer, petržel) lze přidat i brambory, batáty, dýni&amp;hellip; dle preferencí bylinky na ochucení (tymian je fajn) olej  Postup  pekáč vyložíme pečícím by esteticky nakrajíme zeleninu navrstvíme na papír, přídáme bylinky zakapeme olejem a pečeme do zezlátnutí  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pohankové palačinky</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-12-pohankove-palacinky/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 16:25:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-12-pohankove-palacinky/</guid>
      <description>Suroviny cca 10ks na male panvi  500ml mléko 1 ks vejce 200 g pohanková mouka hladká! (Šmajstrla) 1 špetka soli  Postup  smíchat mléko a mouku, nechat stát cca 15 minut zašlehat vejce smažíme  Poznámky Do těsta nedávám cukr a jíme dle chuti palačinky na slano (se špenátem&amp;hellip;) nebo na sladko.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cizrnové placky s cuketou</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-11-cizrnov%C3%A9-placky-s-cuketou/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 16:25:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-11-cizrnov%C3%A9-placky-s-cuketou/</guid>
      <description>Suroviny (cca 11 placek)  2 malé cuketky hrubě nastrouhané (cca 150g po vymačkání šťávy) vařená cizrna (byla 1 plechovka cizrny Bonduelle v páře 310g čistá hmotnost) 5 stroužků česneku 150g sýr eidam 30% strouhaný pohanková mouka hladká 30g tapioka škrob 30g koření dle chuti, dala jsem Italské Sonnentor trochu koření Sonnentor na kuře sůl, kmín  Postup  Cuketky nastrouháme na hrubo, osolíme asi 10 min potit. Vidličkou rozmačkáme cizrnu cuketky co nejvíce &amp;ldquo;vyždímeme&amp;rdquo; vodu, přidáme rozmačkanou cizrnu, vejce a nastrouhaný sýr (na jemno) Dochutíme kořením, česnekem, solí Z těsta vytvoříme placičky, pečeme na pečícím papíře při cca 230st.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rohlíky se záparou</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-10-rohliky-se-zaparou/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 16:25:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-10-rohliky-se-zaparou/</guid>
      <description>Suroviny Zápara
 2 PL lněného semínka 2 PL slunečnícového semínka 2 ČL lžičky chia semínek 2 ČL sezamu 2 PL ovesných vloček bez lepku (original pohankove)  Těsto:
 zápara 200 mouky Schaer B mix 50g mouky Doves Farm /priste dat doves chlebovou/ 50 g mouky pohankové Adveni balíček sušeného droždí 10 gramů bezlepkového prášku do pečiva 30g oleje špetka cukru 1ČL soli cca 3 g drceného kmínu voda podle savosti mouky cca 200 ml vodu do hrníčku na pomazání  Postup   Záparu připravíme minimálně hodinu předem, můžeme i přes noc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gemista</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-07-gemista/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 20:25:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-07-gemista/</guid>
      <description>Suroviny na originál Zelenina k plnění
 3 onions 6 tomatoes 3 green bell peppers  Doplněk na plech:
 500 g baby potatoes 2 tablespoon(s) olive oil salt pepper  Náplň
 4 tablespoon(s) olive oil 350 g round grain rice 400 ml water 1 vegetable bouillon cube 2 clove(s) of garlic 1 tablespoon(s) tomato paste 1 zucchini 1 carrot 1 tablespoon(s) granulated sugar salt, generous amount pepper, generous amount 1 bunch parsley 1 bunch mint 1/3 bunch dill olive oil mint leaves  Na závěr na pekáč</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kefírové housky</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-07-kefirove-housky-hamburger/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 10:25:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-07-kefirove-housky-hamburger/</guid>
      <description>Suroviny  1/3 kostky čerstvého droždí (celá kostka 42g) 300g mouky Schar mix B (dala jsem 30 pohankové zbytek Schar a Nutrifree bílá chlebová 1:1) 100g tanzhongu lžíčka soli 1 vejce 1 žloutek 100ml kefíru 150ml vody 20ml oleje špetka cukru do kvásku  Postup Poznámky </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hráškové noky</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-07-hraskove-noky/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jul 2023 22:25:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-07-hraskove-noky/</guid>
      <description>Suroviny na cca 20 ks větších noků
 400g mražený hrášek 1 vejce 160g mouka, z toho: 30g tapioka škrob 30g pohanková mouka 100g Doves plain white flour sůl 1 rovná ČL, pepř (lze i česnek)  Postup  povařit hrášek asi 2 minuty, nechat vychladnout a rozmixovat přidat mouku a vajíčko, promíchat, nechat chvilku uležet Pomocí dvou PL vytvarovat noky, rovnou házet do vroucí vody Vařila jsem v osolené vodě asi 5 minut (byly vetší)  Poznámky Lza přidat česnek.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Housečníky</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-07-housecniky/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jul 2023 22:25:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-07-housecniky/</guid>
      <description>Suroviny na cca 6 ks
 250g tvaroh tučný vanička 2 vejce 150g blp mouky (vyzkoušeno mix cizrnova/ pohanková/Doves 1:1:1) 2 rovné ČL kypřícího prášku spařená semínka 4 PL lněných semínek 3 PL slunečnicových semínek 1 Pl dýňové kmín, příp bylinkové koření dle chuti (Italské Sonnentor) sůl  Postup  spařit semínka (vychladnout) smíchat tvaroh + žloutek + koření ušlehat sníh smíchám všehcny suroviny a nakonec opatrně přidáme sníh bochánky dáme lžící na plech na pečící papír pečeme v troubě naa 200 °C start, pak 180 do zezlátnutí  Poznámky Recept je v procesu&amp;hellip; inspirace více recepty&amp;hellip;zatím stále řidší - místo bochánků spíš , ale odbré.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cizrnová frittata</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-07-cizrnova-frittata/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jul 2023 23:25:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-07-cizrnova-frittata/</guid>
      <description>Suroviny  200 g cizrnová mouka 400 g voda (cca) 2 PL olej 100 g bílý jogurt zelenina (paprika, rajče, cibule, cuketa, špenát&amp;hellip;) sůl a koření, česnek  Postup  cizrnovou mouku zalijeme vodou a necháme stát (případně nechávám i přes noc v lednici) nakrájíme zeleninu, je-li čas krátce orestuju kvůli chuti k mouce s vodu přidáme koření sůl a jogurt, dobře promícháme vyložíme pekáček peč. Papírem, poklademe zeleninou a zalijeme cizrnovou „kašičkou“  Poznámky Lépe se krájí vychladlé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brazilské sýrové bochánky – Pão de queijo</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-06-syrove-pao-de-queijo/</link>
      <pubDate>Tue, 16 May 2023 09:59:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-06-syrove-pao-de-queijo/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;suroviny-i&#34;&gt;Suroviny I&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;250g tapioka&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;170g mléko&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;40g olej (6-7 Pl)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 rovná ČL soli&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;120g blaťácké zlato&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 vejce&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Nefungovalo, po zamíchání vajec v mixéru příšerně ztekutělo!
Další poměry k vyzkoušení níže,  prozatím krásně funguje muffinová forma vyložená papírovýma košíčkama.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;suroviny-ii&#34;&gt;Suroviny II&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;180 g plnotučného mléka&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;85 g Borges Extra Mild olivového oleje (pro výraznější chuť oleje lze použít i)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 lžička soli&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;300 g tapiokový škrob/mouka&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 střední vejce od slepic z volného chovu&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;65 g parmazánu, grana padano nebo pecorina&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;65 g čedaru, gruyére nebo comté&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;suroviny-iii&#34;&gt;Suroviny III&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;300 mléko /150ml&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;150 olej/75ml&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1,5 čl sůl /  menší&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;500g tapioka/250&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;250g parmesan/125g&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;postup&#34;&gt;Postup&lt;/h1&gt;
&lt;h1 id=&#34;poznámky&#34;&gt;Poznámky&lt;/h1&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Toustový chléb</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-06-toustovy-chleb-kys-smetana/</link>
      <pubDate>Tue, 16 May 2023 09:59:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-06-toustovy-chleb-kys-smetana/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;suroviny&#34;&gt;Suroviny&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Forma délka 30cm 1 kus&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;230 g zakysané smetany (čím víc tuku, tím líp, já začínám na 18 %)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;225 g  vody/mléka&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;5 g cukru nebo medu&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;450 g mouky (hladká napůl s polohrubou)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 vajíčko 
15 g soli&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1,5- 2 g čerstvého droždí&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;postup&#34;&gt;Postup&lt;/h1&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Promícháme tekuté s čerstvým droždím a cukrem či medem (suché stačí trochu promíchat s moukou). Přisypeme do mísy mouku, sůl a promíchcháme.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;10-12 hodin,necháme těsto přikryté vykynout v pokojové teplotě&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vyklopíme na pomoučený vál a vytvarujeme bochník, který vložíme do máslem vymazané formy. Necháme kynout, dokud těsto nezačne nakukovat přes okraj – tak 1-2 cm nad (asi 2-3 hodiny).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Troubu na 250 °C (předem vyhřátou). Chleba do ní vložíme a zapaříme.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;po 10timunutách snížíme teplotu n a230 a pak o dalších 10 minutách můžete až na 200.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Celekem pečeme asi 45 minut, poté vyklopíme a necháme vychladnou.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Skladujeme v čisté suché utěrce.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h1 id=&#34;poznámky&#34;&gt;Poznámky&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Oproti odriginálu výrazně méně cukru.&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kváskové bagetky se lněným semínkem</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-10-kvaskove-bagety-se-lnenym-seminkem/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2022 19:32:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-10-kvaskove-bagety-se-lnenym-seminkem/</guid>
      <description>O receptu Bagetky připomínají jen tvarem&amp;hellip; Chutnaly spíše jako světlý dalamánek. Ale dobré byly:) Recept byl inspirován bezlepkovým kváskovým chlebem se záparou. Bohužel záznam receptu z kuchyně se ztratil, tak třeba časem na druhý pokus.
Suroviny verze 1  250 kvas 125g mouky Nutri Free Mix per Pane Integrale 6 g soli 3 g drcený kmín 95 g vody zápara (2PL lněné semínko zlaté, 1 pl slunečnicové semínko)  Postup  Připravíme předem rozkvas (lze urychlit v troubě se světlem) a předem dem spaříme semínka tj.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bezlepkový Kváskový chléb do formy</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-10-bezlepkovy-kvaskovy-chleb-do-formy/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2022 15:50:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-10-bezlepkovy-kvaskovy-chleb-do-formy/</guid>
      <description>Suroviny  600 g kvasu Doves Farm plain white a pohanková mouka hladká v poměru 1:1 275 g pohanková mouka hladká Šmajstrla 275 g bezlepkové směsi Jizerka zlatá cca 330 ml vody 24g soli 10g drceného kmínu 2 Pl spařeného hnědého lněného semínka 2 ČL Psyllia nabotnané v trošce vody (lze i bez něj)  Postup   Připravíme kvas (600g)
 cca 120g kvásku 150 g pohanková mouka hladká Šmajstrla 150 g Doves Farm Plain White 280-300 g vody    Připravíme záparu, tj.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bezlepkový kváskový chléb se záparou</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-10-bezlepkovy-kvaskovy-chleb-se-zaparou/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2022 15:50:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-10-bezlepkovy-kvaskovy-chleb-se-zaparou/</guid>
      <description>Suroviny  400g kvasu Doves Farm plain white a pohanková mouka hladká v poměru 1:1 200g mouky Nutrifree Mix per Pane Integrale 150ml vody 10g soli 30g rostlinného oleje 5g drceného kmínu 3 lžíce mletého zlatého lněného semínka 1 lžíce hnědého lněného semínka 2 lžíce slunečnicových semínek 100 - 150ml vařící vody  Postup  Den předem připravíme kvas (400g)   cca 40g kvásku 100g pohanková mouka hladká Šmajstrla 100g Doves Farm Plain White 200g (ml) vody  Připravíme záparu, tj.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bagety světlé s kynutím přes noc</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-10-bagety-svetle-s-kynutim-pres-noc/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2022 15:44:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-10-bagety-svetle-s-kynutim-pres-noc/</guid>
      <description>Suroviny  320g mouky Nutrifree Per Pane 250ml vody šptka cukrul 1ČL zarovnaná soli 14g čerstvého droždí 30ml oleje  Postup  nechta zejít kvásek v trošce vody, mouky a špetky cukru zpracujeme těsto uložíme do lednice ráno nechat asi 1h při pokojové teplotě Těsto rozdělíme na dva díly, už nepropracováváme a vytvarujeme bagety rozehřejeme troubu na 250st s litinovým tálem na pizzu bagetky necháme cca 30minut kynout (obklopené utěrkami) Přendáme do trouby Chrstneme na spodní plech vodu, pečeme asi 40 minut  Poznámky </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kváskové placky bezlepkové</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-07-kvaskove-placky-bezlepkove/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 12:16:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-07-kvaskove-placky-bezlepkove/</guid>
      <description>suroviny  100g kvásek 100g mouka pohanková a Doves Farm Plain White Flour 1:1 1PL lněné semínko spařené drcený kmín 4-5 sůl 1PL olej asi 50 ml vody (přidávat postupně)  postup  spaříme lněné semínko (ideálně předem, vychladne) všechny suroviny zpracovat do těsta. Vodu přidávám dle toho jak moc jsem zalila lněné semínko. nechám odležet cca 1h, nebo dolednice a druhý den dělám placky Placky dělám na sucho na železné pánvi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hamburgrové housky I</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-06-hamburgrove-housky/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jun 2022 14:00:41 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-06-hamburgrove-housky/</guid>
      <description>Suroviny  280 g mouky Schar Mix B 90g tanzhongu lžíce sladidla 180ml mléka malá lžíčka soli 1/3 kostky čerstvého droždí 1 vajíčko 1 žloutek 20g rozpuštěného másla  Postup  s předstihem (ideálne den předem připravíme tanzhong) vzejít kvásek v trošce vlažného mléka připravím ostatní duroviny do mísy a zpracujeme s kvásek do hladkého těsta necháme nakynout vytvarujemme bulky, ještě 15 minut dokynout potřeme vajíčkem a posypeme semínky Pečeme v předem vyhřáté troubě na cca 230 stupňu (na dno chrstnu horkou vodu)  Poznámky 100g tanzhongu: 35g hladké rýžové mouky a 90ml vody, zahřejte cca na 65 stupňů míchejte až se z toho stane hustší kaše, vlahé může do těsta</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pšenično žitný chléb </title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-06-psenicno-zitny-chleb/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 09:59:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-06-psenicno-zitny-chleb/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;suroviny&#34;&gt;Suroviny&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Rozkvas (min 12h předem)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;cca 20g kvásku&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;150g žitné mouky&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;150g vody&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Těsto&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;300 g žitného kvásku&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;300 g mouky (pšeničná hladká nebo pšenično-žitná chlebová)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;150- 170 ml vody (dle mouky)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;12 g soli&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;cca 5g kmín&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;mouka na posypání&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ošatka (mám oválnou na cca 1kg)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;postup&#34;&gt;Postup&lt;/h1&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Smícháme 300 g mouky,  sůl, kmín, 300 g kváskua vodu. Hněteme v robotu (nebo ručně) 10-15 minut&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Těsto přikryjte utěrkou nebo igelitem a odpočinout asi 30minut. Pak překládáme a vytvarujeme do tvaru válce a dáme do ošatky dobře vysypané moukou. Ošatlu přikryjeme nebo vložíme do mikrotenove tašky a necháme kynout. Kyne různě 3 -5 hodin.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Před koncem kynutí minimálně 1/2 hodiny předem rozenřejem troubu včetně plechu na 250 stupnu. Na dno trouby vložíme druhý starý plech.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Až těsto zdvojnásobí objem vyklopíme na sázecí lopatu a přesuneme na vyhřátý plech do trouby. (zatím používám tuhé papírové desky:) Na dno trouby vlijeme trochu horké vody a obratem zavřeme. (rukavici!)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;pečeme cca 15 minut na 250 st pak ztlumíme na cca 210 a dopékáme celkem 3-45 minut. Hotový chléb zní na poklepání dutě.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h1 id=&#34;poznámky&#34;&gt;Poznámky&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Dobré je kynutí kynutí těsta v lednici přes noc. Ráno stačí ošatku vyndat a počkat, až se těsto prohřeje na pokojovou teplotu a až dokyne (zdvojnásobní objem).
Rozkavas připravuji přes noc (nebo ráno pro kynutí přes noc v lednici). Smícháme suroviny a zkaryté necháme rozkvasit trvá cca 12h dle teploty.
Druhý den odebereme cca 20g do sklenice a opět rozkvasíme 100g mouky a 10g vody pak uschovám. Osvědčilo se mi uchovávat větší množství kvásku.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kváskové placky pšenično žitné</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-05-kvaskove-placky-psenicno-zitne/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2022 09:59:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-05-kvaskove-placky-psenicno-zitne/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;suroviny&#34;&gt;Suroviny&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;žitný kvásek&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;pšeničná mouka chlebová (lze i jinou)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;olej&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;voda&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;sůl&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;postup&#34;&gt;Postup&lt;/h1&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;vše promíchíme a necháme cca hodinu stát, lze dýt i do lednice  na později&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;tvarujeme placky a pečeme na rozehřáte olejem vymazané litinové pánvi&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h1 id=&#34;poznámky&#34;&gt;Poznámky&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;doplnit množství surovin&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
