<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>přílohy on Kitchen</title>
    <link>https://rkanet.github.io/cookbook/kategorie/p%C5%99%C3%ADlohy/</link>
    <description>Recent content in přílohy on Kitchen</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 31 Jul 2024 15:15:34 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://rkanet.github.io/cookbook/kategorie/p%C5%99%C3%ADlohy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Zapečená cuketa</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-07-zapecena-cuketa/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 15:15:34 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-07-zapecena-cuketa/</guid>
      <description>Suroviny  cuketa rajčata velká sýr (ideal blaťácké zlato, lze i eidam nebo balkán&amp;hellip;.) pepř česnek jako obměna k základu libovolné bylinky dle chuti  Postup  Cuketu nakrájíme na kolečka necháme vypotit a otřeme. Kolečka narovnáme na plech, na každé kolečko trochu prolisovaného čeneku a pepř. Případně obměna bylinky (tymián, dobromysl&amp;hellip;) Necháme krátce s horkovzduchem vysušit v troubě (asi 5 minut/200 ?) Navrch každého kolečka dáme kolečko rajčete, případně opět bylinky a posypeme strouhaným sýrem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuketový nákyp</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-07-cuketovy-nakyp/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 19:12:41 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-07-cuketovy-nakyp/</guid>
      <description>Suroviny (Ikea pekáček malý 32x22cm)  420g na hrubo nastrouhaných brambor 450g nastrouhané cukety (váženo bez vymačkání vody) 6g soli česnek prolisovaný dle chuti 100g jogurt hollandia 50g pohankové mouky 25g kukuřičné strouhanky + trocha navymazání formy 40g lučina výrazné koření tentokrát Lidl Kari Korma volitelně sýr na vrch  Postup  Pekáček vymažeme olejem a vysyoeme strouhankou. vše smícháme a výslednou hmotu rozetřeme do pekáče (vrstva nízká, max 2 cm je ideal).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Šakšuka (Shakshuka)</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-07-saksuka/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 20:13:59 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-07-saksuka/</guid>
      <description>Suroviny (4 porce)  2 zelené papriky 2 větší cibule 4 strouzky česneku 8 středních rajčat 4 vejce koření - pepř, římský kmín sůl hladkolistá petržel 1 červená cibule balkánský sýr  Postup  Na pánvi na oleji opéct cibuli a papriku (nakrájené na silnější plátky). Přidat nasekaný česnek a na kostky nakrájená rajčata (lze i z konzervy). Směs dochutit kořením (u nás byl římský kmín, černý pepř, chilli papričkyjsme vynechali) a podle chuti osolit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zapečený květák</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-06-zapeceny-kvetak/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 20:26:47 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-06-zapeceny-kvetak/</guid>
      <description>Suroviny  1 květák sýr dle chuti sůl koření na zapečení na servírovaní byla nasekaná petrželka s africkou bazalkou  Postup  Květák rozpůlím a pak nakrájím celé půlky na cca 1,5 cm tlusté plátky. Trochu se rozpadnou, ale neva. Vyrovnat &amp;ldquo;květákové placky&amp;rdquo; na plech s pečícím papírem. Posolit, okořenit. Pečeme přykryté pečícím papírem asi 10minut Když už je květák skoro měkký posypat strouhaným sýrem a v troubě pod grilem pár minut dopéct.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hamburgrové housky II</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-04-hamburgrove-housky-brambor/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 22:07:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-04-hamburgrove-housky-brambor/</guid>
      <description>Suroviny 5 ks  150g bezlepkové mouky Schar mix B 100g polohrubé rýžové mouky 1 uvařený brambor ve slupce nastrouhaný na jemno 2 lžíce javorového sirupu (nahrazeno mnohem menším množstvím cukru) 1 ČL soli 1/2 kypřící prášku do pečiva (bezlepkového) 1/2 balíčku sušeného droždí 1 vejce 30g oleje sezam na posypání 150ml vody  Postup  Smíchat všechny sypké suroviny. Přidat strouhanou bramboru, vajíčko a cca polovinu vody. Hnětu a postupně do mouky přilévám vodu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Falafel v troubě</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-04-falafel/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 17:41:42 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-04-falafel/</guid>
      <description>Suroviny  300g suché cizrny 80 g nasekané cibule 30 g nasekané petržele (velký svazek) ? g nasekaný koriandr (dala jsem 1 PL více nebylo doma) 4 stroužky česneku 1,5 ČL římského kmínu 2 rovné! ČL soli (10g) 1/2 ČL sušeného koriandru špetka velká černého pepře 3PL mouka (1PL cizrnová + 2Doves Farm) 1/2 ČL sody olej na potření pečícího papíru  Postup  Namočit cizrnu do druhého dne, nepoužívat konzervovanou (vařenou).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Karlovarksý knedlík</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-03-karlovarsky-knedlik-bez-lepku/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 19:53:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-03-karlovarsky-knedlik-bez-lepku/</guid>
      <description>Suroviny  sůl cca 3/4 čajové lžičky pepř mletý petrželka nasekaná 3 ks vejce muškátový květ (dala jsem ořišek, pár strouhnutí) 200 ml mléko 100 g polohrubá rýžová mouka 60 g másla 250 g houska (dávám Schar bílý chlebík)  Vařím v potravinářské folii ve vodě cca 20minut.
Postup  Nakrájet chlebik, ohřát na pánvi, lehce zasušit&amp;hellip;v tom rozpustit máslo&amp;hellip;ještě malinko smahnout&amp;hellip;ochladit na talířy. Mezitím rýžová mouka do mléka Až vychladne chleba, tak nalít mléko s moukou kořením a žloudky na chleba, promíchat a nechat stát.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rýžové placky s kváskem</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-01-r%C3%BD%C5%BEov%C3%A9-placky-s-kvaskem/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 20:33:44 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-01-r%C3%BD%C5%BEov%C3%A9-placky-s-kvaskem/</guid>
      <description>Suroviny  500 g vařené rýže 120g kořenové zeleniny (40g mrkev, 80g petržel na jemno nastrouhané) 200g kvásek bez lepku (pohankova mouka/Doves plain white 1:1) 115 g eidam na jemno strouhaný 1 menší cibule strouhaná 6 stroužků česneku cca 1 rovná ČL soli 20g škrob 1-2PL pohankové mouky celorznné asi 60g instantní fazolové mouky 2 PL lněných semínek (spařených) bylinky, koření zrovna volba padla na Sonnentot &amp;ldquo;Steak that&amp;rdquo; (Rajčata kousky, Rozmarýn, Tymián, Česnek, Cibule Pepř černý) a pak co doma zbylo: asi 6 oliv na kolečka 1 rajče na malé kostičky  Postup  uptlat těsto, vytvarujeme placičky pečeme na lehce olejem pomazaném pečísím papíře 200 st hrokovzduch na záčetek a pak dopéct horo-dolo čas si nepamatuju, tak asi 20minut  Poznámky Těsto bylo soudržné, ale dost lepkavé na omak, placky se ale nerozjížděly a krásně držely tvar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kváskové bagetky se lněným semínkem</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-10-kvaskove-bagety-se-lnenym-seminkem/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Oct 2022 19:32:48 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-10-kvaskove-bagety-se-lnenym-seminkem/</guid>
      <description>O receptu Bagetky připomínají jen tvarem&amp;hellip; Chutnaly spíše jako světlý dalamánek. Ale dobré byly:) Recept byl inspirován bezlepkovým kváskovým chlebem se záparou. Bohužel záznam receptu z kuchyně se ztratil, tak třeba časem na druhý pokus.
Suroviny verze 1  250 kvas 125g mouky Nutri Free Mix per Pane Integrale 6g soli 3 g drcený kmín 90g vody zápara (2PL lněné semínko zlaté, 1 pl slunečnicové semínko)  Postup  připravíme předem rozkvas (lze urychlit v troubě se světlem) přidáme ostatní suroviny a smícháme těsto necháme vykynout (cca 2h v troubě se světlem) Předem vyhřejeme troubu na 250 stupňu s litinovou deskou (dávám pizza), na dno starý plech.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
