<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>rýže on Kitchen</title>
    <link>https://rkanet.github.io/cookbook/ingredience/r%C3%BD%C5%BEe/</link>
    <description>Recent content in rýže on Kitchen</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 24 Jan 2024 22:10:25 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://rkanet.github.io/cookbook/ingredience/r%C3%BD%C5%BEe/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Kari korma s rýží</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-01-kari-korma/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 22:10:25 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-01-kari-korma/</guid>
      <description>Suroviny Na omáčku:
 2 cibule 2 mrkve kus dýně 1 koř. petržel mini kousek celeru 1 cm zázvoru 4 stroužky česneku 1/2 lžičky kari pasty středně pálivé (vynechávám) koření kari korma z Lidlu olej na restování 2-3 lžíce smetany, nebo mléka zeleninový vývar dle chuti k dochucení sůl, umeocet, jablečný ocet  Restovaná zelenina:
 trochu oleje na pánev zelenina mrkve, koř. petržel a brokolice/ kapustičky/ fazolky&amp;hellip;  Postup &amp;ldquo;Omáčka&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rýžové placky s kváskem</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-01-r%C3%BD%C5%BEov%C3%A9-placky-s-kvaskem/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 20:33:44 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-01-r%C3%BD%C5%BEov%C3%A9-placky-s-kvaskem/</guid>
      <description>Suroviny  500 g vařené rýže 120g kořenové zeleniny (40g mrkev, 80g petržel na jemno nastrouhané) 200g kvásek bez lepku (pohankova mouka/Doves plain white 1:1) 115 g eidam na jemno strouhaný 1 menší cibule strouhaná 6 stroužků česneku cca 1 rovná ČL soli 20g škrob 1-2PL pohankové mouky celorznné asi 60g instantní fazolové mouky 2 PL lněných semínek (spařených) bylinky, koření zrovna volba padla na Sonnentot &amp;ldquo;Steak that&amp;rdquo; (Rajčata kousky, Rozmarýn, Tymián, Česnek, Cibule Pepř černý) a pak co doma zbylo: asi 6 oliv na kolečka 1 rajče na malé kostičky  Postup  uptlat těsto, vytvarujeme placičky pečeme na lehce olejem pomazaném pečísím papíře 200 st hrokovzduch na záčetek a pak dopéct horo-dolo čas si nepamatuju, tak asi 20minut  Poznámky Těsto bylo soudržné, ale dost lepkavé na omak, placky se ale nerozjížděly a krásně držely tvar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gemista</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-07-gemista/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 20:25:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/23-07-gemista/</guid>
      <description>Suroviny na originál Zelenina k plnění
 3 onions 6 tomatoes 3 green bell peppers  Doplněk na plech:
 500 g baby potatoes 2 tablespoon(s) olive oil salt pepper  Náplň
 4 tablespoon(s) olive oil 350 g round grain rice 400 ml water 1 vegetable bouillon cube 2 clove(s) of garlic 1 tablespoon(s) tomato paste 1 zucchini 1 carrot 1 tablespoon(s) granulated sugar salt, generous amount pepper, generous amount 1 bunch parsley 1 bunch mint 1/3 bunch dill olive oil mint leaves  Na závěr na pekáč</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Onigiri</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-10-onigiri/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 15:17:33 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-10-onigiri/</guid>
      <description>O receptu Recept kombinací více receptů, a určitě nemá být ten pravý japonský, ale jen náš:). Onigiri se podobá sushi, ale liší se už při přípravě rýže. Zatímco sushi rýže se dochucuje rýžovým octem, solí a cukrem, rýže na onigiri se často vaří pouze ve vodě bez soli.
ingredience  sushi rýže  Náplně:
 tuňák s majonézou losos umeboshi trhané vepřové maso, výrazně ochucené I v Japonsku mají mnoho durhů náplní a pokudnetrváte na japonských tradičních surovinách, tak se možnosti ještě rozšíří.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
