<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>zelenina on Kitchen</title>
    <link>https://rkanet.github.io/kitchen/tags/zelenina/</link>
    <description>Recent content in zelenina on Kitchen</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 24 Jan 2024 22:10:25 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://rkanet.github.io/kitchen/tags/zelenina/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Kari korma s rýží</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-01-kari-korma/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 22:10:25 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-01-kari-korma/</guid>
      <description>Suroviny Na omáčku:
 2 cibule 2 mrkve kus dýně 1 koř. petržel mini kousek celeru 1 cm zázvoru 4 stroužky česneku 1/2 lžičky kari pasty středně pálivé (vynechávám) koření kari korma z Lidlu olej na restování 2-3 lžíce smetany, nebo mléka zeleninový vývar dle chuti k dochucení sůl, umeocet, jablečný ocet  Restovaná zelenina:
 trochu oleje na pánev zelenina mrkve, koř. petržel a brokolice/ kapustičky/ fazolky&amp;hellip;  Postup &amp;ldquo;Omáčka&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rýžové placky s kváskem</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/24-01-r%C3%BD%C5%BEov%C3%A9-placky-s-kvaskem/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 20:33:44 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/24-01-r%C3%BD%C5%BEov%C3%A9-placky-s-kvaskem/</guid>
      <description>Suroviny  500 g vařené rýže 120g kořenové zeleniny (40g mrkev, 80g petržel na jemno nastrouhané) 200g kvásek bez lepku (pohankova mouka/Doves plain white 1:1) 115 g eidam na jemno strouhaný 1 menší cibule strouhaná 6 stroužků česneku cca 1 rovná ČL soli 20g škrob 1-2PL pohankové mouky celorznné asi 60g instantní fazolové mouky 2 PL lněných semínek (spařených) bylinky, koření zrovna volba padla na Sonnentot &amp;ldquo;Steak that&amp;rdquo; (Rajčata kousky, Rozmarýn, Tymián, Česnek, Cibule Pepř černý) a pak co doma zbylo: asi 6 oliv na kolečka 1 rajče na malé kostičky  Postup  uptlat těsto, vytvarujeme placičky pečeme na lehce olejem pomazaném pečísím papíře 200 st hrokovzduch na záčetek a pak dopéct horo-dolo čas si nepamatuju, tak asi 20minut  Poznámky Těsto bylo soudržné, ale dost lepkavé na omak, placky se ale nerozjížděly a krásně držely tvar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Luštěninová omáčka k rýži</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/24-01-lusteninova-omacka/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 20:21:19 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/24-01-lusteninova-omacka/</guid>
      <description>Suroviny  1 velká cibule červená čočka půlená přiměřenš 100g suchých bílých malých fazolí (předem namočit) 5 stroužků česneku mrkev 2ks krájená na kolečka trocha kořenové zeleniny na jemno strouhané (petržel, celer) 1 rajčata v konzervě 1 rajčatový protlak zrovna jsem měla rajče, tak tam přišlo též na kostičky sůl koření Italské Sonnentor hodně, ale ideálně čerstvé bylinky, když jsou  Postup  dáme vařit fazole (připrvit ideálně předem) orestujeme cibulku, přidáme česnek pak propláchnutou červenou čočku, nastrouhanou zeleninu a bylinky,nakonec malinko podlejeme vodou krátce podusíme a přidáme rajčata z konzervy, nakonec mrkev a podusíme do měkka podáváme s rýží  Poznámky </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Budha bowl</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/24-01-budha-bowl/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 18:25:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/24-01-budha-bowl/</guid>
      <description>Suroviny skoro všechno&amp;hellip; dle možností a sezony
 saláty (salát, špenát, polníček, rukola&amp;hellip;) zelenina (mrkev, kedlubna, okurka, cuketa, řepa, ředkvičky, ředkve, paprika, rajče, avokádo, zelí, čínské zelí&amp;hellip;) tepelně upravená zelenina v páře, v troubě nebo krátce reztovaná (květák, brokolice, mrkev, kapustičky, řepa, petržel, mrkev, dýně, batát, cibule, kapustičky&amp;hellip;) obiloviny (quinoa, kuskus, bulgur, pohanka, nudle, jáhly, rýže) bílkoviny (tofu, tempeh, cizrna, čočka, fazole, hummus – z cizrny, z hrachu, z mungo, pečená cizrna, karbanátky, falafel) na posypání (semínka, oříšky&amp;hellip;) zálivka (ochucený jogurt, kysaná smetana) něco kyselého/kvašeného (pickles, kimchi, okurky, houby, olivy)  I.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kari červená čočka</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/24-01-kari-cervena-cocka/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 10:25:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/24-01-kari-cervena-cocka/</guid>
      <description>Suroviny  250 g červené čočky (suché) cibule (červená) 5 stroužků česneku, na plátky nebo propasírovaný skoro rovná ČL červené kari pasty 1 vrchovatá čajová lžička kurkumy 2 cm kořene zázvoru, nastrouhaný 1 ČL rovná římský kmín celý 1 kytička badyánu 2 střední mrkve olej na smažení (používám rýžový) 1 vrchovatá lžíce protlaku 300 ml kokosové smetany (nahrazuji v nouzi mlekem) 2 lžíce rybí omáčky, dle chuti 200 g zelených fazolových lusků nebo brokolice (květáku, cukety, &amp;hellip;)  Postup  Dáme vařit rýži Na pánvi orestujeme cibuli doměkka,přidáme česnek, kurkumu a red curry pastu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pečená zelenina</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-12-pecena-zelenina/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 21:50:39 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-12-pecena-zelenina/</guid>
      <description>Suroviny  cibule česnek kořenová zelenina (mrkev, celer, petržel) lze přidat i brambory, batáty, dýni&amp;hellip; dle preferencí bylinky na ochucení (tymian je fajn) olej  Postup  pekáč vyložíme pečícím by esteticky nakrajíme zeleninu navrstvíme na papír, přídáme bylinky zakapeme olejem a pečeme do zezlátnutí  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gemista</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-07-gemista/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 20:25:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/23-07-gemista/</guid>
      <description>Suroviny na originál Zelenina k plnění
 3 onions 6 tomatoes 3 green bell peppers  Doplněk na plech:
 500 g baby potatoes 2 tablespoon(s) olive oil salt pepper  Náplň
 4 tablespoon(s) olive oil 350 g round grain rice 400 ml water 1 vegetable bouillon cube 2 clove(s) of garlic 1 tablespoon(s) tomato paste 1 zucchini 1 carrot 1 tablespoon(s) granulated sugar salt, generous amount pepper, generous amount 1 bunch parsley 1 bunch mint 1/3 bunch dill olive oil mint leaves  Na závěr na pekáč</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aspik s masem a zeleninou</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-07-aspik-s-krutim-masem-zeleninou/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 12:06:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-07-aspik-s-krutim-masem-zeleninou/</guid>
      <description>Suroviny na chlebovou smaltovou formu  2 ks želatina dr.Oetker jemně mletá (stejnou používám na jahodový dort) cca 300g uvřeného masa (krůtí stehenní nebo vepřové) 1 l vývaru (z masa a doplnit vodou, dochutit lákem z okurek) pepř a sůl malá sklenice krájené sterilované papriky malá sklenice nakládaných cibulek cca půl sklenice okurek volitelně 3ks na čtvrtky nakrajená vařená vejce (dobré)  Postup  připravíme vařené maso (krůtí nebo vepřové), vývar s novým kořením a bobkovým listem (lze i den předem) vývar přecedíme, maso nakrájíme želatinu dle návodu: necháme nabobtnat ve studeném vývaru a pak zahřejeme do rozpuštění (max 60st.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Miso polévka</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-06-miso-polevka/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 09:59:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-06-miso-polevka/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;suroviny&#34;&gt;Suroviny&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;vývar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;rýžové nudle&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;miso (tmavé, Miso genmai - hnědá rýže a soja, výrobce Muso,)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;vejce&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;zelenina dle chuti nakrájená na nudličky (u nás trocha mrkve, celer, petržel, porek)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;uzené tofu na nudličky, zbytky masa z vývaru&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;postup&#34;&gt;Postup&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;připravíme vývar (ideálně den předem)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;uvaříme vajíčka na tvrdo&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;v troše teplé vody rospustíme miso (cca 1PL kopcem na 200ml)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;orestujeme zeleninu, zalijeme vývarem a případně naředíme vodou&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;nakonec vmícháme trochu předem rozpuštěného miso, již nevaříme&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;servírujeme a na tom záleží, takže krásně!&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;na talíř hromádka nudlí, rozpůlená vajíčka, trocha masa/tofu, někdy i pažitku nebo tenoučká kolečka pórku na přizdobení&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;zalijeme vývarem se zeleninou&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;poznámky&#34;&gt;Poznámky&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Protože různí členové mají mají odlišný názor na množství misa, dáváme do základu polévky trochu a na talíř si každý dodá ještě sám. 
Občas vaříme i rychlou verzi s méně zeleniny a vaječnou omeletou. Počítám jedno vejce na osobu lze přidat i trochu strouhaného sýra. Omeletu srolujeme a nakrájíme na nudličky.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thajské červené kari</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-06-thajske-kari-cervene/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 09:59:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-06-thajske-kari-cervene/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;suroviny&#34;&gt;Suroviny&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;cca 3 osoby:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;kuřecí maso cca 300g na nudličky den předem naložit do rybí omáčky, rýžového octa, soli a oleje&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;1 červená paprika nakrájená na krátké nudličky&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;1 cibule na půlky a na tenké měsíčky a rozdrobit na proužky&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;3 střední žampiony na kousky - tenké plátky&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;3/4 cukety malé na kolečka a ty na výseče jako dort&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;1 menší mrkev na tenoučká! kolečka ( větší průmer na půlkolečka)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;zázvor kousek povařit
(lze přidat fazol lusky, brokolici, hrášek luskový - nevyzkoušeno)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;karipasta červenná 1 rovná PL&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;1 PL limetka vymačkaná&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;5 PL kokos mléko&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;asi 300 - 400 ml vývar kučecí (přip. zeleninový) s 1-2 ČL škrobu rozmíchat&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;1 menší ČL cukru&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;sůl&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;2 ČL škrobu&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;čerstvý koriandr&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;thajská bazalka (ušla i africká ze zahrady)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;postup&#34;&gt;Postup&lt;/h1&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;vše nakrajíme a připravíme&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;dáme vařit rýži&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;orestovat krátce cibulku, pak přidat papriku a mrkev, žampiony a dorestovat - vysypat z pánve stranou&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;v troše vývaru rozmíchat škrob&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;na pánvi orestovat maso, jen zatáhnout, přidat karipastu rozmatlat, pak postupně cukr, vývar mléko&amp;hellip; vše podusit 3 minuty&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;přidat orestovanou zeleninu včetně neorestované cukety, škrob&amp;hellip; dochutit limetkou, rybí pomáčkou, solí&amp;hellip; vše podusit 3 minuty&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;na závěr přidat nasekanou thajskou bazalku spolu s koriandrem&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h1 id=&#34;poznámky&#34;&gt;Poznámky&lt;/h1&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pizza kvásková bez lepku</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-06-kvaskova-pizza-bez-lepku/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jun 2022 10:59:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-06-kvaskova-pizza-bez-lepku/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;suroviny-a-postup-na-3-pizzy&#34;&gt;Suroviny a postup na 3 pizzy&lt;/h1&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;první rozkvas&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;vrchovatá čajová lžička kvásku cca 20g
(Odebírám z kvásku, který odpočívá v lednici. Je z mouky Doves Farm/pohanková hladká Šmajstrla 1:1)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;80g vody&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;40g mouky pohankové hladké&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;40g Doves farm plain white&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;necháme cca 14h kvasit při pokojové teplotě, překryté folií&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;pro druhý rozkvas přidáme&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;350g mouky Schaer mix B&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;půl lžičky soli&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;tři PL lžíce olivového oleje&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;320 g vody&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;vše smícháme a těsto, překryté folií uložíme minimálně na 12 hodin do lednice, dávám přes noc&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;předem si připravíme rychlé sugo&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1 x protlak&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 x menší česnek&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;bazalka, dobromysl&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;lžíce oleje&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;suroviny navrch (2 pizzy)&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2 x mozzarella&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;šunka cca 200g&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;černé olivy&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;rajčata&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;dobromysl, bazalka&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;pečeme pizzu&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Těsto z lednice vyndáme cca. 3 hodiny před pečením. Vypracujeme  bochánky, je-li těsto řídké ještě přidáme trochu mouky, a necháme cca 2h kynout.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Včas zahřejeme troubu na 250 st. Dávám plech a na něj pizza litinovou podložku.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vytvarujeme pizzu na dost pomoučněné desce (na té už to pak rovnou sázím do trouby)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Potřeme sugem a dozdobíme dle chuti.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Před sesunutím pizzy do trouby je potřeba jí uvolnit z podložky, roznýbat. Případně víc podsypat, pak teprvé sázíme do trouby.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Při 250st pečeme cca 10 minut.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;poznámky&#34;&gt;Poznámky&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;vody pro druhé kvašení dávám trochu míň&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;pokud se přihřeje světlem v troubě lze zkrátit kynutí po vyndání z lednice&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;pokud dělám z celé dávky, připravím pouze 2 pizzy (280g každá) a ze zbytku umotám pizza šneky&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;i u této pizzy je fajn naplnit okraj sýrem, tj. přehrnout okraj s trochou strouhaného sýra uvnitř&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;inspirováno: LaTeta &lt;a href=&#34;https://lateta.cz/2019/07/15/kvaskova-pizza/&#34;&gt;https://lateta.cz/2019/07/15/kvaskova-pizza/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BunBoNamBo</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-05-bunbonambo/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2022 09:59:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-05-bunbonambo/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;suroviny&#34;&gt;Suroviny&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;omáčka:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;350 ml vroucí vody&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2,5 lžíce trtinového cukru&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2,5 lžíce rybí omácky&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 lžíce rýžového octa&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 lžíce octa&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 strední cesnek&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;chili podle chuti (u nás špetka sušeného)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;zelenina &amp;amp; ostatní:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;na jemno proužky okurka salátová  (na kolecka, tech víc na sebe a pak úplne jemné proužky z toho nakrájet)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;na jemno mrkev&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;na jemno salát ideálne ledový lze i ty malé svitky&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;na jemno cervená cibulka&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;nasekané slané arašidy&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;nasekaný koriandr&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;nasekaná perila&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;opražená cibulka&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;maso hovězí, vepřové nebo krůtí stehenní&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;rýžové nudle&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;postup&#34;&gt;Postup&lt;/h1&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;připravíme maso, předem dělám trhané&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;připravíme zálivku&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;cesnek krátce osmahneme na trošce tuku (nadrcený),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;zalijeme vodou a krátce povaříme s ostatníma surovinama.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;přecedíme pres sitko, aby tam, nenyly kousky cesneku.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;uvaříme rýžové nudle dle návodu&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;servírujeme&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h1 id=&#34;poznámky&#34;&gt;Poznámky&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Perilu mám vzácně v létě kdy ji pěstuji, jinak vynechávám. restovanou cibulku také někdy z lenosti vynechávám. Jako náhrada minutkového masa používám dlouho pomalu vařené veprove nebo krůtí stehenní, co se nakonec rozpadne na vlákna.  Výrazně ochucené, pridávám do nej pepř a rybí omácku.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
