<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>polévky on Kitchen</title>
    <link>https://rkanet.github.io/kitchen/tags/pol%C3%A9vky/</link>
    <description>Recent content in polévky on Kitchen</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 07 Mar 2024 18:50:58 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://rkanet.github.io/kitchen/tags/pol%C3%A9vky/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Marmorová bábovka</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/24-03-mramorova-babovka/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 18:50:58 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/24-03-mramorova-babovka/</guid>
      <description>Suroviny  3 vejce 200 ml smetany ke šlehání 180 g sladidla balíček kypřícího prášku (12g) 240 g mouky Nutrifree Dolci vanilkový cukr 1PL kakaa trocha mléka (na rozmíchání kakaa)  Postup  Formu vymažeme tukem a polohrubou rýžovou moukou Smíchat smetanu, vajíčka a cukr. (Ideálně trochu prošlehat mixerem) Přidat mouku s kypřícím práškem a dobře promíchat. Asi 1/3 těsta stranou do misky, vmíchat kakao. Přidat trochu mléka, aby mělo těsto obdovnou kozistenci jako světlé) Do formy nalít polovinu těsta světlého, na něj tmavé a pak zbytek světlého.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Miso polévka</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-06-miso-polevka/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 09:59:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-06-miso-polevka/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;suroviny&#34;&gt;Suroviny&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;vývar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;rýžové nudle&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;miso (tmavé, Miso genmai - hnědá rýže a soja, výrobce Muso,)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;vejce&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;zelenina dle chuti nakrájená na nudličky (u nás trocha mrkve, celer, petržel, porek)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;uzené tofu na nudličky, zbytky masa z vývaru&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;postup&#34;&gt;Postup&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;připravíme vývar (ideálně den předem)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;uvaříme vajíčka na tvrdo&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;v troše teplé vody rospustíme miso (cca 1PL kopcem na 200ml)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;orestujeme zeleninu, zalijeme vývarem a případně naředíme vodou&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;nakonec vmícháme trochu předem rozpuštěného miso, již nevaříme&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;servírujeme a na tom záleží, takže krásně!&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;na talíř hromádka nudlí, rozpůlená vajíčka, trocha masa/tofu, někdy i pažitku nebo tenoučká kolečka pórku na přizdobení&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;zalijeme vývarem se zeleninou&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;poznámky&#34;&gt;Poznámky&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Protože různí členové mají mají odlišný názor na množství misa, dáváme do základu polévky trochu a na talíř si každý dodá ještě sám. 
Občas vaříme i rychlou verzi s méně zeleniny a vaječnou omeletou. Počítám jedno vejce na osobu lze přidat i trochu strouhaného sýra. Omeletu srolujeme a nakrájíme na nudličky.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
