<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>maso on Kitchen</title>
    <link>https://rkanet.github.io/cookbook/tags/maso/</link>
    <description>Recent content in maso on Kitchen</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Jun 2024 18:02:43 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://rkanet.github.io/cookbook/tags/maso/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Segedínský guláš</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-06-segedinsky-gulas/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 18:02:43 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-06-segedinsky-gulas/</guid>
      <description>Suroviny asi 4 porce  900 g vepřové plece na kostky 100 g slaniny na drobno olej na osmažení 2 cibule 2 strouzky česneku 1 lžička drceného kmínu 2 rovné PL sladké papriky 1 lžička soli 4 kuličky nového koření, 1 větší bobkový list 1 balíček kysaného zelí (vymačkat předem vodu) trochu smetany, cca 100ml (měla jsem zrovna 15% do omáček) 1 vrchovatá PL mouky (Doves farm plain white) vývar asi 1,5 litru kysaná smetana na servírovaní (není nutné)  Postup  Nakrájet slaninu na kostičky, cibuli na drobno a maso na kostky.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kuře na paprice v troubě</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-06-kure-na-paprice-v-troube/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 16:43:36 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-06-kure-na-paprice-v-troube/</guid>
      <description>Suroviny  nejraději kombinace kuřecí stehna horní a spodní červená paprika sladká mletá sůl bobkový list nové koření cibule smetana ke šlehání (lze i kysanou, pozmění chuť)  Postup  kuřecí posolíme, posypeme paprikou a dáme péct s hakousky nakrájenou cibulí až je upečené rozmixujeme šťávu s cibulí na omáčku a trochu zahustíme moukou a přiměřeně povaříme nakonec přidáme smetanu dle chuti podáváme s rýží  Poznámky Zkusit přidat k pečení čerstvé papriky třeba 4 ks a 1 rajče.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Masové kuličky v rajčatové omáčce</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-03-masove-koule-v-rajske-omacce/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 21:12:07 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-03-masove-koule-v-rajske-omacce/</guid>
      <description>Suroviny Na 12 malých
 cca 600 g mletého masa (směs vepřového a hovězího) 3 stroužky česneku 4 snítky nasekané hladkolisté petrželky 1 vejce 2 menší špetky sušeného romarýnu trochu zaprášit moukou doves, trochu kukuř. škrobu (oboe málo!) sůl 15g/kg masa tj cca 9g/600g  Omáčka
 1 konzerva rajčatového pyré (passata zhruba 400 ml, případně rajčata v konzervě) 1 rajčatový protlak (140g zn Lidl) 1 větší cibule 1 mrkev 1 malý kousek celeru tak (0,5x2x4cm) cca 1/2 PL na zahuštění (doves farm plain white) bobkov list 2 kuličky nového koření 2 cm dlouhá větvička tozmarýnu 1 ČL sůl  Postup  Maso ssmíchat s vajíčkem, česnekem, petrželkou, solí, pečlivě promíchejte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hovězí steak</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-02-hovezi-steak/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 15:42:51 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/24-02-hovezi-steak/</guid>
      <description>Suroviny  350g irish rib eye steak (30mm vysoký) olej na vysoké teploty, nebo přepuštěné máslo sůl  Postup  steak vyndat 2h předem, nechat ohřát na pokojovou teplotu rozehřát troubu na 180 posolit, potřít rýžovým olejem rozehřát suchou pánev na 9tku, když se z ní začne čadit, dát na ní steak a stáhnout teplotu na 6.5, po 3 až 4 minutách otočit po dalších 3 - 4 minutách dát pánev do vyhřáté trouby po 10 minutách vyndat, nechat na pánvi, přikrýt alobalem a nechat 5 minut odpočívat  Poznámky Dobu v troubě zkusit o pár minut zkrátit, takto byl well done.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Onigiri</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-10-onigiri/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 15:17:33 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-10-onigiri/</guid>
      <description>O receptu Recept kombinací více receptů, a určitě nemá být ten pravý japonský, ale jen náš:). Onigiri se podobá sushi, ale liší se už při přípravě rýže. Zatímco sushi rýže se dochucuje rýžovým octem, solí a cukrem, rýže na onigiri se často vaří pouze ve vodě bez soli.
ingredience  sushi rýže  Náplně:
 tuňák s majonézou losos umeboshi trhané vepřové maso, výrazně ochucené I v Japonsku mají mnoho durhů náplní a pokudnetrváte na japonských tradičních surovinách, tak se možnosti ještě rozšíří.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aspik s masem a zeleninou</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-07-aspik-s-krutim-masem-zeleninou/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 12:06:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-07-aspik-s-krutim-masem-zeleninou/</guid>
      <description>Suroviny na chlebovou smaltovou formu  2 ks želatina dr.Oetker jemně mletá (stejnou používám na jahodový dort) cca 300g uvřeného masa (krůtí stehenní nebo vepřové) 1 l vývaru (z masa a doplnit vodou, dochutit lákem z okurek) pepř a sůl malá sklenice krájené sterilované papriky malá sklenice nakládaných cibulek cca půl sklenice okurek volitelně 3ks na čtvrtky nakrajená vařená vejce (dobré)  Postup  připravíme vařené maso (krůtí nebo vepřové), vývar s novým kořením a bobkovým listem (lze i den předem) vývar přecedíme, maso nakrájíme želatinu dle návodu: necháme nabobtnat ve studeném vývaru a pak zahřejeme do rozpuštění (max 60st.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thajské červené kari</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-06-thajske-kari-cervene/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 09:59:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-06-thajske-kari-cervene/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;suroviny&#34;&gt;Suroviny&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;cca 3 osoby:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;kuřecí maso cca 300g na nudličky den předem naložit do rybí omáčky, rýžového octa, soli a oleje&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;1 červená paprika nakrájená na krátké nudličky&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;1 cibule na půlky a na tenké měsíčky a rozdrobit na proužky&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;3 střední žampiony na kousky - tenké plátky&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;3/4 cukety malé na kolečka a ty na výseče jako dort&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;1 menší mrkev na tenoučká! kolečka ( větší průmer na půlkolečka)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;zázvor kousek povařit
(lze přidat fazol lusky, brokolici, hrášek luskový - nevyzkoušeno)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;karipasta červenná 1 rovná PL&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;1 PL limetka vymačkaná&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;5 PL kokos mléko&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;asi 300 - 400 ml vývar kučecí (přip. zeleninový) s 1-2 ČL škrobu rozmíchat&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;1 menší ČL cukru&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;sůl&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;2 ČL škrobu&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;čerstvý koriandr&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;thajská bazalka (ušla i africká ze zahrady)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;postup&#34;&gt;Postup&lt;/h1&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;vše nakrajíme a připravíme&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;dáme vařit rýži&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;orestovat krátce cibulku, pak přidat papriku a mrkev, žampiony a dorestovat - vysypat z pánve stranou&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;v troše vývaru rozmíchat škrob&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;na pánvi orestovat maso, jen zatáhnout, přidat karipastu rozmatlat, pak postupně cukr, vývar mléko&amp;hellip; vše podusit 3 minuty&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;přidat orestovanou zeleninu včetně neorestované cukety, škrob&amp;hellip; dochutit limetkou, rybí pomáčkou, solí&amp;hellip; vše podusit 3 minuty&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;na závěr přidat nasekanou thajskou bazalku spolu s koriandrem&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h1 id=&#34;poznámky&#34;&gt;Poznámky&lt;/h1&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BunBoNamBo</title>
      <link>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-05-bunbonambo/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2022 09:59:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/cookbook/recepty/22-05-bunbonambo/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;suroviny&#34;&gt;Suroviny&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;omáčka:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;350 ml vroucí vody&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2,5 lžíce trtinového cukru&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2,5 lžíce rybí omácky&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 lžíce rýžového octa&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 lžíce octa&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 strední cesnek&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;chili podle chuti (u nás špetka sušeného)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;zelenina &amp;amp; ostatní:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;na jemno proužky okurka salátová  (na kolecka, tech víc na sebe a pak úplne jemné proužky z toho nakrájet)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;na jemno mrkev&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;na jemno salát ideálne ledový lze i ty malé svitky&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;na jemno cervená cibulka&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;nasekané slané arašidy&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;nasekaný koriandr&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;nasekaná perila&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;opražená cibulka&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;maso hovězí, vepřové nebo krůtí stehenní&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;rýžové nudle&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;postup&#34;&gt;Postup&lt;/h1&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;připravím maso, předem dělám trhané&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;připravíme zálivku&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;česnek krátce osmahnu na trošce tuku (nadrcený),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;zaliju vodou a krátce povařím s ostatníma surovinama.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;přecedíme pres sítko, aby tam, nebyly kousky česneku.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;uvařím rýžové nudle dle návodu&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;servírování&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h1 id=&#34;poznámky&#34;&gt;Poznámky&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Perilu mám vzácně v létě kdy ji pěstuji, jinak vynechávám. Restovanou cibulku také někdy z lenosti vynechávám. Jako náhrada minutkového masa používám dlouho pomalu vařené vepřové nebo krůtí stehenní, co se nakonec rozpadne na vlákna.  Výrazně ochucené, pridávám do něj pepř a rybí omáčku.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
