<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>mandle on Kitchen</title>
    <link>https://rkanet.github.io/kitchen/ingredience/mandle/</link>
    <description>Recent content in mandle on Kitchen</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 22 Oct 2022 17:43:05 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://rkanet.github.io/kitchen/ingredience/mandle/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mandlový dort bez mouky</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-10-orechovy-dort-bez-mouky/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 17:43:05 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-10-orechovy-dort-bez-mouky/</guid>
      <description>Suroviny Korpus
 5 vajec (oddělit žloutky a bílky) 150 g moučkového cukru 300 g mletých ořechů nebo mandlí  Krém
 500ml mléka 2 vanilkové pudinky 1 tučný tvaroh ve vaničce cukr  Na ozdobu čokoláda, ořechy
Postup Bílky ušleháme do tuha, zapracujeme cukr. Pak opatrně vmícháme žloutky a mleté ořechy (dala jsem vlašské). Těsto nalijeme do dortové formy nebo na menší plech. Vložíme do předem vyhřáté trouby a pečeme na 180 st.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ořechové muffiny bez mouky</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-10-orechove-muffiny-bez-mouky/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Oct 2022 17:31:11 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-10-orechove-muffiny-bez-mouky/</guid>
      <description>Suroviny  5 vajec (oddělit žloutky a bílky) 150 g moučkového cukru 300 g mletých ořechů recept je stejný jako na ořechový dort  Na ozdobu:
 jablíčka, čokoláda, ořechy  Postup Bílky ušleháme do tuha, zapracujeme cukr. Pak opatrně vmícháme žloutky a mleté ořechy (dala jsem vlašské). Těsto nalijeme do muffinových mističek a ozdobíme jablíčky a kouky čokolády. Vložíme do předem vyhřáté trouby a pečeme na 180 st., asi 35-40 minut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trhanec bez lepku</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-07-trhanec/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 21:06:21 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-07-trhanec/</guid>
      <description>Suroviny  200g hl.mouky (100 Jizerka + 100 Doves farm) 250ml mléka (dala jsem méne, tak 200ml) špetka soli 4 vejce (ušlehat sníh) 40g cukru krupice nebo krystal 1 vanilkový cukr 1 panák rumu citr. kur, nebo štáva  Postup  Ušleháme pevný sníh, pak zašleháme sníh s cukrem v misce smíchat mouku, vanilk cukr, citr. kuru, mléko žloutky. opatrně přidáme sníh rozehřejeme pánev s tukem (máslo prepuštené je nejlepší) zberackou nalejeme, nepriklápíme&amp;hellip;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bezlepkový mazanec podle Cuketky</title>
      <link>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-06-bezlepkovy-mazanec-cuketka/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jun 2022 10:59:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://rkanet.github.io/kitchen/recepty/22-06-bezlepkovy-mazanec-cuketka/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;suroviny&#34;&gt;Suroviny&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;350g mouky:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;100 g mouky od Doves Farm (plain white flour)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 Pl pohanková&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;zbytek jizerka&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;150 ml mléka&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;85 g rozpuštěného vlažného másla&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;70 g cukru krupice&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;30 g rozinek (Nedávám rozinky a místo toho cca 1 PL rumu!)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;45 g plátkovaných mandlí (vše do děsta plus dávám něco navrch)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;20 g čerstvého droždí&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3 žloutky (do bezlepkového dávám jen jedno celé vejce)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 vanilkový cukr&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 lžička citronové kůry&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;vejce na potření&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;sůl (neměl množství uvedeno, dávám velkou špetku)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;postup&#34;&gt;Postup&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Bezlepkové jsem nehnětla tak dlouho, jen chvíli do hladka a pak přidala mandle&amp;hellip;vytvaruju bochánek trochu oprášený moukou&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Dala jsem 65 g mouky od Doves Farm (plain white flour) a zbytek Jizerky. Kvásek dělám zvlášť do hrníčku droždí rozdrobím do vlahého mléka a s lžičkou cukru.
Nedávám rozinky a místo toho cca 1 PL rumu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bezlepkové nechávám chvilku odpočinout a pak už vytvaruju na plech dám kolem alobal, aby se to nerozjelo a nechám kynout jen jednou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Druhý bezlepkový řidší těsto tak jsem přidala mouku cca 2,5 PL lžíce. Zapomněla jsem rum.
I třetí byl řídší o dost, přidala jsem cca 50-60g jizerky a pak těsto bylo tak akorát, příště prověřit jestli vše dobře zpasané a odvážené.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;poznámky&#34;&gt;Poznámky&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Zdroj: Cuketka, &lt;a href=&#34;https://recepty.cuketka.cz/mazanec/&#34;&gt;https://recepty.cuketka.cz/mazanec/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
